{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "QSR9F2oAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "XIMENA ALEJANDRA VEGA DONOSO",
    "affiliation": "Acad\u00e9mica, Universidad de Tarapac\u00e1.",
    "organization": 4727335469935944428,
    "interests": [
        "Gesti\u00f3n de Personas",
        "Psicolog\u00eda Organizacional Positiva",
        "Innovaci\u00f3n y Emprendimiento",
        "Gobernanza Edu"
    ],
    "email_domain": "@academicos.uta.cl",
    "citedby": 1,
    "citedby5y": 1,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relacio\u0301n del compromiso organizacional y desempen\u0303o laboral basado en el modelo de Meyer y Allen en el personal de la Ilustre Municipalidad de Arica en tiempos de pandemia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Tarapaca\u0301, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QSR9F2oAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2651883903717268404",
            "cites_id": [
                "2651883903717268404"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo se usan las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n (TIC), y las redes sociales (RRSS) en la micro, peque\u00f1a y mediana empresa (MIPYMES)? caso: Regi\u00f3n de Arica y \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Iberoamerican Business Journal 5 (1), 05-37, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QSR9F2oAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ana\u0301lisis del efecto del programa Emprende en las MIPE beneficiarias de Sercotec durante el peri\u0301odo 2016 al 2019 en la regio\u0301n de Arica y Parinacota",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Tarapaca\u0301, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QSR9F2oAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discriminaci\u00f3n e inclusi\u00f3n laboral en grandes empresas de Arica (Chile)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Management & Business Studies 2 (2), 5, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QSR9F2oAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discriminaci\u00f3n e inclusi\u00f3n laboral en grandes empresas de Arica (Chile)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Management & Business Studies 2 (2), 1-24, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QSR9F2oAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de un disen\u0303o de una aplicacio\u0301n mo\u0301vil para la recoleccio\u0301n de fuentes de financiamiento dirigidos a emprendedores de la regio\u0301n de Arica y Parinacota",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Tarapaca\u0301, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QSR9F2oAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizacio\u0301n del perfil de la mujer emprendedora perteneciente a asociaciones gremiales de la ciudad de Arica al 2019, basado en el GEM",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Tarapaca\u0301, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QSR9F2oAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acad\u00e9micos Escuela Universitaria de Administraci\u00f3n y Negocios",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Administraci\u00f3n de Empresas menci\u00f3n en Procesos de Negocios con Tecnolog\u00edas \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QSR9F2oAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Por qu\u00e9 es importante fortalecer el estilo de aprendizaje reflexivo en los alumnos de la escuela Universitaria de Administraci\u00f3n y Negocios de la Universidad de Tarapac\u00e1?.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad de Tarapac\u00e1, Arica, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QSR9F2oAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}