{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "sC-GIj8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Gonzalo Alvarez Fuentes",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=sC-GIj8AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor Asociado, Universidad de Tarapac\u00e1",
    "organization": 4727335469935944428,
    "interests": [
        "relaciones internacionales",
        "pol\u00edtica exterior",
        "seguridad internacional",
        "defensa"
    ],
    "email_domain": "@academicos.uta.cl",
    "homepage": "https://orcid.org/0000-0002-5801-8997",
    "citedby": 235,
    "citedby5y": 129,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2008": 1,
        "2009": 1,
        "2010": 1,
        "2011": 7,
        "2012": 12,
        "2013": 7,
        "2014": 10,
        "2015": 16,
        "2016": 17,
        "2017": 8,
        "2018": 15,
        "2019": 26,
        "2020": 14,
        "2021": 22,
        "2022": 24,
        "2023": 26,
        "2024": 11
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "95XWzKgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristian Ovando Santana",
            "affiliation": "Profesor Asociado, Universidad de Tarapac\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ckIjzZQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudio Fuentes",
            "affiliation": "Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4_OuL30AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sergio Gonz\u00e1lez Pizarro",
            "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "He4a1y8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Pi\u00f1ones Rivera",
            "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1, Chile. Departamento de Ciencias Sociales, Iquique"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "S6TQJHIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Melisa Deciancio",
            "affiliation": "Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una perspectiva constructivista y cr\u00edtica del an\u00e1lisis de pol\u00edtica exterior",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios internacionales (Santiago) 47 (180), 47-65, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1350610650488281308",
            "cites_id": [
                "1350610650488281308"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dimensi\u00f3n fronteriza de la pol\u00edtica exterior de Chile: inmovilidad y emergencia de nuevas din\u00e1micas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios fronterizos 12 (24), 75-102, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11467026899411686373,9242763277088585337",
            "cites_id": [
                "11467026899411686373",
                "9242763277088585337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Consejo de Defensa Suramericano: posibilidades de integraci\u00f3n desde una perspectiva constructivista",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Papel politico 14 (2), 543-579, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6158499596863247199",
            "cites_id": [
                "6158499596863247199"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Questioned sovereignty and challenged diplomacies: The case of the Aymara people and the State of Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Borderlands Studies 37 (2), 339-358, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2005978006241443841",
            "cites_id": [
                "2005978006241443841"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica Latina y el desaf\u00edo de la planificaci\u00f3n basada en capacidades. Aportes preliminares desde la experiencia de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Relaciones Internacionales, Estrategia y Seguridad 14 (1), 119-136, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8932382540732001743",
            "cites_id": [
                "8932382540732001743"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Statu Quo: Paradigmas tradicionales de seguridad en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Documento Preparado para la Reuni\u00f3n de RESDAL \u201cLa Situaci\u00f3n de la Seguridad \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1417454240024086072",
            "cites_id": [
                "1417454240024086072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indigenous peoples and paradiplomacy: confronting the state-centric order from Latin American transborder spaces",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Territory, Politics, Governance 12 (3), 337-357, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14264874746846391610",
            "cites_id": [
                "14264874746846391610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vision geopolitica del Estado de Chile sobre la proyeccion fronteriza del Norte Grande: algunas lecturas criticas.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Geopolitica (s): Revista de Estudios Sobre Espacio y Poder 11 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14689221929115492285",
            "cites_id": [
                "14689221929115492285"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argentina e Chile: mudan\u00e7a de paradigma?",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Contexto Internacional 33, 521-540, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1882572048350887502",
            "cites_id": [
                "1882572048350887502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LAS PROMESAS inconclusas DE BACHELET.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Metapol\u00edtica 12 (65), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8133930491410517510",
            "cites_id": [
                "8133930491410517510"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensiones tradicionales y emergentes de la seguridad fronteriza del extremo norte de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios fronterizos 21, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2226483674107705287",
            "cites_id": [
                "2226483674107705287"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auge, resurgimiento y declive de los estudios internacionales en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "An\u00e1lisis Pol\u00edtico 31 (94), 121-136, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2687379272417008262",
            "cites_id": [
                "2687379272417008262"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas Amenazas y su impacto en la Seguridad Interna: El caso chileno en perspectiva comparada",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Documentos de trabajo, Estudios de Defensa, 2-122, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2228112830548548859",
            "cites_id": [
                "2228112830548548859"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Foreign Policy Analysis: A constructivist and critical approach",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios Internacionales 180, 47-65, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9436502939345169835",
            "cites_id": [
                "9436502939345169835"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alcances y l\u00edmites de la cooperaci\u00f3n internacional subestatal. La experiencia de los corredores bioce\u00e1nicos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios Fronterizos, 1, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11898076360525639706",
            "cites_id": [
                "11898076360525639706"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dimensi\u00f3n fronteriza de la pol\u00edtica exterior de Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Estudios Fronterizos 12 (24), 57-99, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16893150104904833007",
            "cites_id": [
                "16893150104904833007"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Denuncias por actos de violencia policial en Chile 1990-2004",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Programa de Seguridad y Ciudadan\u00eda FLACSO-Chile, Santiago, Observatorio, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4566270103221534726",
            "cites_id": [
                "4566270103221534726"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auge, resurgimiento y declive de los estudios internacionales en Chile. Factores explicativos y perspectivas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "An\u00e1lisis Pol\u00edtico 31 (94), 121-136, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5577824273595973000",
            "cites_id": [
                "5577824273595973000"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una perspectiva cr\u00edtica de la construcci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Tesis doctoral. Universidad Complutense de Madrid, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8384256917865391171",
            "cites_id": [
                "8384256917865391171"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sistema de planificaci\u00f3n de la defensa: requerimientos y desaf\u00edos para la gobernabilidad del sector",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Academia Nacional de Estudios Pol\u00edticos y Estrat\u00e9gicos, ANEPE, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2932979265660457990",
            "cites_id": [
                "2932979265660457990"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Denuncias por actos de violencia policial en Chile, 1990\u20132004.[En L\u00ednea] FLACSO",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Observatorio, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4261722456825120466",
            "cites_id": [
                "4261722456825120466"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Denuncias por actos de violencia policial en Chile 1990-2003",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Observatorio, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11488687761637243961",
            "cites_id": [
                "11488687761637243961"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las relaciones transfronterizas ind\u00edgenas y la (in) utilidad de las fronteras",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Nueva Sociedad (289), septiembre-octubre de 2020 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16774215233122071671,131626054153304040",
            "cites_id": [
                "16774215233122071671",
                "131626054153304040"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avances y estancamiento del sector defensa",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Paper presentado al VII Congreso Latinoamericano de Ciencia Pol\u00edtica \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1953252167700585657",
            "cites_id": [
                "1953252167700585657"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dimensi\u00f3n fronteriza de la pol\u00edtica exterior de Chile: inmovilidad y emergencia de nuevas din\u00e1micas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios Fronterizos 12 (24), 75-102, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2391988375832644480",
            "cites_id": [
                "2391988375832644480"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile-Per\u00fa: un amargo pisco sour",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "An\u00e1lisis del A\u00f1o 2009, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15051942399173012726",
            "cites_id": [
                "15051942399173012726"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El medio ambiente como un problema de seguridad. Desaf\u00edos para Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Santiago, ANEPE, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10930640994735421677",
            "cites_id": [
                "10930640994735421677"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agentes, estructuras y la configuraci\u00f3n del pragmatismo econ\u00f3mico de la pol\u00edtica exterior de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Papel Pol\u00edtico 26, 1-21, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7035054612372156003",
            "cites_id": [
                "7035054612372156003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La disciplina de las Relaciones Internacionales en Am\u00e9rica Latina. Contribuciones, l\u00edmites y particularidades",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=117479212550656694",
            "cites_id": [
                "117479212550656694"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traditional and emerging dimensions of border security in the far north of Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios Fronterizos 21 (53), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=731199466770654900",
            "cites_id": [
                "731199466770654900"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambio y continuidad en la Canciller\u00eda chilena. De la influencia militar a la consolidaci\u00f3n economicista",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Izquierdas, 4080-4102, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13434059818794870528",
            "cites_id": [
                "13434059818794870528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AUGE, RESURGIMIENTO Y DECLIVE DE LOS ESTUDIOS INTERNACIONALES EN CHILE. FACTORES EXPLICATIVOS Y PERSPECTIVAS",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "An\u00e1lisis Pol\u00edtico 31 (94), 121-136, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6278650223088127641",
            "cites_id": [
                "6278650223088127641"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA POL\u00cdTICA EXTERIOR DE CHILE AL ASIA-PAC\u00cdFICO: EL DESGASTE DE LA ESTRATEGIA DE LIBRE COMERCIO ANTE LA TRANSICI\u00d3N DE LA SOCIEDAD INTERNACIONAL",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Encrucijada Americana 10 (1), 140-161, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11502148143124759587",
            "cites_id": [
                "11502148143124759587"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Foreign policy analysis: a constructivistic and critical approach",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Chile. Instituto de Estudios Internacionales, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11503761369247763706",
            "cites_id": [
                "11503761369247763706"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "South American Defense Council: Possibilities of integration from a constructivist perspective",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Papel Politico 14 (2), 543-579, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17381843569259773307",
            "cites_id": [
                "17381843569259773307"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autores y autoras",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "LA DISCIPLINA DE LAS RELACIONES INTERNACIONALES EN AM\u00c9RICA LATINA, 11, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fuerzas armadas en orden interno",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "European Review of Latin American and Caribbean Studies/Revista Europea de \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La disciplina de las Relaciones Internacionales en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensiones tradicionales y emergentes de la seguridad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La visi\u00f3n geopol\u00edtica del Estado de Chile sobre la proyecci\u00f3n fronteriza del'Norte Grande': algunas lecturas cr\u00edticas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Geopol\u00edtica (s) 11 (1), 39-70, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latin America and the Challenge of Capability-Based Planning. Preliminary Contributions from the Chile Experience",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Relaciones Internacionales, Estrategia y Seguridad 14 (1), 119-136, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RISE, RESURGENCE AND DECLINE OF INTERNATIONAL STUDIES IN CHILE. EXPLANATORY FACTORS AND PERSPECTIVES",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "An\u00e1lisis Pol\u00edtico 31 (94), 121-136, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una perspectiva cr\u00edtica de la construcci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una perspectiva cr\u00edtica de la construcci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jos\u00e9 Brice\u00f1o-Ruiz e Isidro Morales (Eds.) 2017. Post-Hegemonic Regionalism in the Americas. Toward a Pacific-Atlantic Divide? Nueva York: Routledge.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Si Somos Americanos. Revista de Estudios Transfronterizos 18 (1), 217-221, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile's foreign policy towards Asia Pacific: the decline of the free trade strategy in the face of the international society's transition",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ENCRUCIJADA AMERICANA 10 (1), 140-161, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PEACEKEEPING AFTER HAITI: LATIN AMERICA TO CONFRONT NEW GLOBAL CHALLENGES",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Policy Brief Konrad Adenauer Center for International Relations and Security \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Post-Hegemonic Regionalism in the Americas. Toward a Pacific-Atlantic Divide?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "SI SOMOS AMERICANOS-REVISTA DE ESTUDIOS TRANSFRONTERIZOS 18 (1), 217-221, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avances y estancamientos en el sector defensa en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argentina and Chile: paradigm shift?",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Contexto Internacional 33, 521-540, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n el medio ambiente como un problema de seguridad: Desaf\u00edos para Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas amenazas y su impacto en la seguridad interna: el caso chileno en perspectiva comparada",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Instituto de Ciencia Pol\u00edtica, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DE PLANIFICACI\u00d3N DE LA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "I. Introducci\u00f3n. La construcci\u00f3n de la disciplina de las Relaciones Internacionales en Am\u00e9rica Latina",
                "citation": "LA DISCIPLINA DE LAS RELACIONES INTERNACIONALES EN AM\u00c9RICA LATINA, 15, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los espacios transfronterizos: particularidades y desaf\u00edos para las Relaciones Internacionales Latinoamericanas",
                "citation": "LA DISCIPLINA DE LAS RELACIONES INTERNACIONALES EN AM\u00c9RICA LATINA, 147, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agentes, estructuras y la con\ue000 guraci\u00f3n del pragmatismo econ\u00f3mico de la pol\u00edtica exterior de Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Border dimension of Chilean foreign policies: Immobility and urgency of new dynamics",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Baja California, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dimensi\u00f3n fronteriza de la pol\u00edtica exterior de Chile: inmovilidad y emergencia de nuevas din\u00e1micas",
                "citation": "Estudios Fronterizos, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gonzalo \u00c1lvarez Fuentes",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NUEVAS AMENAZAS, MILITARIZACI\u00d3N DEL CONFLICTO Y SU IMPACTO EN LA SEGURIDAD INTERNA: PERSPECTIVAS DEL CASO CHILENO FRENTE AL NUEVO ESCENARIO INTERNACIONAL",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El medio ambiente como un problema de seguridad. Desaf\u00edos para Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NUEVAS AMENAZAS, POL\u00cdTICA EXTERIOR DE ESTADOS UNIDOS Y SU IMPACTO EN LAS POL\u00cdTICAS CHILENAS DE DEFENSA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sC-GIj8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}