{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Tucyot0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Andrea Chamorro P\u00e9rez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Tucyot0AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Acad\u00e9mica, Departamento de Antropolog\u00eda, Universidad de Tarapac\u00e1",
    "organization": 4727335469935944428,
    "interests": [
        "Antropolog\u00eda del cuerpo",
        "Estudios de Performance",
        "Antropolog\u00eda Visual",
        "Antropolog\u00eda del Arte"
    ],
    "email_domain": "@academicos.uta.cl",
    "homepage": "http://www.vidahumanaeneldesierto.cl/",
    "citedby": 186,
    "citedby5y": 113,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2006": 1,
        "2007": 1,
        "2008": 0,
        "2009": 9,
        "2010": 5,
        "2011": 2,
        "2012": 9,
        "2013": 3,
        "2014": 10,
        "2015": 5,
        "2016": 7,
        "2017": 8,
        "2018": 8,
        "2019": 14,
        "2020": 21,
        "2021": 29,
        "2022": 20,
        "2023": 26,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas de salud en las comunidades del Salar de Atacama: Hacia una etnograf\u00eda m\u00e9dica contempor\u00e1nea",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Estudios atacame\u00f1os, 117-134, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7180434536955989139",
            "cites_id": [
                "7180434536955989139"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carnaval Andino en la ciudad de Arica: Performance en la frontera norte chilena",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios atacame\u00f1os, 41-54, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2908338057767886693",
            "cites_id": [
                "2908338057767886693"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imagen y experiencia: el carnaval de Arica como autorrepresentaci\u00f3n festiva",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica) 49 (1), 121-132, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1461401201222221278",
            "cites_id": [
                "1461401201222221278"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antropolog\u00eda hecha en Colombia: Tomo II",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Colegio de Etn\u00f3logos y Antrop\u00f3logos Sociales, AC (CEAS), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11892496787719096495",
            "cites_id": [
                "11892496787719096495"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura Arica: Un caso para el estudio y educaci\u00f3n de la geometr\u00eda presente en textiles prehisp\u00e1nicos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Etnomatem\u00e1tica 10 (2), 8-25, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7682507094408913769",
            "cites_id": [
                "7682507094408913769"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antropolog\u00eda visual y testimonio en la postdictadura chilena",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Quito: FLACSO sede Ecuador, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10825906913687816184,7227187947258179182,18024279949285010708",
            "cites_id": [
                "10825906913687816184",
                "7227187947258179182",
                "18024279949285010708"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antropolog\u00edas en Chile. Hacia una agenda de investigaci\u00f3n sobre sus desarrollos y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Antropolog\u00edas del sur 8 (16), 223-267, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=268161123988542394",
            "cites_id": [
                "268161123988542394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes de la antropolog\u00eda visual aplicada a la construcci\u00f3n colectiva de memorias sociales y pol\u00edticas en la postdictadura chilena",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Chilena de Antropolog\u00eda Visual 7, 19-30, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18246395296768268587",
            "cites_id": [
                "18246395296768268587"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El llamado de la lluvia: las tarqueadas en Arica como performances sonoras",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Bolet\u00edn del Museo Chile de Arte Precolombino 25 (2), 83-95, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16998814219776658422",
            "cites_id": [
                "16998814219776658422"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de participaci\u00f3n social de intervenciones de desarrollo local en contextos rurales de fragilidad socioambiental: el caso de la Comuna de R\u00edo Hurtado",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Actas del 5\u00ba Congreso Chileno de Antropolog\u00eda. Tomo 1, 473-486, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3079254335651335138",
            "cites_id": [
                "3079254335651335138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico sociocultural sobre la participaci\u00f3n de las organizaciones sociales en acciones de intervenci\u00f3n social de lucha expl\u00edcita contra la desertificaci\u00f3n y la pobreza en \u2026",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Santiago de Chile: Grupo de Estudios Rurales, Universidad de Chile, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12264225115821104269",
            "cites_id": [
                "12264225115821104269"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Danzar en el carnaval andino \u201cinti ch\u2019amampi, con la fuerza del sol\u201d de arica. Cuerpo y performance como representaci\u00f3n y experiencia festiva.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9783509627918998598",
            "cites_id": [
                "9783509627918998598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cine chileno y derechos humanos: apuntes audiovisuales para hacer memoria",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15724436093652072032",
            "cites_id": [
                "15724436093652072032"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antropolog\u00eda audiovisual en Am\u00e9rica Latina. Experiencias te\u00f3ricas y metodol\u00f3gicas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17891654893423399832",
            "cites_id": [
                "17891654893423399832"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre el silencio del cine y la electricidad del video. La apertura de la antropolog\u00eda audiovisual chilena a razones y memorias m\u00faltiples",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Antropolog\u00edas del sur 10 (20), 175-196, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Performance y ciudadan\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios Atacame\u00f1os 68, 1-24, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Performance y ciudadan\u00eda: El danzar andino como acto de reconocimiento",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios Atacame\u00f1os: arqueolog\u00eda y antropolog\u00eda surandinas, 27, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Performance and citizenship: Andean dance as an act of recognition",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios Atacame\u00f1os, no. 68 (2022), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Performance y ciudadan\u00eda: El danzar andino como acto de reconocimiento",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios atacame\u00f1os 68, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El carnaval en los Andes: una aproximaci\u00f3n a la fertilidad de sus sentidos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Extraprensa 14 (1), 46-63, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE CALL OF THE RAIN: TARQUEADA IN ARICA AS SOUND EXPERIENCE AND PERFORMANCE",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "BOLETIN DEL MUSEO CHILENO DE ARTE PRECOLOMBINO 25 (2), 83-95, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El llamado de la lluvia: La tarqueada en arica como experiencia y performance sonora",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Bolet\u00edn del Museo Chileno de Arte Precolombino 25 (2), 83-95, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Danzar con el coraz\u00f3n: sensibilidad, cuerpo y persona entre bailarines/as andinos urbanos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad Nacional de Rosario. Facultad de Humanidades y Artes. Escuela de \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuadernos de Educaci\u00f3n Inclusiva Vol. II. Formaci\u00f3n de Maestros e Investigadores para la Educaci\u00f3n Inclusiva. Perspectivas cr\u00edticas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Centro de Estudios Latinoamericanos de Educaci\u00f3n I, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Image And Experience: The Carnival Of Arica As Festive Self-Representation",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Chungara-Revista de Antropolog\u00eda Chilena, vol. 49 no. 1 (2017) p. 121-132, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acercamiento a los saberes matem\u00e1ticos presentes en el patrimonio cultural de la regi\u00f3n de Arica y Parinacota-Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Primer Encuentro Latinoamericano de Etnomatem\u00e1tica-ELEm 1, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ARQUEOLOGAS: MUJERES MIRANDO EL DESIERTO",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A veces me pregunto por qu\u00e9 sigo bailando. Pr\u00e1cticas de la intimidad.(\u00d3scar Cornago",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Kamchatka. Revista de an\u00e1lisis cultural., 257-260, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ANDEAN CARNIVAL IN ARICA: PERFORMANCE ON THE NORTHERN CHILEAN BORDER",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "ESTUDIOS ATACAMENOS, 41-54, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antropolog\u00eda visual y testimonio en la postdictadura chilena Iconos. Revista de Ciencias Sociales, n\u00fam. 42, 2012, pp. 51-70 Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales Quito \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Iconos. Revista de Ciencias Sociales, 51-70, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De Voces y Silencios. Escrituras y Reflexiones en torno a la Indagaci\u00f3n de los Aprendizajes de J\u00f3venes Alumnos en Distintos Contextos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Peruana de Investigaci\u00f3n Educativa 3 (3), 130-158, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Danzar el Carnaval Andino en Arica: cuerpos y expresi\u00f3n festiva",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "VII Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Nosotras Pueblo\": los cuerpo (s) femeninos en una pol\u00edtica mestiza de la memoria",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "IX Congreso Argentino de Antropolog\u00eda Social, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psycho-educational practices and the problem of educability: school as emergency area",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Archivo de Memoria Audiovisual: Aproximaciones hacia la Construcci\u00f3n de un Pasado-Presente",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "V Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursos y Pr\u00e1cticas en torno a la Anticoncepci\u00f3n de Emergencia en Chile: Trayectoria de la Pol\u00e9mica\" P\u00edldora del D\u00eda Despu\u00e9s\"",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "V Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de Participaci\u00f3n Social de Intervenciones de Desarrollo Local en Contextos Rurales de Fragilidad Socioambiental: El Caso de la Comuna de R\u00edo Hurtado",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "V Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pampa roja",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Carnaval Andino Inti Ch\u2019amampi: cuerpo y memoria en Arica10",
                "citation": "Congreso de Carnaval 2020, 73, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pobreza y fragilidad socioambiental",
                "citation": "LA RURALIDAD CHILENA ACTUAL, 291, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Nosotras Pueblo\": los",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guerra y trauma dictatorial: reflexiones en torno a una pol\u00edtica de los cuerpos mestizos1",
                "citation": "Cuerpos y Emociones desde Am\u00e9rica Latina, 214, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Tucyot0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}