{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "uBlchIIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "ALVARO CORTINEZ PONTONI",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=uBlchIIAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor de Estad\u00edstica, Universidad de Tarapac\u00e1",
    "organization": 4727335469935944428,
    "interests": [
        "Estad\u00edstica bayesiana",
        "An\u00e1lisis de Supervivencia",
        "did\u00e1ctica de la estad\u00edstica"
    ],
    "email_domain": "@academicos.uta.cl",
    "citedby": 4,
    "citedby5y": 4,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2022": 3,
        "2023": 0,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El problema de la transparencia did\u00e1ctica del par\u00e1metro en los textos de estad\u00edstica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Interciencia 46 (11), 416-422, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uBlchIIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15456444101195225682",
            "cites_id": [
                "15456444101195225682"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Respecto a la ense\u00f1anza del contraste de diferencia de medias para dos poblaciones normales y varianzas desconocidas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n en ciencias 9 (2), 73-80, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uBlchIIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=896642153002137066",
            "cites_id": [
                "896642153002137066"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE TEACHING TRANSPARENCY PROBLEM OF THE PARAMETER IN STATISTICS TEXTBOOKS",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "INTERCIENCIA 46 (11), 416-422, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uBlchIIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A HISTORIC EPISTEMOLOGICAL ANALYSIS OF THE PARAMETER AND ITS INFLUENCE ON TEACHING STATISTICS",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "INTERCIENCIA 45 (5), 216-222, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uBlchIIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un an\u00e1lisis epistemol\u00f3gico hist\u00f3rico del par\u00e1metro y su influencia en la ense\u00f1anza de la estad\u00edstica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Interciencia 45 (5), 216-222, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uBlchIIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "WEAK MAJORIZATION AS A CHARACTERISTIC OF SYSTEMS AGING",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "INTERCIENCIA 39 (11), 788-793, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uBlchIIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mayorizaci\u00f3n d\u00e9bil como caracter\u00edstica del envejecimiento de sistemas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Interciencia 39 (11), 788-793, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uBlchIIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas aportaciones a la teor\u00eda del envejecimiento",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uBlchIIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}