{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Ufr8VVUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marcos Andrade Moreno",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Ufr8VVUAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1",
    "organization": 4727335469935944428,
    "interests": [
        "Migration Law",
        "Philosophy of Law",
        "Political Theory",
        "Value Pluralism"
    ],
    "email_domain": "@academicos.uta.cl",
    "citedby": 95,
    "citedby5y": 92,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2013": 1,
        "2014": 1,
        "2015": 0,
        "2016": 0,
        "2017": 0,
        "2018": 1,
        "2019": 0,
        "2020": 8,
        "2021": 21,
        "2022": 28,
        "2023": 27,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "NcYc-y0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda Fernanda Stang",
            "affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales y Juventud (CISJU), Universidad Silva Henr\u00edquez (UCSH)"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ret\u00f3rica humanitaria y expulsabilidad: migrantes haitianos y gobernabilidad migratoria en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Si somos americanos 20 (1), 176-201, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ufr8VVUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 79,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6479786661434194868",
            "cites_id": [
                "6479786661434194868"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Constituci\u00f3n \u2018nacionalista\u2019de 1980",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Derecho y Humanidades 12, 231-249, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ufr8VVUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8720388611157012495",
            "cites_id": [
                "8720388611157012495"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variedades de positivismos y ontolog\u00eda social",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Filosof\u00eda Juridica, 7-36, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ufr8VVUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4410390552363804666",
            "cites_id": [
                "4410390552363804666"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Normas alterativas de derechos y flexibilidad normativa como fundamento del pluralismo dial\u00f3gico del ICCAL",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Tendencias jurisprudenciais da Corte Interamericana de Direitos Humanos, 151-170, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ufr8VVUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18369189297688517221,2405455068656828520",
            "cites_id": [
                "18369189297688517221",
                "2405455068656828520"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El liberalismo seg\u00fan Gargarella: tradici\u00f3n, hegemon\u00eda y cr\u00edtica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Derecho del Estado, 59-90, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ufr8VVUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3735061488210251679",
            "cites_id": [
                "3735061488210251679"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liberalism according to Gargarella: Tradition, Hegemony and Critics",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Rev. Derecho del Estado 49, 59, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ufr8VVUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16563023612931165693",
            "cites_id": [
                "16563023612931165693"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programas de Retorno Voluntario. El caso chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios de derecho 77 (169), 87-117, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ufr8VVUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3399057285898209472",
            "cites_id": [
                "3399057285898209472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Excepciones a derechos= Exceptions to rights",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "EUNOM\u00cdA. Revista en Cultura de la Legalidad, 226-243, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ufr8VVUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3177128345502589370",
            "cites_id": [
                "3177128345502589370"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica nacional de migraci\u00f3n y extranjer\u00eda en la nueva normativa migratoria",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Extranjer\u00eda y migraci\u00f3n en el sistema jur\u00eddico chileno: Comentarios a la Ley \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ufr8VVUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algo huele mal en el sur de Chile: Industria del salm\u00f3n, derechos humanos y grupos vulnerables",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Direitos humanos, empresas e pessoas em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, 159-170, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ufr8VVUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algo debe ser representado: comentario a Teatrocracia de Andrea Greppi",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anuario de Filosof\u00eda Jur\u00eddica, 69-84, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ufr8VVUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos persistentes en materia de derechos humanos para el siglo XXI: a 70 a\u00f1os de la Declaraci\u00f3n Universal.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Los derechos humanos en el siglo XXI: en la conmemoraci\u00f3n del 70 aniversario \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ufr8VVUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentos filos\u00f3ficos de la doctrina del margen de apreciaci\u00f3n del Tribunal Europeo de Derechos Humanos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universitat Pompeu Fabra, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ufr8VVUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historicidad, juridicidad y aplicabilidad de la noci\u00f3n de Lex Mercatoria: un an\u00e1lisis desde el pluralismo jur\u00eddico",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ufr8VVUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia, filosof\u00eda y diversidad valorativa en Isaiah Berlin",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Chile, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ufr8VVUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HISTORIA DE LAS IDEAS E HISTORIA INTELECTUAL: CONTRASTES EN CONTEXTO.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ufr8VVUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}