{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "uN_GDa0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "EDUARDO ALEJANDRO VELASQUEZ PARRAGUEZ",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=uN_GDa0AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico, Universidad de Tarapac\u00e1",
    "organization": 4727335469935944428,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@academicos.uta.cl",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones de los estudiantes sobre las pr\u00e1cticas evaluativas en la asignatura de Historia, Geograf\u00eda y Ciencias Sociales en establecimientos educacionales fronterizos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Dilemas contempor\u00e1neos: educaci\u00f3n, pol\u00edtica y valores 8 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uN_GDa0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representations of the students on the evaluative practices in the subject of History, Geography and Social Sciences in border educational establishments",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Dilemas contempor\u00e1neos: educaci\u00f3n, pol\u00edtica y valores 8 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uN_GDa0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The representations of pedagogy students around initial teacher training in a Public University in the Border context",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Dilemas contempor\u00e1neos: educaci\u00f3n, pol\u00edtica y valores 9 (spe1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uN_GDa0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las representaciones de los estudiantes de pedagog\u00eda en torno a la formaci\u00f3n docente inicial en una Universidad P\u00fablica en contexto de Frontera",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Dilemas contempor\u00e1neos: educaci\u00f3n, pol\u00edtica y valores 9 (SPE1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uN_GDa0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}