{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "vNFVFJkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Romina Ramos Rodr\u00edguez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=vNFVFJkAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Investigadora. Universidad de Tarapac\u00e1",
    "organization": 4727335469935944428,
    "interests": [
        "migraciones",
        "frontera",
        "movilidad"
    ],
    "email_domain": "@academicos.uta.cl",
    "homepage": "https://unap.academia.edu/RominaRamosRodriguez",
    "citedby": 375,
    "citedby5y": 297,
    "hindex": 11,
    "hindex5y": 11,
    "i10index": 14,
    "i10index5y": 12,
    "cites_per_year": {
        "2015": 8,
        "2016": 16,
        "2017": 28,
        "2018": 14,
        "2019": 32,
        "2020": 52,
        "2021": 47,
        "2022": 86,
        "2023": 63,
        "2024": 9
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "95XWzKgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristian Ovando Santana",
            "affiliation": "Profesor Asociado, Universidad de Tarapac\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "SkeNfL8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcela Tapia Ladino",
            "affiliation": "Profesora Titular, Directora del Doctorado en Estudios Transfronterizos del Instituto de Estudios"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres migrantes fronterizas en Tarapac\u00e1 a principios del siglo XXI. El cruce de las fronteras y las redes de apoyo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 91,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9308219631187193672",
            "cites_id": [
                "9308219631187193672"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres migrantes fronterizas en Tarapac\u00e1 a principios del siglo XXI. El cruce de las fronteras y las redes de apoyo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 91,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9308219631187193672",
            "cites_id": [
                "9308219631187193672"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cOrdenar la casa\u201d: securitizaci\u00f3n y producci\u00f3n de irregularidad en el norte de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sociologias 22, 172-196, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12609797691958889767",
            "cites_id": [
                "12609797691958889767"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "529. Imaginarios geogr\u00e1ficos en torno a la franja fronteriza de Tarapac\u00e1: el estado y los habitantes/migrantes",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Scripta Nova. Revista Electr\u00f3nica de Geograf\u00eda y Ciencias Sociales 20, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3351031910607352161",
            "cites_id": [
                "3351031910607352161"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "529. Imaginarios geogr\u00e1ficos en torno a la franja fronteriza de Tarapac\u00e1: el estado y los habitantes/migrantes",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Scripta Nova. Revista Electr\u00f3nica de Geograf\u00eda y Ciencias Sociales 20, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3351031910607352161",
            "cites_id": [
                "3351031910607352161"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada heterog\u00e9nea del espacio fronterizo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista CIDOB d'Afers Internacionals, 187-212, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11081678018145678423",
            "cites_id": [
                "11081678018145678423"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Human Trafficking Cases in Chile: Challenges for Reducing the \u201cDark Figure\u201d",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "The Palgrave International Handbook of Human Trafficking. Palgrave Macmillan \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6901976111554695977",
            "cites_id": [
                "6901976111554695977"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La regi\u00f3n de Tarapac\u00e1: Seguridad fronteriza y m\u00faltiples apropiaciones de su espacio",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10966346357002308656,7034028530918522690",
            "cites_id": [
                "10966346357002308656",
                "7034028530918522690"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las redes migratorias y la inserci\u00f3n de los migrantes: el caso de la pastoral de migraciones Incami-Iquique",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Theoria 22 (1), 47-62, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8184898358775852216",
            "cites_id": [
                "8184898358775852216"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Zona Franca de Iquique y su impacto en el trabajo informal de mujeres migrantes fronterizas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13509454892053384951",
            "cites_id": [
                "13509454892053384951"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Milk and meat fatty acids from sheep fed a plantain\u2013chicory mixture or a grass-based permanent sward",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "animal 14 (5), 1102-1109, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6242054562365920146",
            "cites_id": [
                "6242054562365920146"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre poder y resistencias: an\u00e1lisis de las movilidades no territoriales en la zona fronteriza de la regi\u00f3n de Tarapac\u00e1",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 87-98, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17965226962830616703",
            "cites_id": [
                "17965226962830616703"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis cr\u00edtico del proceso de (des) regularizaci\u00f3n migratoria extraordinaria en Chile (2018-2019)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 399-417, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12199102804220692648",
            "cites_id": [
                "12199102804220692648"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criminalizaci\u00f3n de las migraciones",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "C. Jim\u00e9nez Zunino y V. Trpin (coords.) Pensar las migraciones contempor\u00e1neas \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=759428071947128675",
            "cites_id": [
                "759428071947128675"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de las mujeres inmigrantes usuarias de la pastoral de migraciones Incami-Iquique en cuanto a su vinculaci\u00f3n con las redes de apoyo en la regi\u00f3n de Tarapac\u00e1 durante \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Tesis de Grado. Universidad Arturo Prat, Iquique, Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14770915931011222071",
            "cites_id": [
                "14770915931011222071"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expresiones geopol\u00edticas sobre el desarrollo de las fronteras del Tarapac\u00e1 Hist\u00f3rico (1974-2018):\u00bf movilidades fronterizas como fuente de amenaza?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Izquierdas 49, 1522-1553, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4703216274215024312,1370887544989344974",
            "cites_id": [
                "4703216274215024312",
                "1370887544989344974"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Milk production and quality from ewes grazing a plantain-chicory mixture or a grass-based permanent sward",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Small ruminant research 170, 91-96, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14418866761115426636",
            "cites_id": [
                "14418866761115426636"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narraciones sin fronteras. Transmedia storytelling en la ficci\u00f3n, la informaci\u00f3n, el documental y el activismo social y pol\u00edtico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cuadernos artesanos de comunicaci\u00f3n, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13575843251229861577",
            "cites_id": [
                "13575843251229861577"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epidemiolog\u00eda del intento suicida en el servicio de urgencia",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Rev Hosp Psiq Hab [Internet] 6 (2), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12497523754677747570",
            "cites_id": [
                "12497523754677747570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La (des) regulaci\u00f3n de la explotaci\u00f3n laboral en el delito de trata de personas en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Contra la pol\u00edtica criminal de tolerancia cero: libro-homenaje al Profesor \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13670082919542287031",
            "cites_id": [
                "13670082919542287031"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Securizaci\u00f3n de las fronteras y criminalizaci\u00f3n de las migraciones",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ediciones jur\u00eddicas de Santiago., 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9533744640400068723",
            "cites_id": [
                "9533744640400068723"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \u201cv\u00edctima ideal\u201d del delito de trata de personas en el sistema penal chileno",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal 17 (34), 795-818, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12833320826530474389",
            "cites_id": [
                "12833320826530474389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de carne de cordero de la regi\u00f3n de Magallanes, Chile: Estrategias de producci\u00f3n de carnes de cordero diferenciadas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ITEA, informaci\u00f3n t\u00e9cnica econ\u00f3mica agraria: revista de la Asociaci\u00f3n \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4779569796425903621",
            "cites_id": [
                "4779569796425903621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of a Plantain-Chicory Mixture with a Grass Permanent Sward on the Live Weight Gain and Meat Quality of Lambs",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Animals 10 (12), 2275, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13885593324671862318",
            "cites_id": [
                "13885593324671862318"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acciones de la UdelaR con respecto a la accesibilidad de personas en situaci\u00f3n de discapacidad",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "XVIII Jornadas de Investigaci\u00f3n: la producci\u00f3n de conocimiento durante los \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2799946173154947223",
            "cites_id": [
                "2799946173154947223"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La frontera como dispositivo de control: An\u00e1lisis de la construcci\u00f3n material y simb\u00f3lica de las pr\u00e1cticas transfronterizas en Tarapac\u00e1-Chile.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17856990544586081761",
            "cites_id": [
                "17856990544586081761"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En transito por el norte de Chile: Desplazamiento forzado de poblacion venezolana bajo el control fronterizo y sanitario durante la pandemia por COVID-19 (2020-2021)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "JOURNAL OF LATIN AMERICAN AND CARIBBEAN ANTHROPOLOGY, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraci\u00f3n venezolana en el norte de Chile: el caso de la infancia migrante no acompa\u00f1ada: Venezuelan migration in northern Chile: the case of unaccompanied migrant children",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Simbi\u00f3tica. Revista Eletr\u00f4nica 10 (1), 37-67, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los delitos de trata y tr\u00e1fico de migrantes en la noci\u00f3n de migraci\u00f3n segura, ordenada y regular dispuesta en la nueva ley de migraciones y extranjer\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Extranjer\u00eda y migraci\u00f3n en el sistema jur\u00eddico chileno: Comentarios a la Ley \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \u201cv\u00edctima ideal\u201d del delito de trata de personas en el sistema penal chileno",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pol\u00edtica Criminal: Revista Electr\u00f3nica Semestral de Pol\u00edticas P\u00fablicas en \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Heterogeneous borders: migrant workers in Northern Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Handbook of Migration and Global Justice, 65-82, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lamb meat quality from Magallanes region, Chile: production strategies of differentiated lamb meats.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cPut our house in order\u201d: securitization and the production of irregularity in the north of Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sociologias 22, 172-196, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre poder y resistencias: an\u00e1lisis de las movilidades no territoriales en la zona fronteriza de la regi\u00f3n de Tarapac\u00e1, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 87-98, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monitorizaci\u00f3n multimodal de la prueba de ventilaci\u00f3n espont\u00e1nea durante el proceso de desvinculaci\u00f3n de la asistencia ventilatoria mec\u00e1nica en pacientes cr\u00edticos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Udelar. FM, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La frontera como dispositivo de control: An\u00e1lisis de la construcci\u00f3n material y simb\u00f3lica de las pr\u00e1cticas transfronterizas en Tarapac\u00e1-Chile.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad del Pa\u00eds Vasco-Euskal Herriko Unibertsitatea, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La regi\u00f3n de Tarapac\u00e1: seguridad fronteriza y m\u00faltiples de su espacio",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Polis: Revista Latinoamericana 15 (44), 21, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geographical imagery around the bordering regions of Tarapaca. State, and migrant people",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "SCRIPTA NOVA-REVISTA ELECTRONICA DE GEOGRAFIA Y CIENCIAS SOCIALES 20 (529), 1-25, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacio y vida cotidiana en la franja fronteriza de la regi\u00f3n de Tarapac\u00e1",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Am\u00e9rica Latina en la turbulencia global: oportunidades, amenazas y desafios \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LAS REDES MIGRATORIAS Y LA INSERCI\u00d3N DE LOS MIGRANTES: EL CASO DE LA PASTORAL DE MIGRACIONES INCAMI-IQUIQUE",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Theoria 22 (1), 47-62, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cr\u00edtica a la modernidad: Theodor Adorno y la dial\u00e9ctica negativa",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Nuevo Pensamiento 2 (2), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas de investigaci\u00f3n en filosof\u00eda: apor\u00edas de la raz\u00f3n moderna",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Nacional de General Sarmiento, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La tecnolog\u00eda de los cuerpos: reflexiones en torno al discurso de las pr\u00e1cticas tecnom\u00e9dicas sobre los cuerpos intersexuales, en la ciudad de La Plata.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "IX Jornadas de Sociolog\u00eda, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes Sociales y Participaci\u00f3n: el relevamiento del Capital Social en Proyectos Sociales.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "IX Congreso Argentino de Antropolog\u00eda Social, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Idiopathic hyperprolactinemia, short stature and delayed puberty",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "ACTA PEDIATRICA ESPANOLA 56, 462-466, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bacterial behavior in commercial eggs in different conditions and its relationship with storage time",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Ciencia y Tecnica en la Agricultura. Serie Veterinaria (Cuba) 2 (2), 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica represiva y exilio forzado",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En tr\u00e1nsito por el norte de Chile: Desplazamiento forzado de poblaci\u00f3n venezolana bajo el control fronterizo y sanitario durante la pandemia por COVID\u201019 (2020\u20102021)",
                "citation": "The Journal of Latin American and Caribbean Anthropology, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraci\u00f3n venezolana en el norte de Chile: el caso de la infancia migrante no acompa\u00f1ada",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \u201cv\u00edctima ideal\u201d del delito de trata de personas en el sistema penal chileno The \u201cideal victim\u201d of human trafficking in the Chilean criminal justice system",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vNFVFJkAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}