{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ZJZKGSEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Constanza Veloso",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=ZJZKGSEAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1, Departamento de Psicolog\u00eda",
    "organization": 4727335469935944428,
    "interests": [
        "psicolog\u00eda organizacional",
        "psicolog\u00eda positiva",
        "metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n",
        "an\u00e1lisis de datos"
    ],
    "email_domain": "@academicos.uta.cl",
    "citedby": 1485,
    "citedby5y": 778,
    "hindex": 14,
    "hindex5y": 14,
    "i10index": 16,
    "i10index5y": 16,
    "cites_per_year": {
        "2010": 8,
        "2011": 12,
        "2012": 36,
        "2013": 37,
        "2014": 45,
        "2015": 100,
        "2016": 101,
        "2017": 163,
        "2018": 169,
        "2019": 184,
        "2020": 162,
        "2021": 149,
        "2022": 129,
        "2023": 134,
        "2024": 20
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "vOfS1hAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandro Cuadra",
            "affiliation": "Universidad de Tarapaca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "yfLUuq0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "FRANCISCO GIL RODRIGUEZ",
            "affiliation": ""
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LRMHm2QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lorena Gallardo Peralta",
            "affiliation": "Profesora e investigadora, Facultad de Trabajo Social, Universidad Complutense de Madrid"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo, clima y satisfacci\u00f3n laboral en las organizaciones",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universum (Talca) 22 (2), 40-56, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 456,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8380379612756275192,13484802857818887080",
            "cites_id": [
                "8380379612756275192",
                "13484802857818887080"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Grado de supervisi\u00f3n como variable moderadora entre liderazgo y satisfacci\u00f3n, motivaci\u00f3n y clima organizacional",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ingeniare. Revista chilena de ingenier\u00eda 18 (1), 15-25, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 256,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15918846304870924011",
            "cites_id": [
                "15918846304870924011"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre inteligencia emocional, satisfacci\u00f3n vital, felicidad subjetiva y resiliencia en funcionarios de educaci\u00f3n especial",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 39 (2), 355-366, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 134,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2486293202042256614",
            "cites_id": [
                "2486293202042256614"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de afrontamiento en adolescentes",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Fractal: revista de psicolog\u00eda 22, 23-34, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 99,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4066365103821943264",
            "cites_id": [
                "4066365103821943264"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de un programa de psicolog\u00eda positiva e inteligencia emocional sobre la satisfacci\u00f3n laboral y vital.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Salud & Sociedad 1 (2), 101-112, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:WZBGuue-350C",
            "num_citations": 88,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13444222116266181143",
            "cites_id": [
                "13444222116266181143"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de un programa de psicolog\u00eda positiva en sintomatologia depresiva y satisfaccion vital en adultos mayores",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Psicologia: Reflexao e critica 25, 644-652, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 67,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4024172468874171503",
            "cites_id": [
                "4024172468874171503"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mejorando clima organizacional y de aula, satisfacci\u00f3n vital y laboral",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Fractal: Revista de Psicolog\u00eda 24, 3-26, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
            "num_citations": 64,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15597316967371600354",
            "cites_id": [
                "15597316967371600354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resultados de la psicoterapia positiva en pacientes con depresi\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 28 (1), 127-134, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 62,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13422884215365794096",
            "cites_id": [
                "13422884215365794096"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capacitaci\u00f3n en trabajadores: impacto de un programa, basado en psicolog\u00eda positiva y habilidades sociales, en satisfacci\u00f3n vital, satisfacci\u00f3n laboral y clima organizacional",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Interciencia 40 (11), 736-743, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3893367732670522168",
            "cites_id": [
                "3893367732670522168"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervention for supervisors, based on social skills and leadership, in order to improve organizational climate perception and organizational performance outcomes",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of Organizational Change Management 30 (2), 281-292, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:LI9QrySNdTsC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4570772655667494942",
            "cites_id": [
                "4570772655667494942"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre rasgos de personalidad y rendimiento acad\u00e9mico en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Interciencia 40 (10), 690-695, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:b1wdh0AR-JQC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1696051177007707314",
            "cites_id": [
                "1696051177007707314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ideaci\u00f3n suicida y relaci\u00f3n con la salud mental en adolescentes escolarizados no consultantes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Interciencia 46 (5), 217-223, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:ruyezt5ZtCIC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9980087681332168756",
            "cites_id": [
                "9980087681332168756"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capital psicol\u00f3gico y su relaci\u00f3n con las actitudes deseadas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Interciencia 43 (11), 758-762, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:Ug5p-4gJ2f0C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11223270372145162391",
            "cites_id": [
                "11223270372145162391"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de modalidades de intervenci\u00f3n para mejorar satisfacci\u00f3n vital, satisfacci\u00f3n laboral y clima organizacional",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Interciencia 43 (5), 336-342, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11533744566110744987",
            "cites_id": [
                "11533744566110744987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de un \u00cdndice Breve de Religiosidad y Espiritualidad en personas mayores",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de psicolog\u00eda (Santiago) 27 (1), 1-13, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9320729092272923177",
            "cites_id": [
                "9320729092272923177"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of training, based on positive psychology and social skills, applied to supervisors, to face resistance to organizational change",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Organizational Change Management 32 (2), 251-265, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:-FonjvnnhkoC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9136889354706922411",
            "cites_id": [
                "9136889354706922411"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Improving life satisfaction and job satisfaction of employees, through an intervention to the supervisors",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "L\u00edmite: revista de filosof\u00eda y psicolog\u00eda, 17, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:xtoqd-5pKcoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14214207208277133221",
            "cites_id": [
                "14214207208277133221"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of a positive psychology program in depressive symptoms and life satisfaction in the elderly",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Psicologia, Reflex\u00e3o e Cr\u00edtica 25 (4), 644, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10049652248622614608",
            "cites_id": [
                "10049652248622614608"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Positive psychotherapy results in patients with depression",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Terapia Psicol\u00f3gica 28 (1), 127-134, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4966393482132239437",
            "cites_id": [
                "4966393482132239437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between emotional intelligence with life satisfaction, subjective happiness and resilience in special education employees",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios Pedagogicos 39 (2), 355-366, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:hCrLmN-GePgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1836398988737832463",
            "cites_id": [
                "1836398988737832463"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mejora de variables asociadas a psicolog\u00eda organizacional mediante capacitaci\u00f3n en psicolog\u00eda positiva",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:SpbeaW3--B0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4178069691851807251",
            "cites_id": [
                "4178069691851807251"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DEGREE OF SUPERVISION AS A MODERATING VARIABLE OF THE RELATION BETWEEN LEADERSHIP AND SATISFACTION, MOTIVATION, AND ORGANIZATIONAL CLIMATE",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista chilena de ingenier\u00eda 18 (1), 15-25, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:i2xiXl-TujoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15693179997696336343",
            "cites_id": [
                "15693179997696336343"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The prevalence of suicide attempt and suicidal ideation and its relationship with aggression and bullying in Chilean adolescents",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in psychology 14, 1133916, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:FPJr55Dyh1AC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1401122935514527801",
            "cites_id": [
                "1401122935514527801"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Workers training: Impact of a program based on positive psychology and social skills, on life satisfaction, job satisfaction and organizational climate Capacitaci\u00f3n en \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Interciencia Association, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:MLfJN-KU85MC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1672552910519813409",
            "cites_id": [
                "1672552910519813409"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between personality traits and academic performance in university students",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Interciencia 40 (10), 690-695, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:tuHXwOkdijsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11359018141639158036",
            "cites_id": [
                "11359018141639158036"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coping strategies in adolescents",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Fractal: Revista de Psicologia 22 (1), 23-34, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:HbR8gkJAVGIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14816588362252209145",
            "cites_id": [
                "14816588362252209145"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTUDIO PSICOM\u00c9TRICO DE VALIDACI\u00d3N DEL INSTRUMENTO DE INTELIGENCIA EMOCIONAL, TMMS-24: COMPARACI\u00d3N DEL MODELO BIFACTORIAL Y MODELO DE SEGUNDO ORDEN",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Interciencia 48 (4), 204-211, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:0N-VGjzr574C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16619528327158300431",
            "cites_id": [
                "16619528327158300431"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychological capital and its relationship with desired attitudes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Interciencia 43 (11), 758-762, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:q3CdL3IzO_QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8778619520411448182",
            "cites_id": [
                "8778619520411448182"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of modality of intervention to improve life satisfaction, job satisfaction and organizational climate",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Interciencia 43 (5), 336-342, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4498337197888155565",
            "cites_id": [
                "4498337197888155565"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Improved climate organizational and classroom, satisfaction work and satisfaccion well being",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Fractal: Revista de Psicolog\u00eda 24, 3-26, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:foquWX3nUaYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12590691055375716531",
            "cites_id": [
                "12590691055375716531"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PSYCHOMETRIC VALIDATION STUDY OF THE EMOTIONAL INTELLIGENCE INSTRUMENT, TMMS-24: COMPARISON OF THE TWO-FACTOR MODEL AND THE SECOND-ORDER MODEL",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "INTERCIENCIA 48 (4), 204-211, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:ClCfbGk0d_YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Loneliness and Psychosocial Resources among Indigenous and Afro-Descendant Older People in Rural Areas of Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 20 (3), 2138, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:edDO8Oi4QzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Suicidal ideation and its relationship with mental health in non-consulting school adolescents.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:XoXfffV-tXoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MEJORANDO LA SATISFACCI\u00d3N VITAL Y LA SATISFACCI\u00d3N LABORAL DE LOS TRABAJADORES A TRAV\u00c9S DE UNA INTERVENCI\u00d3N PARA SUPERVISORES DIRECTOS",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "L\u00edmite (Arica) 14, 0-0, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:Dip1O2bNi0gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervention for supervisors, based on social skills and leadership, in",
                "citation": "Journal of Organizational Change Management, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZJZKGSEAAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}