{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ZylplBEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rub\u00e9n Capetillo Vel\u00e1squez",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico - Universidad de Tarapac\u00e1",
    "organization": 4727335469935944428,
    "interests": [
        "Metodolog\u00edas de Ense\u00f1anza",
        "Aprendizaje"
    ],
    "email_domain": "@uta.cl",
    "citedby": 100,
    "citedby5y": 37,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2006": 3,
        "2007": 5,
        "2008": 2,
        "2009": 5,
        "2010": 2,
        "2011": 3,
        "2012": 6,
        "2013": 3,
        "2014": 6,
        "2015": 3,
        "2016": 4,
        "2017": 6,
        "2018": 12,
        "2019": 11,
        "2020": 7,
        "2021": 10,
        "2022": 3,
        "2023": 5,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo del conocimiento metacomprensivo",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista signos 36 (53), 89-101, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZylplBEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=554995232299759311",
            "cites_id": [
                "554995232299759311"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores sociales que influyen en la formaci\u00f3n deportiva de adolescentes",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "L\u00fadica pedag\u00f3gica 2 (16), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZylplBEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5283363602271550363",
            "cites_id": [
                "5283363602271550363"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "H\u00e1bitos de pr\u00e1ctica f\u00edsico-deportiva de los ni\u00f1os y ni\u00f1as adolescentes, de su entorno familiar y de su c\u00edrculo de amistades: Estudio de poblaci\u00f3n espa\u00f1ola",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Actas del VI Congreso Internacional de Educaci\u00f3n F\u00edsica e Interculturalidad \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZylplBEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10266251713942520869",
            "cites_id": [
                "10266251713942520869"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El estatus de la educaci\u00f3n f\u00edsica en el curr\u00edculum de Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria. Algunas propuestas de soluci\u00f3n",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "II Congreso Internacional y XXIV Nacional de Educaci\u00f3n F\u00edsica, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZylplBEAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14249441343480322396",
            "cites_id": [
                "14249441343480322396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensiones sociales y ambientales que influyen en la trayectoria de futbolistas juveniles",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "PubliCE Standard, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZylplBEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9435713366296446021",
            "cites_id": [
                "9435713366296446021"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El f\u00fatbol, factores de rendimiento para planificar su ense\u00f1anza y entrenamiento",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Lecturas: Educaci\u00f3n f\u00edsica y deportes, 17, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZylplBEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15378324481520682807",
            "cites_id": [
                "15378324481520682807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimientos, creencias, actitudes y pr\u00e1cticas de la poblaci\u00f3n y del personal m\u00e9dico y param\u00e9dico respecto a la vacunaci\u00f3n del adulto",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "tesis M\u00e9dico y Cirujano]. Guatemala: Universidad de San Carlos de Guatemala \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZylplBEAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10563589684433152479",
            "cites_id": [
                "10563589684433152479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La identificaci\u00f2n de talentos deportivos para deportes de habilidad abierta. Una visi\u00f2n socio deportiva",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "L\u00fadica Pedagogica 2 (15), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZylplBEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11568482175625320005",
            "cites_id": [
                "11568482175625320005"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores condicionantes de la producci\u00f3n de rendimiento del futbolista",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Lecturas: Educaci\u00f3n f\u00edsica y deportes, 32, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZylplBEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14118377195613221593",
            "cites_id": [
                "14118377195613221593"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de los factores socio-deportivos y ambientales que intervienen en la trayectoria de futbolistas juveniles",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "PubliCE Premium, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZylplBEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5475179074726650476",
            "cites_id": [
                "5475179074726650476"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00edas de ense\u00f1anza y estrategias de evaluaci\u00f3n utilizadas por el profesorado en la Facultad de Educaci\u00f3n y Humanidades de la Universidad de Tarapac\u00e1.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Dilemas contempor\u00e1neos: educaci\u00f3n, pol\u00edtica y valores, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZylplBEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17590412762228966797",
            "cites_id": [
                "17590412762228966797"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La detecci\u00f3n de talentos en tenis",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Lecturas: Educaci\u00f3n f\u00edsica y deportes, 24, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZylplBEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11315749656302883404",
            "cites_id": [
                "11315749656302883404"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores sociales que influyen en la formaci\u00f3n deportiva de adolescentes.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Pedag\u00f3gica Nacional, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZylplBEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La identificaci\u00f3n de talentos deportivos para deportes de habilidad abierta. Una visi\u00f3n socio deportiva.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Pedag\u00f3gica Nacional, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZylplBEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensiones Sociales y Ambientales que Influyen en la Trayectoria de Futbolistas Juveniles-G-SE/Editorial Board/Dpto. Contenido",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "PubliCE, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZylplBEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESPONSABILIDAD SOCIAL Y DESARROLLO SOSTENIBLE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZylplBEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FACTORES SOCIO-DEPORTIVOS QUE INFLUYEN EN LA FORMACI\u00d3N DEPORTIVA DE ADOLESCENTES EN LA PRIMERA REGI\u00d3N DE CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZylplBEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROCESO DE DETECCI\u00d3N DE TALENTOS EN TENIS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZylplBEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTUDIOS SOCIO\u2013DEPORTIVOS Y AMBIENTALES, UNA NECESIDAD",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZylplBEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}