{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "-i_pOiAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ignacio Glar\u00eda Bengoechea",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=-i_pOiAAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor de Radiolog\u00eda. Universidad del Desarrollo",
    "organization": 4794720163447555879,
    "interests": [
        "Radiolog\u00eda Oral y M\u00e1xilo Facial"
    ],
    "email_domain": "@udd.cl",
    "homepage": "http://www.udd.cl/",
    "citedby": 3,
    "citedby5y": 3,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 1,
        "2021": 0,
        "2022": 0,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre el tercer molar y el canal mandibular. Estudio cl\u00ednico-radiogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Anu. Soc. Radiol. Oral M\u00e1xilo Facial de Chile 11, 16-20, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-i_pOiAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18204112736445066004",
            "cites_id": [
                "18204112736445066004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Report of a case: Tympanic Paraganglioma; Reporte de un caso: paraganglioma timpanico",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Revista Colombiana de Radiologia 8, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-i_pOiAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Odontodisplasia regional: reporte de un caso cl\u00ednico",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Rev. Fac. Odontol. Univ. Chile, 41-7, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-i_pOiAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quiste radicular inflamatorio en diente con sensibilidad conservada. Reporte de un caso",
                "citation": "Anuario de la Sociedad de Radiolog\u00eda Oral y M\u00e1xilo Facial de Chile, 54, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-i_pOiAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}