{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "0PI5qSEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Alejandra Carre\u00f1o C.",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=0PI5qSEAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "PROGRAMA ESTUDIOS SOCIALES EN SALUD, UDD",
    "organization": 4794720163447555879,
    "interests": [
        "Medical Anthropology",
        "Etnhopsichiatry",
        "Migration",
        "Andean Studies"
    ],
    "email_domain": "@udd.cl",
    "citedby": 351,
    "citedby5y": 294,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 11,
    "i10index5y": 10,
    "cites_per_year": {
        "2011": 8,
        "2012": 6,
        "2013": 5,
        "2014": 7,
        "2015": 3,
        "2016": 3,
        "2017": 9,
        "2018": 10,
        "2019": 8,
        "2020": 17,
        "2021": 60,
        "2022": 69,
        "2023": 103,
        "2024": 26
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "yQQSbZ0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Baltica Cabieses",
            "affiliation": "Prof. Social Epidemiology (UDD); Visiting scholar (UoYork); Board member Lancet Migration LAC"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "smN3oyMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "ALEXANDRA OBACH",
            "affiliation": "Profesora asociada, Universidad del Desarrollo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VHq1JT8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alice Blukacz",
            "affiliation": "PROESSA Universidad del Desarrollo. Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8kN25_QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Michelle Sadler",
            "affiliation": "Facultad de Artes Liberales, Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6vlY1ugAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andrea Avaria",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5F7x4y8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda Soledad Burrone, PhD, MPH, MD",
            "affiliation": "Profesora Titular. Instituto de Ciencias de la Salud de la Universidad de O\u00b4Higgins"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VO_FmzYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Clementina Battcock",
            "affiliation": "Investigadora Direcci\u00f3n de Estudios Hist\u00f3ricos - INAH"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "iGTXN48AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sergio Botta",
            "affiliation": "Sapienza University of Rome"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "mQi7z0sAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pastor Cea-Merino",
            "affiliation": "Universidad de Ays\u00e9n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "iBW6M4gAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Caterine Galaz Valderrama",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones sobre acceso y uso de servicios de salud mental por parte de inmigrantes en Chile, desde la perspectiva de trabajadores, autoridades e inmigrantes",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista del Instituto de Salud P\u00fablica de Chile 3 (1), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=813915517401965852",
            "cites_id": [
                "813915517401965852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cNadie est\u00e1 preparado para escuchar lo que vi\u201d: atenci\u00f3n de salud mental de refugiados y solicitantes de asilo en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Salud colectiva 16, e3035, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=983805967392967224",
            "cites_id": [
                "983805967392967224"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migrantes internacionales en residencias sanitarias en Chile durante la pandemia COVID-19: Hacia una respuesta \u00e9tica en emergencias sanitarias. Informe final",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Instituto de Ciencias e Innovai\u00f3n en Medicina, Facultad de Medicina, Cl\u00ednica \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16298687993631658666",
            "cites_id": [
                "16298687993631658666"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reparaci\u00f3n simb\u00f3lica, trauma y victimizaci\u00f3n: la respuesta del Estado chileno a las violaciones de derechos humanos (1973-1990)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "\u00cdconos. Revista de Ciencias Sociales, 39-59, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4790210283859850774",
            "cites_id": [
                "4790210283859850774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Environmental impact of an agricultural solid waste disposal and transformation plant in the Province of Almer\u00eda (Spain)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Informes de la Construccion 62 (518), 79-93, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2857157685581219580",
            "cites_id": [
                "2857157685581219580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Te recomiendo que esperes: burocracia y salud en solicitantes de asilo y refugiados de origen Latinoamericano en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Chilena de Antropolog\u00eda 43, 113-130, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14059588591165639982",
            "cites_id": [
                "14059588591165639982"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maternidad y salud mental de mujeres haitianas migrantes en Santiago de Chile: un estudio cualitativo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6626908113805261231",
            "cites_id": [
                "6626908113805261231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceptions of health needs among Venezuelan women crossing the border in Northern Chile during the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International journal of environmental research and public health 19 (22), 15175, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13651403476438565031",
            "cites_id": [
                "13651403476438565031"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Individual and structural barriers to Latin American refugees and asylum seekers' access to primary and mental healthcare in Chile: A qualitative study",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Plos one 15 (11), e0241153, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10658890188789354182",
            "cites_id": [
                "10658890188789354182"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisiter les fronti\u00e8res et r\u00e9parer l\u2019histoire. Itin\u00e9raires th\u00e9rapeutiques et processus de sauvegarde de la m\u00e9decine traditionnelle andine dans un contexte transnational",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Anthropologie & Sant\u00e9. Revue internationale francophone d'anthropologie de \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12043634872373845915",
            "cites_id": [
                "12043634872373845915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraciones y mestizajes: conceptos y debates para la aproximaci\u00f3n te\u00f3rica a la salud en contextos interculturales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cuadernos M\u00e9dico Sociales 58 (4), 7-17, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5283210979316798630",
            "cites_id": [
                "5283210979316798630"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experts by experience: qualitative evaluation of adolescent participation in the development of a technological intervention to prevent youth suicide in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in psychiatry 11, 522057, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3003729908091759043",
            "cites_id": [
                "3003729908091759043"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concretos deseos de (in) movilidad. Migraciones ind\u00edgenas y arquitectura de remesas entre lo comunal y lo transnacional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 18-32, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=995607152269190294",
            "cites_id": [
                "995607152269190294"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificando a los adolescentes y j\u00f3venes migrantes para su pertinente abordaje en salud",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cuadernos M\u00e9dico Sociales 58 (4), 41-49, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13465655520218707855",
            "cites_id": [
                "13465655520218707855"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estados financieros tradicionales, una limitante en las decisiones gerenciales",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Tesis de maestria, Universidad Nacional de Colombia, Manizales. Obtenido de \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4985981803270247719",
            "cites_id": [
                "4985981803270247719"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Performativizar la democracia: Salud y enfermedad como espacios de acci\u00f3n pol\u00edtica entre los aymaras del norte de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 31-40, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12770791651797077957",
            "cites_id": [
                "12770791651797077957"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vulnerabilidades y recursos de comunidades migrantes internacionales en Chile para enfrentar la pandemia SARS-CoV2: Construyendo estrategias diferenciadas desde la \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Medicina. ICIM, Proessa, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16340973014776560231",
            "cites_id": [
                "16340973014776560231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Optimal layout design for milk goats livestock farms using genetic algorithms",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Agricultural Engineering International: CIGR Journal, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7372826749615875854",
            "cites_id": [
                "7372826749615875854"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoting the participation of \u201chard-to-reach\u201d migrant populations in qualitative public health research during the COVID-19 pandemic in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 20 (3), 1956, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15306741505244077791",
            "cites_id": [
                "15306741505244077791"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de un nuevo capitel para invernaderos multit\u00fanel",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Informes de la Construcci\u00f3n 63 (521), 47-56, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15528161524237135008",
            "cites_id": [
                "15528161524237135008"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Living well and health practices among Aymara people in Northern Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Latin American Perspectives 48 (3), 69-81, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2408518570594394412",
            "cites_id": [
                "2408518570594394412"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo y procedimientos de apoyo para la gesti\u00f3n p\u00fablica de la calidad de vida. Zona 4: Manab\u00ed-Santo Domingo de Ts\u00e1chilas, Ecuador",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "tesis de doctorado], Matanzas, Universidad de Matanzas\" Camilo Cienfuegos \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12498628701108508979",
            "cites_id": [
                "12498628701108508979"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Structural improvements in multispan greenhouses for verification the European standard UNE-EN 13031-1",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Proceedings of the XXXIII CIOSTA-CIGR, V Conference: Technology and \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7552391422491017357",
            "cites_id": [
                "7552391422491017357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ser refugiado en Chile. Trayectorias institucionales y experiencias de salud de solicitantes de protecci\u00f3n internacional de origen latinoamericano en Chile. Santiago, Chile \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16690207667158749207",
            "cites_id": [
                "16690207667158749207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia un cuidado \u00e9tico en residencias sanitarias durante la pandemia de COVID-19: estudio cualitativo con migrantes internacionales en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cadernos de Sa\u00fade P\u00fablica 38, e00033622, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10570566106473354127",
            "cites_id": [
                "10570566106473354127"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Configurations, Power Topologies and Applications of Hybrid Distribution Transformers. Energies 2021, 14, 1215",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "s Note: MDPI stays neutral with regard to jurisdictional claims in published \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1226941622602600025",
            "cites_id": [
                "1226941622602600025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encuesta sobre COVID-19 a poblaciones migrantes internacionales en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3066613241815665285",
            "cites_id": [
                "3066613241815665285"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Le silence indig\u00e8ne dans l\u2019espace biom\u00e9dical: pratiques de (des) ob\u00e9issance et autonomie",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Connexions 109 (1), 71-83, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8478679467304399954",
            "cites_id": [
                "8478679467304399954"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrimonialisation des savoirs m\u00e9dicaux: vers une reconfiguration des ressources th\u00e9rapeutiques. Introduction au dossier th\u00e9matique",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Anthropologie & Sant\u00e9. Revue internationale francophone d'anthropologie de \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13494067929778536010",
            "cites_id": [
                "13494067929778536010"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cIf I get sick here, I will never see my children again\u201d: The mental health of international migrants during the COVID-19 pandemic in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Plos one 17 (11), e0277517, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1773875784398322480",
            "cites_id": [
                "1773875784398322480"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latin American youths\u2019 migration journeys and settlement in the Tarapac\u00e1 region in Chile: implications for sexual and reproductive health",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 19 (20), 13583, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9776808421947317847",
            "cites_id": [
                "9776808421947317847"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alternativas de estrategias para una respuesta \u00e9tica dirigida a personas migrantes internacionales en residencias sanitarias durante emergencias sanitarias. Policy brief",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Instituto de Ciencias e Innovai\u00f3n en Medicina, Facultad de Medicina, Cl\u00ednica \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17319837122424258143",
            "cites_id": [
                "17319837122424258143"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" No one seems ready to hear what I've seen:\" mental health care for refugees and asylum seekers in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Salud colectiva 16, e3035-e3035, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16428469560375844167",
            "cites_id": [
                "16428469560375844167"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acerca de la (des) memoria y su construcci\u00f3n en Mesoam\u00e9rica y Andes",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ediciones Quivira, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9944858785912880901",
            "cites_id": [
                "9944858785912880901"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desing of a new multispan greenhouse capital",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Informes de la Construcci\u00f3n 63 (521), 47-56, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8538705235931824593",
            "cites_id": [
                "8538705235931824593"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barreras y desaf\u00edos en salud mental de refugiados y solicitantes de asilo en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Medwave 22 (01), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7988697066099876672",
            "cites_id": [
                "7988697066099876672"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alternativas de estrategias Sanitarias con perspectiva intercultural dirigidas a comunidades de migrantes internacionales vulnerables en Chile en contexto de pandemia. Policy brief",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Instituto de Ciencias e Innovai\u00f3n en Medicina, Facultad de Medicina, Cl\u00ednica \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15150150715822112532",
            "cites_id": [
                "15150150715822112532"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud y migraciones. Relevancia, consideraciones generales y desaf\u00edos para el Chile de hoy",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11618872308790725014",
            "cites_id": [
                "11618872308790725014"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es posible la integraci\u00f3n del modelo comunitario en la atenci\u00f3n de rehabilitaci\u00f3n en Chile? Barreras para su real expresi\u00f3n desde los interventores",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista del Instituto de Salud P\u00fablica de Chile 2 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7694931731367111342",
            "cites_id": [
                "7694931731367111342"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n dirigida a madres y cuidadores de ni\u00f1os y ni\u00f1as de cinco a\u00f1os expuestos al terremoto de Manab\u00ed 2016, mediante un programa de t\u00e9cnicas de relajaci\u00f3n con enfoque \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Casa Grande. Departamento de Posgrado, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14673179503079599366",
            "cites_id": [
                "14673179503079599366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Madri sotto accusa nell'era del multiculturalismo: la storia di una famiglia aymara del Nord del Cile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Minori giustizia: rivista interdisciplinare di studi giuridici, psicologici \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3571432484491834945",
            "cites_id": [
                "3571432484491834945"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiences on the Integration of Thin Film Photovoltaic Modules in a Mediterranean Greenhouse",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Proceedings of the World Congress of the International Commission of \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10675656562698350099",
            "cites_id": [
                "10675656562698350099"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Greenhouse crop configuration in relation to the operating efficiency of self-propelled spraying equipment.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13610346867454614108",
            "cites_id": [
                "13610346867454614108"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characterization of a fog system used for pesticide application in greenhouse crops.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2709751572907670773",
            "cites_id": [
                "2709751572907670773"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuerpos y almas migrantes: ensayos sobre la noci\u00f3n de persona andina y la gesti\u00f3n del sufrimiento en nuevos territorios.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "VII Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10474768738608618678",
            "cites_id": [
                "10474768738608618678"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The impact of stigma and discrimination-based narratives in the health of migrants in Latin America and the Caribbean: a scoping review",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "The Lancet Regional Health\u2013Americas, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5280170761125140300",
            "cites_id": [
                "5280170761125140300"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceso a servicios de salud para personas migrantes internacionales durante la pandemia por COVID-19: estudio cualitativo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista da Escola de Enfermagem da USP 57, e20220443, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6542289058598421196",
            "cites_id": [
                "6542289058598421196"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards ethical care in nursing homes during the COVID-19 pandemic: a qualitative study with international migrants in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cadernos de Sa\u00fade P\u00fablica 38, e00033622, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8657284820950982570",
            "cites_id": [
                "8657284820950982570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recursos y vulnerabilidades de comunidades migrantes en Chile para enfrentar la pandemia SARS-CoV-2",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Salud P\u00fablica 24 (4), 1, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14111307707527157519",
            "cites_id": [
                "14111307707527157519"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Almas andariegas: etnograf\u00edas del poder, la memoria y la salud entre los aymaras del norte de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ediciones Universidad Alberto Hurtado, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1300199990852063733",
            "cites_id": [
                "1300199990852063733"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Debates y estrategias para el abordaje de la salud mental de migrantes internacionales en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "INTERCULTURALIDAD EN SALUD: Teor\u00edas y experiencias para poblacionesmigrantes \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14386978456984289393",
            "cites_id": [
                "14386978456984289393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Symbolic reparation, trauma and victimization: The response of the Chilean State to human rights violations (1973-1990)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "\u00cdconos. Revista de Ciencias Sociales, 39-59, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13834407819073299305",
            "cites_id": [
                "13834407819073299305"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concrete Desires of (In) mobility. Indigenous Migrations and the Architecture of Remittances between the Communal and the Transnational",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 18-32, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12848836103816898834",
            "cites_id": [
                "12848836103816898834"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Derecho a la movilidad en las ciudades intermedias: Evidencias desde el Sur de Chile1",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "QUID 16. Revista del \u00c1rea de Estudios Urbanos, 326-340, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11515033498663005622",
            "cites_id": [
                "11515033498663005622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PMH8 Experiences and Health needs of asylum seekers and refugees of Latin American origin in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Value in Health Regional Issues 19, S50, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17730517133833007251",
            "cites_id": [
                "17730517133833007251"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es posible la integraci\u00f3n del modelo comunitario en la atenci\u00f3n de rehabilitaci\u00f3n en Chile?: Una mirada desde la pr\u00e1ctica de los profesionales de salud",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=875086371048449480",
            "cites_id": [
                "875086371048449480"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indigenous silence in the biomedical space: practices of obedience and autonomy",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Connexions 109 (1), 71-83, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12040468010013855481",
            "cites_id": [
                "12040468010013855481"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A safer method of constructing multi-span greenhouses",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Informes de la Construccion 64 (525), 93-102, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16310119728258752150",
            "cites_id": [
                "16310119728258752150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of the structural behavior of European standardized multispan type greenhouses in the context of exporting.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15364067672198573204",
            "cites_id": [
                "15364067672198573204"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Que no se seque la vida: Salud ind\u00edgena y agua entre los Teenek de San Lu\u00eds Potos\u00ed, M\u00e9xico",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Tesis in\u00e9dita de pregrado). Universidad de Chile, Santiago de Chile, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17684635091845465683,3561397579772836263",
            "cites_id": [
                "17684635091845465683",
                "3561397579772836263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preparaci\u00f3n y respuesta ante emergencias sensibles a poblaciones migrantes en Chile: perspectivas postpand\u00e9micas",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Medwave, e2788-e2788, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Challenges for addressing migrant health in Chile during the Covid-19 pandemic: a scoping review",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Salud P\u00fablica de M\u00e9xico 66 (2), 191-197, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barriers and facilitators to access sexual and reproductive health services among young migrants in Tarapac\u00e1, Chile: a qualitative study",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "BMC Public Health 24 (1), 386, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emergency preparedness and response sensitive of migrant populations in Chile: postpandemic perspectives",
                "pub_year": "2024",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trenzando las antropolog\u00edas de la salud en Chile: temas, di\u00e1logos y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Antropolog\u00edas del sur 10 (20), 103-132, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PCR8 Perceived Barriers to HIV Prevention and Detection Among Adolescents and Young People, According to Civil Organization Leaders and Health Professionals in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Value in Health 26 (12), S449, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Access to health services for international migrants during the COVID-19 pandemic: a qualitative study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista da Escola de Enfermagem da USP 57, e20220443, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cViajar para estar mejor\u201d: trayectorias migratorias de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes que han ingresado por paso no habilitado a Chile durante la crisis por COVID-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Aiken. Revista de Ciencias Sociales y de la Salud 3 (1), 53-69, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proteger la salud mental de la poblaci\u00f3n migrante internacional en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Chilena de Salud P\u00fablica 27 (2), 136-137, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceso a servicios de salud para personas migrantes internacionales durante la pandemia por COVID-19: estudio cualitativo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trenzando las antropolog\u00edas de la salud en Chile: temas, di\u00e1logos y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de acceso y pertinencia cultural en la atenci\u00f3n de salud de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes en contextos de migraci\u00f3n en atenci\u00f3n primaria",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Centro de Salud Global Intercultural, Instituto de Ciencias e Innovaci\u00f3n en \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cViajar para estar mejor\u201d: trayectorias migratorias de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes que han ingresado por paso no habilitado a Chile durante la crisis por COVID-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos para el abordaje de la salud de los migrantes en Chile durante la pandemia por Covid-19: una revisi\u00f3n de alcance",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Access to healthcare among international migrants in Chile during the pandemic: results from a quantitative poll: resultados de encuesta cuantitativa",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Investigaciones Regionales 2023 (56), 109-132, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corporalidades, Sexualidades y Juventudes en un Chile Diverso",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Medicina, ICIM. Gobierno de Chile, ANID, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barreras asociadas al acceso y uso del sistema p\u00fablico de salud para la prevenci\u00f3n y detecci\u00f3n del VIH/Sida en poblaci\u00f3n joven del pa\u00eds: Documento de recomendaciones para la \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Medicina Cl\u00ednica Alemana. ICIM; ANID \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceso a salud de migrantes internacionales en pandemia en Chile: resultados de encuesta cuantitativa",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Investigaciones Regionales-Journal of Regional Research, 109-132, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migrants childs' health as a sanitary and ethic priority",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andes pediatrica: revista Chilena de pediatria 93 (6), 922-923, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La salud de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes (NNA) migrantes como prioridad \u00e9tica y sanitaria",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andes pediatrica 93 (6), 922-923, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "D\u03c0\u00a4 \u00d8\u00c3\u03c0 \u201a\u00d8\u00c3 \u201a\u00b5\u00cb\u00d8\u00aa \u201a\u0142\u00c3\u00d8\u2026 \u00d8\u00c3\u00a4 \u00d8\u00cb \u201a\u0142\u017e\u00d8\u00d8\u00c3\u00cd \u201a\u00b5\u03c0 \u017e \u201a\u00b7 \u00cb\u00b5\u03c0\u00a4 \u00cb \u201a\u00c3\u0142\u00c3\u00cb \u00d8\u00cb \u201a\u03c0 \u201a\u221a \u00cb\u02c6\u017e\u03c0 \u00b5\u03c0 \u0192\u00aa \u201a\u03c0\u00cb",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "EL QUEHACER DE LA SALUD P\u00daBLICA Divergencias e inequidades en salud, 169, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barriers and challenges around the mental health of refugees and asylum seekers in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Medwave 22 (01), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recursos y vulnerabilidades de comunidades migrantes en Chile para enfrentar la pandemia SARS-CoV-2",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria Programa de Estudios Sociales en Salud: PROESSA/CESGI. 2015-2022",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Medicina, Cl\u00ednica Alemana-ICIM \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La salud de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes (NNA) migrantes como prioridad \u00e9tica y sanitaria",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia un cuidado \u00e9tico en residencias sanitarias durante la pandemia de COVID-19: estudio cualitativo con migrantes internacionales en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Por qu\u00e9 migran las mujeres?. Experiencias de cuidado, salud y esperanza en las trayectorias de mujeres pasando por paso no habilitado en la frontera norte de Chile durante la \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Medicina, Cl\u00ednica Alemana-ICIM \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resources and vulnerabilities of migrant communities in Chile during the SARS-CoV-2 pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad Nacional de Colombia, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recursos y vulnerabilidades de comunidades migrantes en Chile para enfrentar la pandemia SARS-CoV-2",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encuentros y tensiones en la atenci\u00f3n de salud sexual y reproductiva de poblaci\u00f3n joven mapuche: una aproximaci\u00f3n cualitativa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Matroner\u00eda actual, 14, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POSC26 Preferences Toward Attributes of Disease-Modifying Therapies: The Role of Nurses in Multiple Sclerosis Care (DECISIONS-MS STUDY)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Value in Health 25 (1), S37, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nadie est\u00e1 preparado para escuchar lo que vi",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temas varios",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Temas 72, 01, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movilidad y accesibilidad a la salud",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cNadie est\u00e1 preparado para escuchar lo que vi\u201d: atenci\u00f3n de salud mental de refugiados y solicitantes de asilo en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cNadie est\u00e1 preparado para escuchar lo que vi\u201d: atenci\u00f3n de salud mental de refugiados y solicitantes de asilo en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Salud colectiva 16, 52, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ser refugiado en Chile. Trayectorias institucionales y experiencias de salud de solicitantes de protecci\u00f3n internacional de origen latinoamericano en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad del Desarrollo, Facultad de Medicina, ICIM, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De las pol\u00edticas de la compasi\u00f3n a las pol\u00edticas del control: experiencias de g\u00e9nero y salud de refugiados/as y solicitantes de asilo en Chile e Italia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "X Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u200b\u200b Migraciones y mestizajes: Conceptos y debates para la aproximaci\u00f3n te\u00f3rica a la salud en contextos interculturales.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf ES POSIBLE LA INTEGRACI\u00d3N DEL MODELO COMUNITARIO EN LA ATENCI\u00d3N DE REHABILITACI\u00d3N EN CHILE?: UNA MIRADA DESDE LA PR\u00c1CTICA DE LOS PROFESIONALES DE SALUD",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciudad mestiza: paisaje andino y migraciones ind\u00edgenas en la Regi\u00f3n de Arica y Parinacota, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un luogo per la cultura: l\u2019antropologia di fronte alla genitorialit\u00e0 degli altri",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "AM. Rivista della Societ\u00e0 Italiana di Antropologia Medica 16 (38), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IMPACTO DA TAXA DE JUROS AGR\u00cdCOLA ATIVA SOBRE A CARTEIRA DE CREDITO AGR\u00cdCOLA DA VENEZUELA. PERIODO 2005-2011",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Francesco Leone, 85, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE IMPACT OF THE AGRICULTURAL INTEREST RATE ON THE LOAN PORTFOLIO OF AGRICULTURAL CREDIT IN VENEZUELA BETWEEN 2005-2011",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Francesco Leone, 84, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de un procedimiento constructivo m\u00e1s seguro para invernaderos multit\u00fanel",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Informes de la Construcci\u00f3n 64 (525), 93-102, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Greenhouses Almer\u00eda type: development of collective protection systems.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comportamiento frente a la exportacion de invernaderos multitunel",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Approach to the determination of structural loads models in greenhouses Type Almer\u00eda.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cNarrazioni bambine: Strategie per legare e slegare i mondi\u201d",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "I Fogli di Oriss 30, 158-169, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INFORME FINAL ESTUDIO EQUIDAD Y PERTINENCIA CULTURAL EN EL PROGRAMA DE SALUD Y PUEBLOS IND\u00cdGENAS EN LAS COMUNAS DE PUDAHUEL, CERRO NAVIA Y LO PRADO.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfDe verdad sanan los chamanes? Etnograf\u00eda de cantos, vuelos y b\u00fasquedas de salud",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Chilena Antropologia Visual 10, 163/188, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Que no se seque la vida: salud ind\u00edgena y agua entre los Teenek de San Lu\u00eds de Potos\u00ed, M\u00e9xico. Otras representaciones del elemento",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Optimal layout for milk goats livestock farms using genetic algorithms",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "International Commission of Agricultural Engineering, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CIGR E-Journal Volume 6",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "International Commission of Agricultural Engineering, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REVISTA DE GEOGRAFIA DE HUk\u00ba NIET TRIETIAM",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda 10 (19), 44-65, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceso a salud de migrantes internacionales en pandemia en Chile: resultados de encuesta cuantitativa",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cINFANCIA Y FRONTERA: EXPERIENCIAS DE MOVILIDAD, SALUD Y CUIDADO DE NI\u00d1OS, NI\u00d1AS Y ADOLESCENTES (NNA) QUE HAN ATRAVESADO LA FRONTERA NORTE DE CHILE POR PASO NO HABILITADO EN \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cAPR SYSTEM\u201d, A NEW DESIGN TO INCREASE WORKERS SAFETY IN GREENHOUSES MAINTENANCE OPERATIONS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "APPROACH TO HEAT STRESS MANAGEMENT IN THE MEDITERRANEAN CONSTRUCTION INDUSTRY OF GREENHOUSES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barriers and challenges around the mental health of refugees and asylum seekers in Chile Barreras y desaf\u00edos en salud mental de refugiados y solicitantes de asilo en Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barreras y desaf\u00edos en salud mental de refugiados y solicitantes de asilo en Chile Barriers and challenges around the mental health of refugees and asylum seekers in Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In:\u201cNarrazioni bambine: Strategie per legare e slegare i mondi\u201d I Fogli di Oriss XXX, pp. 158-169",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reparaci\u00f3n simb\u00f3lica, trauma y victimizaci\u00f3n: la respuesta del Estado chileno a las violaciones de derechos humanos (1973-1990). \u00cdconos [online]. 2020, n. 67",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alexandra Obach1 Carla Urrutia2 Alejandra Carre\u00f1o3",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movilidad y accesibilidad a la salud: revisi\u00f3n de literatura sobre territorios archipel\u00e1gicos e isle\u00f1os Mobility and accessibility to health: literature review on archipelagic \u2026",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda 10 (19), 44-65, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TENSIONES Y ENCUENTROS EN EL IMAGINARIO EN TORNO A CUERPOS Y SEXUALIDADES EN J\u00d3VENES Y SISTEMA DE SALUD: RESULTADOS DE UN ESTUDIO CUALITATIVO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El silencio ind\u00edgena en el espacio biom\u00e9dico: pr\u00e1cticas de (des) obediencia y autonom\u00eda",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "XVII Congreso Latinoamericano sobre Religi\u00f3n y Etnicidad Toro, 9 a 13 de Julio 2017 Mesa: Representaciones religiosas y simb\u00f3licas en Mesom\u00e9rica y Andes. Contribuciones desde \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En: Acerca de la (des) memoria y su construcci\u00f3n en Mesoam\u00e9rica y Andes. Sergio Botta, Clementina Battcok,(Ed.) 2015, M\u00e9xico: Quivira. Pp. 353-398",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0PI5qSEAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}