{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "3MiwR9EAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Andr\u00e9s Aedo Henr\u00edquez",
    "affiliation": "Universidad del Desarrollo",
    "organization": 4794720163447555879,
    "interests": [
        "Teor\u00eda y metodolog\u00eda en ciencias sociales",
        "sociolog\u00eda y antropolog\u00eda econ\u00f3mica",
        "sociolog\u00eda de la estratificaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@udd.cl",
    "citedby": 215,
    "citedby5y": 145,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2009": 2,
        "2010": 2,
        "2011": 2,
        "2012": 2,
        "2013": 2,
        "2014": 2,
        "2015": 14,
        "2016": 9,
        "2017": 13,
        "2018": 20,
        "2019": 16,
        "2020": 14,
        "2021": 30,
        "2022": 38,
        "2023": 42,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global air quality and COVID-19 pandemic: do we breathe cleaner air?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Taiwan Association for Aerosol Research, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7565661360851376795",
            "cites_id": [
                "7565661360851376795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El habitus y la movilidad social: de la modificaci\u00f3n del sistema de disposiciones a la transformaci\u00f3n de la estructura de clases.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de sociolog\u00eda, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14746143081969864056",
            "cites_id": [
                "14746143081969864056"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La estratificaci\u00f3n social por dentro: proyectos de vida en las clases sociales en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 29-52, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9259150169836630912",
            "cites_id": [
                "9259150169836630912"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reincidencia: Cr\u00edtica metodol\u00f3gica y propuesta de medici\u00f3n e interpretaci\u00f3n para el sistema penal chileno",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Chile, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11953789769502304167,8806139667854191632",
            "cites_id": [
                "11953789769502304167",
                "8806139667854191632"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Limando asperezas subjetivas entre Archer y Bourdieu: m\u00e1s all\u00e1 del sentido pr\u00e1ctico y m\u00e1s ac\u00e1 de los modos de reflexividad",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 5-22, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15281243286382344776",
            "cites_id": [
                "15281243286382344776"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El doble juego mutuo entre agencia y estructura en la obra de Margaret Archer: conversaci\u00f3n interna, proyecto y fricci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13449988145856706937",
            "cites_id": [
                "13449988145856706937"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impact of biomass burning on air quality in Temuco city, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Aerosol and Air Quality Research 21 (11), 210110, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12330728381616507157",
            "cites_id": [
                "12330728381616507157"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antropolog\u00eda de la c\u00e1rcel: Esbozo para una teor\u00eda de la adaptaci\u00f3n carcelaria",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de estudios criminol\u00f3gicos y penitenciarios 11, 17-37, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14608900463563247708",
            "cites_id": [
                "14608900463563247708"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Secondary particles formed from the exhaust of vehicles using ethanol-gasoline blends increase the production of pulmonary and cardiac reactive oxygen species and induce \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Environmental research 177, 108661, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7607027003751377480",
            "cites_id": [
                "7607027003751377480"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trends in particle matter and its elemental composition in Santiago de Chile, 2011\u20132018",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of the Air & Waste Management Association 71 (6), 721-736, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9639320646296845730",
            "cites_id": [
                "9639320646296845730"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antrop\u00f3logos sociales y antropolog\u00eda social en Chile: Perfiles profesionales de los egresados de la carrera de Antropolog\u00eda Social de la Universidad de Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "VI Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17143813849168856219",
            "cites_id": [
                "17143813849168856219"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agentes, estructuras y su juego mutuo: una cr\u00edtica al enfoque morfogen\u00e9tico de Margaret Archer",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista central de sociolog\u00eda 7 (7), 38-59, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18137387813740303338",
            "cites_id": [
                "18137387813740303338"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desempacando la identidad personal en el realismo morfogen\u00e9tico: formas de ego, reflexividad sustantiva y proyectos de vida",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios sociol\u00f3gicos 35 (104), 407-428, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15031882328797726796",
            "cites_id": [
                "15031882328797726796"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The ethics of personal comfort: A new economic identity",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista mexicana de sociolog\u00eda 84 (2), 361-388, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10557472308941377722",
            "cites_id": [
                "10557472308941377722"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los dispositivos te\u00f3ricos de la emergencia de estructuras sociales en la teor\u00eda sociol\u00f3gica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Persona y Sociedad 24 (2), 9-34, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9935016698552009599",
            "cites_id": [
                "9935016698552009599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprender de la experiencia: indagando juntos buenas pr\u00e1cticas en convivencia escolar1",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Mejoramiento escolar en acci\u00f3n, 115, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=901710865747741955",
            "cites_id": [
                "901710865747741955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la identidad nacional: clases sociales, pol\u00edtica simb\u00f3lica y hegemon\u00eda",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Persona y Sociedad 23 (1), 71-89, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14164187883578138416",
            "cites_id": [
                "14164187883578138416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La desp\u00f3tica confortabilidad del consumidor: la identidad de cliente en el mercado personalizado",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sociedad y Econom\u00eda, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14488887585281151461",
            "cites_id": [
                "14488887585281151461"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reproducci\u00f3n social de la carcel: unidad dom\u00e9stica, ciclo penal y cuesti\u00f3n social",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de Estudios Criminol\u00f3gicos y Penitenciarios, 11, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17212617739013125237",
            "cites_id": [
                "17212617739013125237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorio, criminilidad e integraci\u00f3n social: una exploraci\u00f3n de la solidaridad territorial en el Penal de San Miguel",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de Estudios Criminol\u00f3gicos y Penitenciarios, 107, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6209444795699967007",
            "cites_id": [
                "6209444795699967007"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Despotic Comfort of the Consumer: Customer Identity in the Personalized Marketplace",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sociedad y Econom\u00eda, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \u00e9tica de la confortabilidad personal: una nueva identidad econ\u00f3mica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista mexicana de sociolog\u00eda 84 (2), 361-388, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global air quality and COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ponencia al primer congreso internacional de la sociedad chilena de criminolog\u00eda.\u201cConstruyendo criminolog\u00eda desde Chile\u201d",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ponencia al primer congreso internacional de la sociedad chilena de criminolog\u00eda.\u201cConstruyendo criminolog\u00eda desde Chile\u201d Universidad Cat\u00f3lica de Temuco. Noviembre, 2020.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unpacking personal identities in morphogenetic realism: ego's forms, substantial reflexivity and life's projects",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios sociol\u00f3gicos 35 (104), 407-428, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DEBATES CONCEPTUALES EN LA SOCIOLOG\u00cdA",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "SOCIOLOG\u00cdA 7 (7), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "APRENDER DE LA EXPERIENCIA: INDAGANDO JUNTOS BUENAS PRACTICAS EN CONVIVENCIA ESCOLAR",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "PONTIFICIA UNIVERSIDAD CATOLICA DE VALPARAISO, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Efectos Recursivos del Pragmatismo en el Sistema Pol\u00edtico Chileno. Tipos de Legitimidad, Multipartidismo y Democracia",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista N\u00e9mesis, 11-22, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "General analysis of wood smoke particulate measurements in Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Satisfacci\u00f3n en las usuarias de libertad vigilada participantes del m\u00f3dulo de comunicaci\u00f3n con enfoque de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de Estudios Criminol\u00f3gicos y Penitenciarios, 35, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tercer Tema: Articulaciones entre Estructura Social y Salud Mental",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista N\u00e9mesis, 133-135, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La amenaza de la ciudad. Identidad y vida urbana en el post siglo XX",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista N\u00e9mesis, 159-169, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1as sobre la pandemia por COVID-19 en Iberoam\u00e9rica: miradas desde la ciencia y la comunicaci\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes del personal cient\u00edfico en la divulgaci\u00f3n sanitaria en redes sociales durante la pandemia por COVID-19: estudios de caso latinoamericanos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sistema econ\u00f3mico y la antropolog\u00eda econ\u00f3mica",
                "citation": "Revista de Estudiantes de Antropolog\u00eda. Universidad de Chile. N\u00famero 4, 2010 \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nombre del Seminario de Grado: Sociolog\u00eda econ\u00f3mica y pol\u00edticas p\u00fablicas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relation Between Carbonaceous Aerosol Characterization and Lung Injury Endpoints in an In Vivo Model",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Source apportionment of carbonaceous aerosol in Santiago and Concepci\u00f3n cites using radiocarbon and levoglucosan as tracers",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transition Metals in Atmospheric Particulate Matter of Santiago and Concepci\u00f3n Cities in Chile are Correlated with Elevated Levels of LDH and Protein in Bronchoalveolar Lavages \u2026",
                "citation": "lung 2, 5, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preliminary PM",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sistema econ\u00f3mico y la antropolog\u00eda econ\u00f3mica: ensayando una propuesta de s\u00edntesis te\u00f3rica.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La democracia de minor\u00edas y el reingreso de los nuevos otros al campo pol\u00edtico: una interpretaci\u00f3n desde el modelo morfogen\u00e9tico",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FELIPE ARANEDA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una paradoja sist\u00e9mica en el emprendimiento: cr\u00e9dito forzado entre proveedores y retail en Chile.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morfog\u00e9nesis del habitus: Exploraciones sobre la teor\u00eda de Pierre Bourdieu.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proyecto agencial como forma de estudio de la subjetividad de clase: propuesta metodol\u00f3gica y an\u00e1lisis emp\u00edrico. VI Congreso Chileno de Sociolog\u00eda y Encuentro PreALAS-Chile \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MiwR9EAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}