{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "4ITpQEkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marisol  Pe\u00f1a",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=4ITpQEkAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesora Derecho Constitucional, Universidad del Desarrollo",
    "organization": 4794720163447555879,
    "interests": [
        "Justicia constitucional",
        "derechos fundamentales"
    ],
    "email_domain": "@udd.cl",
    "citedby": 45,
    "citedby5y": 20,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "1995": 2,
        "1996": 0,
        "1997": 0,
        "1998": 0,
        "1999": 0,
        "2000": 0,
        "2001": 0,
        "2002": 0,
        "2003": 0,
        "2004": 1,
        "2005": 0,
        "2006": 0,
        "2007": 1,
        "2008": 0,
        "2009": 0,
        "2010": 2,
        "2011": 0,
        "2012": 0,
        "2013": 1,
        "2014": 4,
        "2015": 3,
        "2016": 4,
        "2017": 2,
        "2018": 2,
        "2019": 2,
        "2020": 4,
        "2021": 6,
        "2022": 4,
        "2023": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El inter\u00e9s p\u00fablico en el constitucionalismo postmoderno",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Derecho de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4ITpQEkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15642271236137126292,9328247398910851459",
            "cites_id": [
                "15642271236137126292",
                "9328247398910851459"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Funciones de las Fuerzas Armadas y del Consejo de Seguridad Nacional en Chile y propuestas de reforma constitucional",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Ius et Praxis 8 (1), 95-116, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4ITpQEkAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6468233767109961302",
            "cites_id": [
                "6468233767109961302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Control de constitucionalidad de los tratados internacionales: la experiencia chilena un a\u00f1o despu\u00e9s de la reforma de 2005",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Santiago: Revista de Derecho P\u00fablico 1, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4ITpQEkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8426937534132792908",
            "cites_id": [
                "8426937534132792908"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La arbitrariedad del juez y su incidencia en la justicia constitucional",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Son anulables las sentencias del Tribunal Constitucional, 29-54, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4ITpQEkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17101629915261634615",
            "cites_id": [
                "17101629915261634615"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La jurisprudencia de valores emanada del consejo de \u00e9tica de los medios de comunicaci\u00f3n social",
                "pub_year": "1993",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4ITpQEkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9327125623508074793",
            "cites_id": [
                "9327125623508074793"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso constituyente chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Actualidad Jur\u00eddica: 57, 3, 2021, 7-19, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4ITpQEkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16989606487305789682",
            "cites_id": [
                "16989606487305789682"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proyecto constitucional chileno como expresi\u00f3n del populismo constitucional",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Derecho Constitucional, 171-202, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4ITpQEkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mecanismos de participaci\u00f3n ciudadana en la Convenci\u00f3n Constitucional",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas UC, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4ITpQEkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AGUILAR CAVALLO, GONZALO (COORD.), DERECHOS ECON\u00d3MICOS, SOCIALES Y CULTURALES EN EL ORDEN CONSTITUCIONAL CHILENO",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista chilena de derecho 40 (3), 1017-1020, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4ITpQEkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a del simposio sobre\" Administraci\u00f3n del Estado y el principio de subsidiariedad\"",
                "pub_year": "1980",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4ITpQEkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda y pr\u00e1ctica del derecho internacional p\u00fablico, por Hugo Llanos Mansilla, Santiago: Editorial Jur\u00eddica, 2006",
                "citation": "Universidad de Chile. Instituto de Estudios Internacionales, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4ITpQEkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}