{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "5J31IGcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Hector Velazquez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=5J31IGcAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad del Desarrollo, Chile",
    "organization": 4794720163447555879,
    "interests": [
        "Historia y Filosof\u00eda de la Ciencia. Filosof\u00eda de la Naturaleza"
    ],
    "email_domain": "@udd.cl",
    "homepage": "https://medicina.udd.cl/observatorio-bioetica-derecho/persona/hector-velasquez-phd/",
    "citedby": 113,
    "citedby5y": 74,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2011": 1,
        "2012": 2,
        "2013": 3,
        "2014": 2,
        "2015": 4,
        "2016": 6,
        "2017": 4,
        "2018": 11,
        "2019": 15,
        "2020": 10,
        "2021": 19,
        "2022": 15,
        "2023": 12,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transhumanismo, libertad e identidad humana",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Th\u00e9mata. Revista de filosof\u00eda, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 79,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9391743934201297865",
            "cites_id": [
                "9391743934201297865"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auto organizaci\u00f3n, complejidad y naturaleza: hacia una revaloraci\u00f3n de la forma aristot\u00e9lica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Eikasia, revista de filosof\u00eda, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3603213193272408180",
            "cites_id": [
                "3603213193272408180"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dial\u00e9ctica uno-mucho y su conocimiento, en Arist\u00f3teles",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "T\u00f3picos, Revista de Filosof\u00eda, 135-151, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13056833262586045725",
            "cites_id": [
                "13056833262586045725"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Finalidad y naturaleza: el puente filos\u00f3fico para el di\u00e1logo entre ciencia y religi\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ciencia y religi\u00f3n: horizontes de relaci\u00f3n desde el contexto latinoamericano \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9359999036577381610",
            "cites_id": [
                "9359999036577381610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cosmovisi\u00f3n de los grandes cient\u00edficos de la Ilustraci\u00f3n: Convicciones \u00e9ticas, pol\u00edticas, filos\u00f3ficas o religiosas de los protagonistas de la ciencia en el siglo XVIII",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Comercial Grupo ANAYA, SA, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14501606790582694192",
            "cites_id": [
                "14501606790582694192"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monismo y reduccionismo epistemologico: Una revisi\u00f3n desde la unidad/pluralidad aristot\u00e9lica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Naturaleza y Libertad. Revista de estudios interdisciplinares, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14351216693705428385",
            "cites_id": [
                "14351216693705428385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 es el transhumanismo?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Editorial Senderos, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6853939826604509207",
            "cites_id": [
                "6853939826604509207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Naturaleza y finalidad.\u00bf Hay espacio para la explicaci\u00f3n teleol\u00f3gica en la cienca actual?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y ciencia, 50-51, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6575558035617863022",
            "cites_id": [
                "6575558035617863022"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mecanicismo, determinismo y responsabilidad humana. Apuntes a partir de Daniel Dennett",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Eikas\u00eda: revista de filosof\u00eda, 291-299, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15865450713992527683",
            "cites_id": [
                "15865450713992527683"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cosmovisi\u00f3n de los grandes cient\u00edficos de la Ilustraci\u00f3n: convicciones \u00e9ticas, pol\u00edticas, filos\u00f3ficas o religiosas de los protagonistas de la ciencia en el siglo XVIII",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Tecnos, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8782802108916352041",
            "cites_id": [
                "8782802108916352041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ilya Prigogine, irreversibilidad e incertidumbre como cosmovisi\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "La cosmovisi\u00f3n de los grandes cient\u00edficos del siglo XX: convicciones \u00e9ticas \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7396068361482915605",
            "cites_id": [
                "7396068361482915605"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 tan natural es la inteligencia artificial? Sobre los l\u00edmites y alcances de la biom\u00edmesis computacional",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Naturaleza y Libertad. Revista de estudios interdisciplinares, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14392614190181891109",
            "cites_id": [
                "14392614190181891109"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Darwinism in the second half of the nineteenth century in Latin America",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Latin American perspectives on science and religion, 85-96, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14673808371449656302",
            "cites_id": [
                "14673808371449656302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Hay lugar para la teleolog\u00eda en la filosof\u00eda de la naturaleza contempor\u00e1nea?: La propuesta de Mariano Artigas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Eikas\u00eda: revista de filosof\u00eda, 253-265, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7552831157847305048",
            "cites_id": [
                "7552831157847305048"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Una inteligencia artificial natural? Algunas notas sobre la biom\u00edmesis computacional de la inteligencia humana",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Metaf\u00edsica y Persona, 31-38, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cosmovisi\u00f3n de los grandes creadores de la ciencia moderna: convicciones \u00e9ticas, pol\u00edticas, filos\u00f3ficas o religiosas de los protagonistas de la renovaci\u00f3n del saber en los \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Tecnos, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A natural artificial intelligence? Some notes on the computational biomimicry of human intelligence.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Metaf\u00edsica y Persona, 31-38, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cosmovisi\u00f3n de los grandes cient\u00edficos del siglo XX: Convicciones \u00e9ticas, pol\u00edticas, filos\u00f3ficas o religiosas de los protagonistas de las revoluciones cient\u00edficas contempor\u00e1neas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Tecnos, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Finalidad y naturaleza:\u00bf Un espacio para la explicaci\u00f3n teleol\u00f3gica en biolog\u00eda?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Filosof\u00eda Fundamental, 17-41, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cosmovisi\u00f3n de los grandes cient\u00edficos del siglo XIX",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Comercial Grupo ANAYA, SA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ram\u00edrez Daza y Garc\u00eda, R\u00f3mulo, La deidad razonada. El fundamento de la realidad en Arist\u00f3teles, Colof\u00f3n, M\u00e9xico, 2018, 275 pp.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Metaf\u00edsica y persona, 214-216, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Es la naturaleza humana modificable mediante la biotecnolog\u00eda?: transhumanismo del perfeccionamiento \u00e9tico al \u00abenhacement",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Naturaleza y libertad: revista de estudios interdisciplinares, 347-372, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es el cosmos realmente un objeto?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Naturaleza y Libertad. Revista de estudios interdisciplinares, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En torno a la naturalizaci\u00f3n de la conciencia sugerida por Daniel Dennett",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Naturaleza y Libertad. Revista de estudios interdisciplinares, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Queda alg\u00fan lugar para la finalidad en el mundo descrito por la ciencia?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "60 preguntas sobre ciencia y fe respondidas por 26 profesores de Universidad \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Hay l\u00edmites filos\u00f3ficos para el conocimiento cient\u00edfico?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "60 preguntas sobre ciencia y fe respondidas por 26 profesores de Universidad \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emergencia, causalidad y forma: conceptos transversales en el an\u00e1lisis filos\u00f3fico de la naturaleza",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Eikas\u00eda: revista de filosof\u00eda, 221-232, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inteligibilidad y naturaleza: las huellas cosmol\u00f3gicas de la\" racionalidad materializada\"",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "La inteligencia en la naturaleza: del relojero ciego al ajuste fino del \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alejandro Llano: Caminos de la filosof\u00eda, Pamplona: EUNSA 2011, 404 pp.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "T\u00f3picos, Revista de Filosof\u00eda, 215-221, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Causalidad, libertad y neurobiolog\u00eda: los ejes del problema mente-cuerpo en John Searle",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Asalto a lo mental: neurociencias, consciencia y libertad, 199-207, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los l\u00edmites de la f\u00edsica en la comprenci\u00f3n de la conciencia: la propuesta de Roger Penrose",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Neurofilosof\u00eda: perspectivas contempor\u00e1neas, 37-48, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1. CREACI\u00d3N Y ETERNIDAD DE LA REALIDAD",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Temas, motivos y contextos medievales 33, 395, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descifrando el mundo: ensayos sobre filosof\u00eda de la naturaleza",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Servicio de Publicaciones de la Universidad de Navarra, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciencia en los siglos XVI y XVII. La superaci\u00f3n de la cosmovisi\u00f3n antigua",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Historia Universal del pensamiento filos\u00f3fico, 335-368, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciencia en la Edad Media: la lectura racional del orden natural",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Historia Universal del pensamiento filos\u00f3fico, 597-610, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El positivismo franc\u00e9s del siglo XIX. La experimentaci\u00f3n como modelo epistemol\u00f3gico",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Historia Universal del pensamiento filos\u00f3fico, 603-614, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El libro de la naturaleza versus el libro de la Escritura. Filosof\u00eda, ciencia y religi\u00f3n entre los siglos XVIII-XIX",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Historia Universal del pensamiento filos\u00f3fico, 693-705, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio antr\u00f3pico y su relevancia filos\u00f3fica",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Historia Universal del pensamiento filos\u00f3fico, 707-718, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciencia griega (II). Perspectivas de las matem\u00e1ticas y la medicina",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Historia Universal del pensamiento filos\u00f3fico, 643-659, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ARANA, J.: El caos del conocimiento. Del \u00e1rbol de las ciencias a la mara\u00f1a del saber, EUNSA, Pamplona 2004, 124 pp.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "T\u00f3picos, Revista de Filosof\u00eda, 372-376, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La compatibilidad de Dios con la cosmovisi\u00f3n cient\u00edfica contempor\u00e1nea",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "T\u00f3picos, Revista de Filosof\u00eda, 147-164, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Giuseppe TANZELLA-NITTI y Alberto STRUMIA (eds.): Dizionario interdisciplinare di Scienza e Fede, Roma: Urbaniana University Press-Citta Nuova 2002, 2343 pp.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "T\u00f3picos, Revista de Filosof\u00eda, 242-245, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo uno y lo mucho en la metaf\u00edsica de Arist\u00f3teles",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Servicio de Publicaciones de la Universidad de Navarra, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ana RIOJA y Javier ORD\u00d3\u00d1EZ: Teor\u00edas del universo, vol. 1: de los pitag\u00f3ricos a Galileo, Madrid: S\u00edntesis 1999, 287 pp.",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "T\u00f3picos, Revista de Filosof\u00eda, 311-316, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mariano ARTIGAS: La mente del universo, Pamplona: EUNSA 1999, 465 pp.",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "T\u00f3picos, Revista de Filosof\u00eda, 189-192, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El uno: una aproximaci\u00f3n el uno: un acercamiento desde la metaf\u00edsica de Arist\u00f3teles",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad de Navarra, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chaves-Tann\u00fas, Marcio: A \u00c9tica de Pedro Abelardo, un modelo medieval de apli\u00e7ao da I\u00f3gica a moral, EDEFU, Uberlandia, 1996, 198 pp.",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "T\u00f3picos, Revista de Filosof\u00eda, 170-174, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juan Manuel, BURGOS: La Inteligencia \u00e9tica, la propuesta de Jacques Maritain, Publications Universitaires Europ\u00e9ennes-Peter Lang. 1995, 240 pp.",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "T\u00f3picos, Revista de Filosof\u00eda, 117-122, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La generacion absoluta, segun la exposicion aquiniana de Aristoteles",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "T\u00f3picos, Revista de Filosof\u00eda, 9-22, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enrique MOROS CLARAMUNT: Modalidad y esencia, La metaf\u00edsica de Alvin Plantinga. EUNSA. Pamplona 1996, 389 pp.",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "T\u00f3picos, Revista de Filosof\u00eda, 122-127, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En torno a la servidumbre natural en Tomas de Aquino",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "REPOSITORIO NACIONAL CONACYT, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mauricio Beuchot: El esp\u00edritu filos\u00f3fico medieval, UNAM-Instituto de Investigaciones Filol\u00f3gicas, M\u00e9xico 1994. 219 pp.",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "T\u00f3picos, Revista de Filosof\u00eda 9 (1), 87-90, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MOYA, Patricia, El principio del conocimiento en Tom\u00e1s de Aquino, EUNSA, Pamplona 1994. 343 pp.",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "T\u00f3picos, Revista de Filosof\u00eda 7 (1), 84-86, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jos\u00e9 Ignacio Saranyana, Historia de la filosof\u00eda medieval, Pamplona: EUNSA, 1989",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Medievalia, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5J31IGcAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}