{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "71RewpkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mauricio Bravo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=71RewpkAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad del Desarrollo",
    "organization": 4794720163447555879,
    "interests": [
        "Pol\u00edticas Educativas"
    ],
    "email_domain": "@udd.cl",
    "homepage": "http://gobierno.udd.cl/persona/mauricio-bravo/",
    "citedby": 111,
    "citedby5y": 43,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2007": 1,
        "2008": 3,
        "2009": 4,
        "2010": 4,
        "2011": 7,
        "2012": 5,
        "2013": 6,
        "2014": 3,
        "2015": 6,
        "2016": 8,
        "2017": 10,
        "2018": 10,
        "2019": 5,
        "2020": 6,
        "2021": 10,
        "2022": 7,
        "2023": 10,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n escolar y \u00e9xito acad\u00e9mico en condiciones de pobreza",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "REICE. Revista Iberoamericana sobre Calidad, Eficacia y Cambio en Educaci\u00f3n \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "71RewpkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 81,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8776325953264043444",
            "cites_id": [
                "8776325953264043444"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n docente: los cambios que se requieren",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Santiago de Chile: Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas, Universidad del Desarrollo \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "71RewpkAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10507221301040056075",
            "cites_id": [
                "10507221301040056075"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo distribuido y sist\u00e9mico con pertinencia cultural en la educaci\u00f3n media t\u00e9cnico profesional chilena: Desaf\u00edos y propuestas de pol\u00edtica educativas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "71RewpkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13821873182118162103",
            "cites_id": [
                "13821873182118162103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n inicial para docentes de la educaci\u00f3n media t\u00e9cnicoprofesional en Chile: Grandes desaf\u00edos a\u00fan no resueltos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Interciencia 47 (9), 394-401, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "71RewpkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8167832486439216066",
            "cites_id": [
                "8167832486439216066"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de vida laboral en las municipalidades chilenas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Centro de pol\u00edticas p\u00fablicas, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "71RewpkAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3651100138050273164",
            "cites_id": [
                "3651100138050273164"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidades privadas independientes en Chile: ciclo de vida, comportamiento organizacional e inserci\u00f3n en el sistema de educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Leiden University, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "71RewpkAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3172233372111778844",
            "cites_id": [
                "3172233372111778844"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "calidad de vida laboral municipal en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Obtenido de https://www. udd. cl/wp-content/uploads/2017/12/calidad-devida \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "71RewpkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12904299825113975572",
            "cites_id": [
                "12904299825113975572"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Colegios Mixtos o de un Solo Sexo:\u00bf Qu\u00e9 nos dice la Evidencia?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "An\u00e1lisis, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "71RewpkAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7057675364976065172",
            "cites_id": [
                "7057675364976065172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario sobre el proceso de reforma del Estado en Chile en el periodo 1999-2009",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "N\u00ba 20, 11, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "71RewpkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13356887864702963955",
            "cites_id": [
                "13356887864702963955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edo TP Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional en Chile.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "71RewpkAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16608351703799459378",
            "cites_id": [
                "16608351703799459378"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liceos de excelencia bicentenario",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "RIL editores, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "71RewpkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3537223228039197795",
            "cites_id": [
                "3537223228039197795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTELIGENCIA ARTIFICIAL Y EDUCACI\u00d3N DE FUTURO",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "71RewpkAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trust in Schools in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Affectivity and Learning: Bridging the Gap Between Neurosciences, Cultural \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "71RewpkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INITIAL TRAINING FOR TEACHERS IN TECHNICAL-VOCATIONAL SECONDARY EDUCATION IN CHILE: GREAT CHALLENGES NOT YET RESOLVED",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "INTERCIENCIA 47 (9), 394-401, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "71RewpkAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plan de Mejoramiento Educativo (PME): Sugerencias para su elaboraci\u00f3n con foco en EMTP.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "71RewpkAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISTRIBUTED AND SYSTEMIC LEADERSHIP WITH CULTURAL RELEVANCE IN CHILEAN TECHNICAL PROFESSIONAL MIDDLE EDUCATION: CHALLENGES AND PROPOSALS FOR EDUCATIONAL POLICY",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "INTERCIENCIA 46 (12), 462-470, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "71RewpkAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marco para la Buena Direcci\u00f3n y Liderazgo Escolar en la Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "71RewpkAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis n\u00b0 22: Calidad de vida laboral en las municipalidades chilenas.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Gobierno. Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "71RewpkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La caja de Pandora: hacia un nuevo mapa de la educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad del Desarrollo, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "71RewpkAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis n\u00b0 11: Colegio mixtos o de un solo sexo:\u00bf Qu\u00e9 nos dice la evidencia?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Gobierno. Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "71RewpkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis n\u00b0 5: Violencia, bullying y confianza como factores de la adaptaci\u00f3n escolar",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Gobierno. Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "71RewpkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IMPLEMENTACI\u00d3N DE SERVICIOS LOCALES DE EDUCACI\u00d3N P\u00daBLICA: UN AN\u00c1LISIS DE COMPLEJIDAD",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "71RewpkAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LICEOS EMTP DE ADMINISTRACI\u00d3N DELEGADA: EFECTIVIDAD Y BUENAS PR\u00c1CTICAS EN LA FORMACI\u00d3N T\u00c9CNICO-PROFESIONAL",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "71RewpkAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Affectivity and Learning",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "71RewpkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liceo Bicentenario de Excelencia Nuevo Mundo",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "71RewpkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}