{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "_yA8RjAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Gaspar Jenkins Pe\u00f1a y Lillo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=_yA8RjAAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Investigador, Centro de Justicia Constitucional, Universidad del Desarrollo",
    "organization": 4794720163447555879,
    "interests": [
        "Derecho constitucional",
        "derecho procesal"
    ],
    "email_domain": "@udd.cl",
    "homepage": "https://derecho.udd.cl/centro-justicia-constitucional/persona/gaspar-jenkins-pena-y-lillo/#!/page=1",
    "citedby": 13,
    "citedby5y": 13,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 0,
        "2021": 4,
        "2022": 4,
        "2023": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La acci\u00f3n de no discriminaci\u00f3n arbitraria a la luz de la tutela judicial efectiva",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios constitucionales 18 (1), 211-258, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_yA8RjAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12861618740208087930",
            "cites_id": [
                "12861618740208087930"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recurso de protecci\u00f3n y proceso constituyente: Propuestas de mejoras a la acci\u00f3n desde la perspectiva de la legitimaci\u00f3n procesal",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Actualidad Jur\u00eddica 43, 329-358, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_yA8RjAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14653493871819908946,6999813742590296528",
            "cites_id": [
                "14653493871819908946",
                "6999813742590296528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la flexibilizaci\u00f3n del plazo para la interposici\u00f3n del recurso de protecci\u00f3n: Reflexiones desde la jurisprudencia reciente",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Derecho P\u00fablico, 21-41, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_yA8RjAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9230143499738940606,1128911913294644357",
            "cites_id": [
                "9230143499738940606",
                "1128911913294644357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho fundamental a la asistencia jur\u00eddica gratuita: reflexiones en miras al cambio constitucional",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Transito constitucional. Camino hacia una nueva Constituci\u00f3n, 185-210, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_yA8RjAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8563255423458336438",
            "cites_id": [
                "8563255423458336438"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asistencia jur\u00eddica y protecci\u00f3n de la libertad: Reflexiones en torno a la asesor\u00eda jur\u00eddica como mecanismo de superaci\u00f3n de vulnerabilidades sociales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Actualidad Jur\u00eddica 46, 125-148, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_yA8RjAAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfUn nuevo sistema de protecci\u00f3n jurisdiccional a derechos fundamentales? Claroscuros de las nuevas acciones constitucionales de tutela",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "An\u00e1lisis y nudos cr\u00edticos de la propuesta de nueva Constituci\u00f3n, 58-61, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_yA8RjAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El conflicto constitucional y sus formas de resoluci\u00f3n: Una revisi\u00f3n desde las ense\u00f1anzas del profesor Colombo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Derecho Procesal Constitucional. Libro en homenaje al profesor Juan Colombo \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_yA8RjAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n en materia de transparencia del Poder Judicial",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Actualidad Jur\u00eddica 42, 189-225, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_yA8RjAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}