{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "EMW0ekUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ana M McIntyre",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=EMW0ekUAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Universidad del Desarrollo",
    "organization": 4794720163447555879,
    "interests": [
        "Health Psychology",
        "Health Behavior",
        "Emotions and Health",
        "Grief and Health",
        "Psychosocial concerns in Health"
    ],
    "email_domain": "@udd.cl",
    "homepage": "http://www.udd.cl/",
    "citedby": 400,
    "citedby5y": 344,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 9,
    "i10index5y": 8,
    "cites_per_year": {
        "2017": 13,
        "2018": 36,
        "2019": 40,
        "2020": 57,
        "2021": 88,
        "2022": 81,
        "2023": 60,
        "2024": 14
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La migraci\u00f3n internacional como determinante social de la salud en Chile: evidencia y propuestas para pol\u00edticas p\u00fablicas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Facultad de Medicina, Cl\u00ednica Alemana-Universidad del Desarrollo, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 138,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11743996078152300992",
            "cites_id": [
                "11743996078152300992"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos en la atenci\u00f3n sanitaria de migrantes internacionales en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Peruana de medicina experimental y salud p\u00fablica 34, 167-175, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 84,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7181389567336265078",
            "cites_id": [
                "7181389567336265078"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinantes sociales de la salud de ni\u00f1os migrantes internacionales en Chile: evidencia cualitativa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Salud p\u00fablica de M\u00e9xico 60, 566-578, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17638816446827752471",
            "cites_id": [
                "17638816446827752471"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones sobre acceso y uso de servicios de salud mental por parte de inmigrantes en Chile, desde la perspectiva de trabajadores, autoridades e inmigrantes",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista del Instituto de Salud P\u00fablica de Chile 3 (1), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=813915517401965852",
            "cites_id": [
                "813915517401965852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiences and perceptions of natural hazards among international migrants living in Valparaiso, Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International journal of disaster risk reduction 34, 116-128, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7642133898621176164",
            "cites_id": [
                "7642133898621176164"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual para la participacion de pacientes en toma de decisiones sobre cobertura en salud",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "P. Universidad Cat\u00f3lica de Chile-Universidad del Desarrollo, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3258366739772964785",
            "cites_id": [
                "3258366739772964785"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Challenges in the health care of international migrants in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista peruana de medicina experimental y salud publica 34 (2), 167-175, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3400597498771572025",
            "cites_id": [
                "3400597498771572025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n y conceptos esenciales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "La migraci\u00f3n internacional como determinante social de la salud en Chile \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8855102339587693467",
            "cites_id": [
                "8855102339587693467"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos en salud primaria para migrantes internacionales: el caso de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Atenci\u00f3n Primaria 49 (6), 370, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14584950512094216705",
            "cites_id": [
                "14584950512094216705"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Challenges in primary health care for international migrants: The case of Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Atencion Primaria 49 (6), 370-371, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13314674460107152570",
            "cites_id": [
                "13314674460107152570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "International migration as a social determinant of health in Chile: Evidence and recomendations for public policies",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Santiago, Chile: Programa de Estudios Sociales en Salud, Fac. de Medicina \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14089737707946027907",
            "cites_id": [
                "14089737707946027907"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La migraci\u00f3n internacional como determinante social de la salud en Chile: evidencia y propuestas para pol\u00edticas p\u00fablicas. Chile: Universidad del Desarrollo; 2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=107457592280820156",
            "cites_id": [
                "107457592280820156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barriers and facilitators perceived by the health team for the implementation of pre and post ductal saturometry as a method of detection of congenital heart diseases in \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8415687078864181789",
            "cites_id": [
                "8415687078864181789"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de afrontamiento ante desastres naturales en poblaci\u00f3n migrante en la Regi\u00f3n de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad del Desarrollo, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14760706530746438115",
            "cites_id": [
                "14760706530746438115"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La migraci\u00f3n internacional como determinante social de la salud en Chile: evidencia y propuestas para pol\u00edticas p\u00fablicas.(2017)",
                "citation": "Repositorio Universidad del Desarrollo. P 21, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14627311015697461266",
            "cites_id": [
                "14627311015697461266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barreras y Facilitadores percibidos por el equipo de salud para la implementaci\u00f3n de saturometr\u00eda pre y post ductal como m\u00e9todo de detecci\u00f3n de cardiopat\u00edas cong\u00e9nitas en \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 89 (4), 441-447, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13697375800984592310",
            "cites_id": [
                "13697375800984592310"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social determinants of the health of international migrant children in Chile: qualitative evidence",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "salud p\u00fablica de m\u00e9xico 60 (5), 566-578, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16257788304427068990",
            "cites_id": [
                "16257788304427068990"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preliminary evaluation of introducing immigrants to the healthcare system in Chile, pilot programme.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Value in Health. 19 (7), A453-A454, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9146746071257945393",
            "cites_id": [
                "9146746071257945393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effective use of long-term healthcare in chile: are international migrants at disadvantage of universal health coverage.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Value in Health 19 (7), A623, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13633264389831673340",
            "cites_id": [
                "13633264389831673340"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria Programa de Estudios Sociales en Salud: PROESSA/CESGI. 2015-2022",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Medicina, Cl\u00ednica Alemana-ICIM \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiences and perceptions of natural hazards among international migrants living in Valparaiso, Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social determinants of the health of international migrant children in Chile: Qualitative evidence [Determinantes sociales de la salud de ni\u00f1os migrantes internacionales en \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barreras Y Facilitadores Para La Cobertura De Peritoneodi\u00e1lisis En Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Value in Health 20 (9), A870, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Healthcare needs of international migrants in relation to natural disasters: the case of Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "VALUE IN HEALTH 20 (5), A53-A53, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La migraci\u00f3n internacional como determinante de la salud social en Chile: evidencia y propuesta para pol\u00edticas p\u00fablicas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Desarrollo (UDD), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos en la atenci\u00f3n sanitaria de migrantes internacionales en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos en salud primaria para migrantes internacionales: el caso de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poblaci\u00f3n migrante internacional en Chile: desaf\u00edos pendientes en salud percibidos por trabajadores de salud primaria, Estudio de Caso M\u00faltiple.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Peruana de Medicina Experimental y Salud P\u00fablica, 167-175, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chapter 17: Calama.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Book: La migraci\u00f3n internacional como determinante social de la salud en \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chapter 16, Antofagasta.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Book: La migraci\u00f3n internacional como determinante social de la salud en \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chapter 20, Independencia.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Book: La migraci\u00f3n internacional como determinante social de la salud en \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chapter 14, Arica.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Book: La migraci\u00f3n internacional como determinante social de la salud en \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chapter 18, Maip\u00fa.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Book: La migraci\u00f3n internacional como determinante social de la salud en \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poblaci\u00f3n migrante internacional en chile: desaf\u00edos pendientes percibidos por los trabajadores de atenci\u00f3n primaria.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "IV Congreso Chileno de Salud P\u00fablica., 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social and health vulnerability of international immigrants in Chile: preliminary findings from a spatial analysis using 2002-2012 census data.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Value Health 18 (3), A98, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EMW0ekUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}