{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "FHO5kMYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rubia Cobo-Rendon",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=FHO5kMYAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad del Desarrollo",
    "organization": 4794720163447555879,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@udd.cl",
    "citedby": 1207,
    "citedby5y": 1192,
    "hindex": 19,
    "hindex5y": 19,
    "i10index": 33,
    "i10index5y": 33,
    "cites_per_year": {
        "2018": 5,
        "2019": 23,
        "2020": 47,
        "2021": 188,
        "2022": 386,
        "2023": 420,
        "2024": 110
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones institucionales sobre la Salud Mental en estudiantes universitarios durante la pandemia de COVID-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "CienciAm\u00e9rica 9 (2), 277-284, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 173,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5872963234750565972",
            "cites_id": [
                "5872963234750565972"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceived social support and its effects on changes in the affective and eudaimonic well-being of Chilean university students",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Frontiers in psychology 11, 590513, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 86,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13412300535074430616",
            "cites_id": [
                "13412300535074430616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A longitudinal study: Affective wellbeing, psychological wellbeing, self\u2010efficacy and academic performance among first\u2010year undergraduate students",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Scandinavian journal of psychology 61 (4), 518-526, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 81,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12769671905063553545",
            "cites_id": [
                "12769671905063553545"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bienestar psicol\u00f3gico en adolescentes: relaciones con autoestima, autoeficacia, malestar psicol\u00f3gico y s\u00edntomas depresivos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de orientaci\u00f3n educacional 33 (63), 23-43, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13415062415577612390",
            "cites_id": [
                "13415062415577612390"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n psicosocial y salud mental en familias de escolares chilenos durante el aislamiento f\u00edsico por la COVID-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Internacional de Educaci\u00f3n para la Justicia Social 9 (3), 281-300, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=474236163608806199",
            "cites_id": [
                "474236163608806199"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica de la habilidad de autocontrol del estudiante y su rendimiento acad\u00e9mico en la vida universitaria",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 11 (3), 49-62, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3281532148272272871",
            "cites_id": [
                "3281532148272272871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Return to university classrooms with Blended Learning: a possible post-pandemic COVID-19 scenario",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Education 7, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12734100066944651755",
            "cites_id": [
                "12734100066944651755"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expectations and experiences with online education during the COVID-19 pandemic in university students",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in psychology 12, 815564, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15544312985900572213",
            "cites_id": [
                "15544312985900572213"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Professors' expectations about online education and its relationship with characteristics of university entrance and students' academic performance during the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Psychology 12, 642391, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4658466518464203172",
            "cites_id": [
                "4658466518464203172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Smartphone use among undergraduate STEM students during COVID-19: An opportunity for higher education?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Education Sciences 11 (8), 417, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4450398075607700009",
            "cites_id": [
                "4450398075607700009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa de psicolog\u00eda positiva sobre el bienestar psicol\u00f3gico aplicado a personal educativo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 24 (1), 370-393, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1501860968035637680",
            "cites_id": [
                "1501860968035637680"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emotional intelligence and academic self-efficacy in relation to the psychological well-being of university students during COVID-19 in Venezuela",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in psychology 12, 759701, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15563272781081748249",
            "cites_id": [
                "15563272781081748249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apoyo social, sexo y \u00e1rea del conocimiento en el rendimiento acad\u00e9mico autopercibido de estudiantes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 13 (3), 11-18, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12246499190130563928",
            "cites_id": [
                "12246499190130563928"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis bifactorial de la Escala de Participaci\u00f3n Escolar en una muestra de estudiantes chilenos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15672123193598579046",
            "cites_id": [
                "15672123193598579046"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del Programa Creciendo Fuertes sobre el bienestar psicol\u00f3gico y autoeficacia generalizada en adolescentes: estudio preliminar",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "B\u00fasqueda 5 (1), 1-20, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1495747235424606497",
            "cites_id": [
                "1495747235424606497"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas del PERMA-Profiler para la medici\u00f3n del bienestar en una muestra de estudiantes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Ciencias de la Salud 18 (1), 119-133, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13667817815259749608",
            "cites_id": [
                "13667817815259749608"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos multidimensionales del bienestar en contextos de Ense\u00f1anza- Aprendizaje: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ecos de la Academia, 13-28, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8231581939852434160",
            "cites_id": [
                "8231581939852434160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apoyo social, autonom\u00eda, compromiso acad\u00e9mico e intenci\u00f3n de abandono en estudiantes universitarios de primer a\u00f1o",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 14 (3), 139-148, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6793496616576095386",
            "cites_id": [
                "6793496616576095386"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variables sociocognitivas y su relaci\u00f3n con la actividad f\u00edsica en estudiantes universitarios chilenos (Sociocognitive variables and their relationship with physical activity \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Retos 40, 76-85, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4996545155779413759",
            "cites_id": [
                "4996545155779413759"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design, validity and effect of an intra-curricular program for facilitating self-regulation of learning competences in university students with the support of the 4planning app",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Education Sciences 11 (8), 449, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2014941411942300280",
            "cites_id": [
                "2014941411942300280"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones institucionales sobre la salud mental en estudiantes universitarios durante la pandemia de Covid-19. CienciAm\u00e9rica, 9 (2), 277-284",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17128054770026332966",
            "cites_id": [
                "17128054770026332966"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Longitudinal analysis of teacher technology acceptance and its relationship to resource viewing and academic performance of college students during the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sustainability 13 (21), 12167, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12937851557433423605",
            "cites_id": [
                "12937851557433423605"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaciones que emplean y recomendaciones que entregan docentes universitarios para la autorregulaci\u00f3n del aprendizaje en contexto de la pandemia por COVID-19",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Texto Livre 14 (3), e33027, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5782225731973635821",
            "cites_id": [
                "5782225731973635821"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes de la Psicolog\u00eda Positiva a la salud mental frente a la pandemia por COVID-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "CienciAm\u00e9rica 9 (2), 268-276, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13715977089918548662",
            "cites_id": [
                "13715977089918548662"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica sobre modelos multidimensionales del bienestar y su medici\u00f3n en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 13 (2), 103-118, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12780862580306873888",
            "cites_id": [
                "12780862580306873888"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploratory factor analysis of the student adaptation to college questionnaire short version in a sample of chilean university students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universal Journal of Educational Research 9 (4), 813-818, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9794054831382990635",
            "cites_id": [
                "9794054831382990635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medici\u00f3n de las fortalezas del car\u00e1cter en adolescentes y su predicci\u00f3n en el afrontamiento y bienestar psicol\u00f3gico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Archivos Venezolanos de Farmacolog\u00eda y Terap\u00e9utica 39 (4), 1-9, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12046028793950905611",
            "cites_id": [
                "12046028793950905611"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Positive psychology applied to education in practicing teachers during the COVID-19 pandemic: personal resources, well-being, and teacher training",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sustainability 14 (18), 11728, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1947263938660030207",
            "cites_id": [
                "1947263938660030207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas de la Escala Multidimensional de Apoyo Social Percibido en estudiantes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista iberoamericana de diagn\u00f3stico y evaluaci\u00f3n psicol\u00f3gica, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10788833058021182127",
            "cites_id": [
                "10788833058021182127"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lessons learned from the educational experience during COVID-19 from the perspective of Latin American university students",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sustainability 15 (3), 2341, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17564958545380194800",
            "cites_id": [
                "17564958545380194800"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis psicom\u00e9trico del perfil de bienestar \u201cPERMA-PROFILER\u201d en una muestra estudiantes de Psicolog\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anuario de Psicolog\u00eda/The UB Journal of Psychology 51 (1), 35-43, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10703588466237308188",
            "cites_id": [
                "10703588466237308188"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas de la escala de bienestar PERMA para adolescentes: alternativas para su medici\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Asociaciones de Docentes de Educaci\u00f3n F\u00edsica (FEADEF), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9707010228922713983",
            "cites_id": [
                "9707010228922713983"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Program of positive psychology applied to education on the psychological wellbeing of educational actors",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 24 (1), 370-393, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6441548675750763705",
            "cites_id": [
                "6441548675750763705"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas psicom\u00e9tricas de un cuestionario de expectativas hacia la educaci\u00f3n virtual en estudiantes universitarios durante la pandemia COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 15 (1), 3-18, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5789429494605286446",
            "cites_id": [
                "5789429494605286446"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning beliefs, time on platform, and academic performance during the COVID-19 in university STEM students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Psychology 12, 780852, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7911608495834720823",
            "cites_id": [
                "7911608495834720823"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa Creciendo Fuertes para la promoci\u00f3n de las fortalezas del car\u00e1cter: una mirada desde sus estudiantes",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Aret\u00e9. Revista Digital del Doctorado en Educaci\u00f3n de la Universidad Central \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6602146194479138486,8003564871970677664",
            "cites_id": [
                "6602146194479138486",
                "8003564871970677664"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas para reducir el abandono en la Educaci\u00f3n Superior, an\u00e1lisis experiencias chilenas presentadas en Congresos Clabes 2011-2015",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Congresos CLABES, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13677817213440391702",
            "cites_id": [
                "13677817213440391702"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica sobre intenci\u00f3n de abandono en educacion superior",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Congresos CLABES, 91-100, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10271014213491111134",
            "cites_id": [
                "10271014213491111134"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La felicidad es educable: a prop\u00f3sito del bienestar en las escuelas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Convocaci\u00f3n, 33-34, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10610614055949606044",
            "cites_id": [
                "10610614055949606044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variables cognitivo-motivacionales como predictoras del ajuste a la vida universitaria y de la intenci\u00f3n de abandonar estudios en estudiantes de primer a\u00f1o",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Congresos CLABES, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9148751663380056220",
            "cites_id": [
                "9148751663380056220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores explicativos del abandono acad\u00e9mico de estudiantes de pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Congresos CLABES, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10982126332497477395",
            "cites_id": [
                "10982126332497477395"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teacher professional development, character education, and well-being: multicomponent intervention based on positive psychology",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sustainability 15 (13), 9852, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15925286611559024589",
            "cites_id": [
                "15925286611559024589"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Engagement, academic motivation, and adjustment of university students",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 26 (3), 256-274, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15889649989364604659",
            "cites_id": [
                "15889649989364604659"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variables sociocognitivas y su relaci\u00f3n con la actividad f\u00edsica en estudiantes universitarios chilenos.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 76-85, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13956291411708023706",
            "cites_id": [
                "13956291411708023706"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A systematic review of the student self-control ability and academic performance in university life.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 11 (3), 49-62, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=227932766175956211",
            "cites_id": [
                "227932766175956211"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoeficacia y satisfacci\u00f3n acad\u00e9mica en estudiantes universitarios en tiempos de COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Libro de Actas del 2. \u00ba Congreso Caribe\u00f1o de Investigaci\u00f3n Educativa: Nuevos \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15247857184372689394",
            "cites_id": [
                "15247857184372689394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n y validaci\u00f3n de dos cuestionarios sobre implementaci\u00f3n de la tecnolog\u00eda en la docencia universitaria",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 15 (5), 1-14, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11365831888778272483",
            "cites_id": [
                "11365831888778272483"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "2.-Psicolog\u00eda positiva aplicada a la educaci\u00f3n como herramienta para la construcci\u00f3n de una cultura de paz y bienestar en el centro educativo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista EDUCARE-UPEL-IPB-Segunda Nueva Etapa 2.0 26 (1), 25-48, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2798838808534682403",
            "cites_id": [
                "2798838808534682403"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Systematic review for the definition and measurement of self-efficacy in university students",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Interdisciplinaria 39 (2), 37-54, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4996011695078301272",
            "cites_id": [
                "4996011695078301272"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Virtudes y fortalezas del car\u00e1cter en la adolescencia: medici\u00f3n, comparaci\u00f3n y relaci\u00f3n con bienestar psicol\u00f3gico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Archivos Venezolanos de Farmacolog\u00eda y Terap\u00e9utica 39 (4), 1-9, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15556246468735892970",
            "cites_id": [
                "15556246468735892970"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoting character strengths through the Growing Up Strong Program: The students\u2019 perspective",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Estudios e Investigaci\u00f3n en Psicolog\u00eda y Educaci\u00f3n 7 (1), 84-97, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16404830912496796385",
            "cites_id": [
                "16404830912496796385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric properties of the PERMA-Profiler for the measurement of wellbeing in a sample of chilean university students",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Ciencias de la Salud 18 (1), 119-133, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14739299009839631218",
            "cites_id": [
                "14739299009839631218"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociocognitive variables and their relationship with physical activity in chilean university students",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Retos Nuevas Tend. En Educ. F\u00edsica Deporte Y Recreaci\u00f3n 40, 76-85, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7914048273413594658",
            "cites_id": [
                "7914048273413594658"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad De Aprendiz Como Herramienta Anal\u00edtica De Las Interacciones Entre Profesores Y Estudiantes Universitarios: Un Estudio Fenomenol\u00f3gico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Congresos CLABES, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6487658772959635813",
            "cites_id": [
                "6487658772959635813"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Engagement, motivaci\u00f3n acad\u00e9mica y ajuste de estudiantado universitario",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 26 (3), 256-274, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1772668459186628530",
            "cites_id": [
                "1772668459186628530"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas de la escala experiencias de estudiantes universitarios en la educaci\u00f3n en l\u00ednea",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista iberoamericana de diagn\u00f3stico y evaluaci\u00f3n psicol\u00f3gica 3 (64), 125-140, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17809449881221596138",
            "cites_id": [
                "17809449881221596138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validez, fiabilidad e invarianza factorial de las escalas de autoeficacia general y autoeficacia acad\u00e9mica en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Asociaciones de Docentes de Educaci\u00f3n F\u00edsica (FEADEF), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12320892803041040760",
            "cites_id": [
                "12320892803041040760"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social support, gender and knowledge area over self-perceived academic performance in Chilean university students",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Form Univ 13 (3), 11-8, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8830380160533844064",
            "cites_id": [
                "8830380160533844064"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n del cuestionario de h\u00e1bitos de vida (LIFE-H) para evaluar la participaci\u00f3n de ni\u00f1os/as y j\u00f3venes con Par\u00e1lisis Cerebral en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 37 (2), 104-115, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2625037917563776654",
            "cites_id": [
                "2625037917563776654"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis bifactorial de la escala de participaci\u00f3n escolar en una muestra de escolares chilenos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Diagn\u00f3stico y Evaluaci\u00f3n \u2013 e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7562281825392213396",
            "cites_id": [
                "7562281825392213396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Strengths of Character in Well-Being and University Learning: A View from Educational Counseling",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Affectivity and Learning: Bridging the Gap Between Neurosciences, Cultural \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3492884844802003632",
            "cites_id": [
                "3492884844802003632"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Applications used and recommendations provided by university professors for self-regulation of learning in the context of COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Texto Livre 14, e33027, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1935332259027397684",
            "cites_id": [
                "1935332259027397684"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Engagement como predictor de la permanencia en estudiantes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Congresos CLABES, 47-53, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16018155589605339025",
            "cites_id": [
                "16018155589605339025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bifactor Analysis of the School Participation Scale in a Chilean Student Sample",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "REVISTA IBEROAMERICANA DE DIAGNOSTICO Y EVALUACION-E AVALIACAO PSICOLOGICA 3 \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7435209709840130894",
            "cites_id": [
                "7435209709840130894"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conociendo las emociones y sus implicaciones en los procesos de ense\u00f1anza y aprendizaje en la educaci\u00f3n primaria",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Interdisciplinaria de Reflexi\u00f3n y Experiencia Educativa Convocaci\u00f3n \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14338833233600600627",
            "cites_id": [
                "14338833233600600627"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variables cognitivo-motivacionales como predictoras del ajuste a la vida universitaria y de la intenci\u00f3n de abandonar estudios en estudiantes de primer a\u00f1o",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Tecnol\u00f3gica de Panam\u00e1, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17700933564451291818",
            "cites_id": [
                "17700933564451291818"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicativos usados e recomenda\u00e7\u00f5es dadas por professores universit\u00e1rios para a autorregula\u00e7\u00e3o da aprendizagem no contexto da pandemia de COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Texto Livre 14, e33027, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14594898554212505588",
            "cites_id": [
                "14594898554212505588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric characteristics of a virtual education expectations questionnaire for university students during the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Formacion Universitaria, 3-18, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17783235259697759570",
            "cites_id": [
                "17783235259697759570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aceptaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, autorregulaci\u00f3n del aprendizaje y satisfacci\u00f3n acad\u00e9mica en universitarios durante la pandemia por Covid-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista EPsi 11 (1), 28-45, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14362335041147715219",
            "cites_id": [
                "14362335041147715219"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design and study of the psychometric properties of a professors\u2019 expectations of virtual university education questionary",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=688543276350392779",
            "cites_id": [
                "688543276350392779"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric Properties of the Multidimensional Scale of Perceived Social Support in Chilean University Students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Diagnostico y Evaluacion Psicologica, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2165029620976694821",
            "cites_id": [
                "2165029620976694821"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric analysis of the PERMA-Profiler sample of psychology students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anuario de psicolog\u00eda 51 (1), 35-44, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14212753714807811270",
            "cites_id": [
                "14212753714807811270"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas de la escala \u201ccreciendo fuertes\u201d en estudiantes universitarios de Maracaibo, Venezuela",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Archivos Venezolanos de Farmacolog\u00eda y Terap\u00e9utica 39 (4), 1-9, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6581561415805801933",
            "cites_id": [
                "6581561415805801933"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa de psicologia positiva aplicada \u00e0 educa\u00e7\u00e3o sobre o bem estar psicol\u00f3gico de pessoas nela atuantes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 24 (1), 370-393, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9796657499609111780",
            "cites_id": [
                "9796657499609111780"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propriedades psicom\u00e9tricas do PERMA-Profiler para a medi\u00e7\u00e3o do bem-estar em uma amostra de estudantes universit\u00e1rios chilenos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Ciencias de la Salud 18 (1), 119-133, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17109423034395514083",
            "cites_id": [
                "17109423034395514083"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychosocial characterization and mental health in families of Chilean students during physical isolation by Covid-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Internacional de Educacion para la Justicia Social, 281-300, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=469592480980952701",
            "cites_id": [
                "469592480980952701"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfiles motivacionales y predicci\u00f3n del abandono en estudiantes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Congresos CLABES, 160-167, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7107294156863473972",
            "cites_id": [
                "7107294156863473972"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of Life Habits Assessment Questionnaire (LIFE-H) to assess participation of children and young people with Cerebral Palsy in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "TERAPIA PSICOLOGICA 37 (2), 104-115, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17177066286671438245",
            "cites_id": [
                "17177066286671438245"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OPEN ACCESS EDITED BY",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Advances and New Perspectives in Higher Education Quality, 127, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Application of a program to improve growth mindset, eudaimonic well-being and multidimensional well-being within the framework of teacher professional development [Aplicaci\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Espiral. Cuadernos del Profesorado 16 (34), 40-52, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Academic emotions, college adjustment, and dropout intention in university students",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in Education 8, 1303765, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Return to Face-to-Face Classrooms in Higher Education: Students Experiences in Chile, Venezuela, and Ecuador",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Emerging Science Journal 7, 217-237, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoting ASC in the primary education classroom: The role of teacher training",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of School & Educational Psychology 11 (3), 233-244, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso de Dise\u00f1o de un Cuestionario de Aprendizaje Autorregulado para estudiantes de Educaci\u00f3n Secundaria",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Perspectiva Educacional 62 (3), 125-155, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors associated with victimization and perpetration of sexual aggression in Chilean university students",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Investigaci\u00f3n de la Universidad Norbert Wiener 12 (1), a0017-a0017, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de un programa para la mejora de la mentalidad de crecimiento, bienestar eudaim\u00f3nico y bienestar multidimensional en el marco del desarrollo profesional docente",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Espiral. Cuadernos del profesorado 16 (34), 4, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de un programa para la mejora de la mentalidad de crecimiento, bienestar eudaim\u00f3nico y bienestar multidimensional en el marco del desarrollo profesional docente",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Espiral. Cuadernos del Profesorado, vol. 16, n\u00b0 34, 40-52, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors associated with victimization and perpetration of sexual aggression in Chilean university students",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Investigaci\u00f3n de la Universidad Norbert Wiener 12 (1), 1-18, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Engajamento, motiva\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e adapta\u00e7\u00e3o de estudantes universit\u00e1rios",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 26 (3), 256-274, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica sobre autoeficacia en universitarios: conceptualizaci\u00f3n y medici\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Interdisciplinaria 39 (2), 37-54, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Measuring College Students' Experiences with Virtual Education During the Pandemic by COVID-19/Propiedades Psicometricas de la Escala Experiencias de Estudiantes Universitarios \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Diagn\u00f3stico y Evaluaci\u00f3n-e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anal\u00edticas de aprendizajes para la evaluaci\u00f3n de la participaci\u00f3n de estudiantes universitarios de primer a\u00f1o en un curso de Ciencias B\u00e1sicas durante la pandemia por COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad Tecnol\u00f3gica de Panam\u00e1, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expectations and experiences with online education during the COVID-19 pandemic in university students",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Systematic review for the definition and measurement of self-efficacy in university students",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Interdisciplinaria, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaciones que emplean y recomendaciones que entregan docentes universitarios para la autorregulaci\u00f3n del aprendizaje en contexto de la pandemia por COVID-19.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Texto Livre/Texto Livre: Linguagem e Tecnologia 14 (3), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicativos usados e recomenda\u00e7\u00f5es dadas por professores universit\u00e1rios para a autorregula\u00e7\u00e3o da aprendizagem no contexto da pandemia de COVID-19",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Texto Livre: Linguagem e Tecnologia 14 (3), 18, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas para reducir el abandono en la educaci\u00f3n superior, an\u00e1lisis experiencias chilenas presentadas en congresos CLABES 2011-2015",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o: teorias, m\u00e9todos e perspectivas. Vol II, 241-254, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric Properties of the Multidimensional Scale of Perceived Social Support in Chilean University Students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "REVISTA IBEROAMERICANA DE DIAGNOSTICO Y EVALUACION-E AVALIACAO PSICOLOGICA 1 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas de la escala de bienestar PERMA para adolescentes: alternativas para su medici\u00f3n.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 9-18, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apoyo social, sexo y \u00e1rea del conocimiento en el rendimiento acad\u00e9mico autopercibido de estudiantes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Formaci\u00f3n Universitaria 13 (3), 11-18, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n psicosocial y salud mental en familias de escolares chilenos durante el aislamiento f\u00edsico por la Covid-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista internacional de educaci\u00f3n para la justicia social (RIEJS) 9 (3), 51, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Virtudes y fortalezas del car\u00e1cter en la adolescencia: medici\u00f3n, comparaci\u00f3n y relaci\u00f3n con bienestar psicol\u00f3gico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Archivos Venezolanos de Farmacologia y Terap\u00e9utica 39 (4), 326-334, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas de la escala\" creciendo fuertes\" en estudiantes universitarios de Maracaibo, Venezuela",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Archivos Venezolanos de Farmacologia y Terap\u00e9utica 39 (4), 318-325, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medici\u00f3n de las fortalezas del car\u00e1cter en adolescentes y su predicci\u00f3n en el afrontamiento y bienestar psicol\u00f3gico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Archivos Venezolanos de Farmacologia y Terap\u00e9utica 39 (4), 303-317, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conociendo las emociones y sus implicaciones en los procesos de ense\u00f1anza y aprendizaje en la educaci\u00f3n primaria",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Convocaci\u00f3n 40 (15), 1-19, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agresi\u00f3n sexual, problemas de salud mental y teor\u00edas para su comprensi\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "UCV Scientia Biom\u00e9dica 1 (3), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del Programa Creciendo Fuertes sobre el bienestar psicol\u00f3gico y autoeficacia generalizada en adolescentes: estudio preliminar",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista B\u00fasqueda 5 (20), 2, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecos de la academia: Revista de la Facultad de Educaci\u00f3n, Ciencia y Tecnolog\u00eda-FECYT Nro 6",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Editorial UTN, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La felicidad es educable: A prop\u00f3sito del bienestar en las escuelas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Convocaci\u00f3n 33 (VII), 38-49, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retroalimentaci\u00f3n entre estudiantes pares: Consideraciones para su implementaci\u00f3n en disciplinas de Ciencias de la Salud.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Publicaci\u00f3n oficial de ASOFAMECH y SOEDUCSA CONCEPCI\u00d3N-CHILE, 161, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Positive Education Program on the Psychological Well-being of Educational Actors",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "International Journal of Educational Methodology",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Engagement, motivaci\u00f3n acad\u00e9mica y ajuste de estudiantado universitario Engagement, Academic Motivation, and Adjustment of University Students Engajamento, motiva\u00e7\u00e3o acad\u00eamica \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "P rograma de psicolog\u00eda positiva sobre el bienestar psicol\u00f3gico aplicado a personal educativo Program of Positive Psychology Applied to Education on the Psychological Wellbeing \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VICERRECTORADO ACAD\u00c9MICO FACULTAD DE CIENCIAS POL\u00cdTICAS ADMINISTRATIVAS Y SOCIALES ESCUELA DE PSICOLOG\u00cdA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHO5kMYAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}