{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "fWNKP6cAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ursula Bravo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=fWNKP6cAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad del Desarrollo, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 4794720163447555879,
    "interests": [
        "design",
        "education",
        "design thinking"
    ],
    "email_domain": "@udd.cl",
    "citedby": 105,
    "citedby5y": 101,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2013": 2,
        "2014": 0,
        "2015": 0,
        "2016": 0,
        "2017": 0,
        "2018": 1,
        "2019": 2,
        "2020": 7,
        "2021": 32,
        "2022": 18,
        "2023": 31,
        "2024": 10
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9dm9SBwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Erik Bohemia",
            "affiliation": "Western Norway University of Applied Sciences"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Early childhood teachers making multiliterate learning environments: The emergence of a spatial design thinking process",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Thinking Skills and Creativity 36, 100655, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3681526041596821768",
            "cites_id": [
                "3681526041596821768"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial\" Alfabetizaci\u00f3n en dise\u00f1o para todos\"",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "RChD: creaci\u00f3n y pensamiento 5 (8), 1-10, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1842659928482966640",
            "cites_id": [
                "1842659928482966640"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design process models as metaphors in education context",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "FormAkademisk 14 (4), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15310609724790477176",
            "cites_id": [
                "15310609724790477176"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visual analogies: representation of the design process and its application in the field of education",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Base Dise\u00f1o e Innovaci\u00f3n 2, 42-49, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1533138917501426801",
            "cites_id": [
                "1533138917501426801"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Track 6. b Introduction: Design Literacy enabling Critical Innovation Practices",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Conference Proceedings of the Academy for Design Innovation Management 2 (1 \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7371772976737248817",
            "cites_id": [
                "7371772976737248817"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Roles of Design Processes Models as Didactic Materials",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Academy for Design Innovation Management Conference ADIM2019, London, UK., 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14827949049661412244,6196678420610579444",
            "cites_id": [
                "14827949049661412244",
                "6196678420610579444"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design Literacies: pasts, presents, and possible futures",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3717761058640340064",
            "cites_id": [
                "3717761058640340064"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El dise\u00f1o va al colegio: Oportunidades de Aplicaci\u00f3n del Proceso de Dise\u00f1o en la Educaci\u00f3n Escolar Chilena [Design goes to school: Opportunities to apply the design process in \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Base: Dise\u00f1o para la Educaci\u00f3n del Siglo Xxi, 228-241, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16333774915151257844",
            "cites_id": [
                "16333774915151257844"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones del proceso de dise\u00f1o: de la did\u00e1ctica a la met\u00e1fora",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuadernos del Centro de Estudios en Dise\u00f1o y Comunicaci\u00f3n. Ensayos, 76-96, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10220434185969590647",
            "cites_id": [
                "10220434185969590647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial track 6. b design literacy enabling critical innovation practices",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "FormAkademisk 14 (4), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6332068044077203122",
            "cites_id": [
                "6332068044077203122"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Track 01: Design thinking to improve creative problem solving",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18377370261253065358",
            "cites_id": [
                "18377370261253065358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Developing Chilean Teaching Capability Through Design Thinking",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Design Research Society Conference, DRS2018 Catalyst, Limerick, Ireland 7 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9235694669828451017",
            "cites_id": [
                "9235694669828451017"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pared ausente. Rupturas y desplazamientos del aula en pandemia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Magis, Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n 16, 1-29, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12534318712771002179",
            "cites_id": [
                "12534318712771002179"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial workshop. Establishing Design Literacy International Network",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "FormAkademisk 14 (4), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2457018459534641180",
            "cites_id": [
                "2457018459534641180"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o para el desarrollo. Vigencia de los principios de Ulm frente a los desaf\u00edos del proyecto pa\u00eds",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "RChD: creaci\u00f3n y pensamiento 1 (1), 79-93, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4821512111148293155",
            "cites_id": [
                "4821512111148293155"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creatividad, interdisciplina y dise\u00f1o para la innovaci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Base Dise\u00f1o e Innovaci\u00f3n, 156-169, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10105605300210307595",
            "cites_id": [
                "10105605300210307595"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sue\u00f1o y vigilia en la pintura de Benito Rojo: Una aproximaci\u00f3n psicoest\u00e9tica",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "AISTHESIS: Revista Chilena de Investigaciones Est\u00e9ticas, 185-205, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11115884029198995121",
            "cites_id": [
                "11115884029198995121"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Using design thinking to explore teaching problems in Chilean schools",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Reflective Practice 24 (6), 784-805, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11355974907477112030",
            "cites_id": [
                "11355974907477112030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n para el Siglo XXI. El desaf\u00edo latinoamericano",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sophia Austral, 167-170, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16098012304572330248",
            "cites_id": [
                "16098012304572330248"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analog\u00edas visuales: Representaci\u00f3n del proceso de dise\u00f1o y su aplicaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8473943767041702473",
            "cites_id": [
                "8473943767041702473"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial I. Perspectives on Design Literacy: Building on the DLIN symposium October 2022",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "FormAkademisk 16 (5), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visual styles, hidden discourses: An exploratory case study of a Chilean education university",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "FormAkademisk 16 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juan Carlos Molina. El dise\u00f1o debe liderar el cambio hacia una gerontocultura/Juan Carlos Molina:\u201cDesign should lead the transition towards a gerontocratic culture",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Dise\u00f1o, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1ando la salud y el bienestar en diferentes contextos y etapas de la vida/Designing health and well-being in various contexts and life stages",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Dise\u00f1o, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paula Daza:\u201cEl futuro de la salud p\u00fablica es con la interdisciplina y escuchando a las comunidades\u201d/Paula Daza:\u201cThe future of public health lies in interdisciplinarity and \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Dise\u00f1o, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n: N\u00famero especial Dise\u00f1o, salud y bienestar",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Base Dise\u00f1o e Innovaci\u00f3n 7 (6), 2-3, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuestros desaf\u00edos globales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Base Dise\u00f1o e Innovaci\u00f3n 6 (5), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuestros desaf\u00edos globales/Our global challenges",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad del Desarrollo: Facultad de Dise\u00f1o, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusive education driven by design: The case of a graduate seminar course",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design Literacy enabling Critical Innovation Practices",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Roles of design processes models as didactic materials",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Os Pap\u00e9is dos Modelos de Processos de Design como Materiais Did\u00e1cticos.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Project Design Management, 8-17, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Feminine magazines and the development of the female labor force in Valparaiso: Analysis of the graphic system of the Rosita magazine (1947\u20131972) as a didactic strategy for the \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Reverse Design, 521-528, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design goes to school: opportunities to apply the design process in Chilean school education",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Base Dise\u00f1o e Innovaci\u00f3n 2 (2), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El dise\u00f1o va al colegio: oportunidades de aplicaci\u00f3n del proceso de dise\u00f1o en la educaci\u00f3n escolar chilena",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estribo Chileno",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innova School: utilizaci\u00f3n de m\u00e9todos de dise\u00f1o para crear un nuevo sistema escolar y una experiencia de aprendizaje innovadora en Per\u00fa",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Base Dise\u00f1o e Innovaci\u00f3n 3 (2), 120-133, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analog\u00edas visuales: representaci\u00f3n del proceso de dise\u00f1o y su aplicaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Base Dise\u00f1o e Innovaci\u00f3n 3 (2), 42-49, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capturing the Competencies of Interdisciplinary Teams with High Creative Performance",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "The Virtous Circle. Cumulus Conference, Politecnico di Milano, Italy, 1219-1230, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un ilusionista desilusionista. Metaimagen en M .C. Escher",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista de Teor\u00eda del Arte, Universidad de Chile 2 (6), 43 - 66, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visual styles, hidden discourses",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusive education driven by design",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Track 01: Design Thinking To Improve Creative Problem Solving (From Kindergarten To Higher Education)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfabetizaci\u00f3n en Dise\u00f1o para Todos Design Literacy for All",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWNKP6cAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}