{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "GJ4roWMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mar\u00eda Elisa Molina Pavez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=GJ4roWMAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Unidad de Investigaci\u00f3n en Terapia de Pareja, facultad de Psicolog\u00eda. Universidad del Desarrollo",
    "organization": 4794720163447555879,
    "interests": [
        "Psicoterapia",
        "Procesos relacionales",
        "semi\u00f3ticos",
        "Temporalidad."
    ],
    "email_domain": "@udd.cl",
    "homepage": "http://psicologia.udd.cl/persona/maria-elisa-molina-pavez/",
    "citedby": 581,
    "citedby5y": 291,
    "hindex": 11,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 12,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2006": 5,
        "2007": 5,
        "2008": 5,
        "2009": 14,
        "2010": 13,
        "2011": 12,
        "2012": 23,
        "2013": 14,
        "2014": 29,
        "2015": 25,
        "2016": 42,
        "2017": 47,
        "2018": 42,
        "2019": 58,
        "2020": 54,
        "2021": 39,
        "2022": 72,
        "2023": 53,
        "2024": 15
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "NRTWzEkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Iv\u00e1n Armijo Rodr\u00edguez",
            "affiliation": "Universidad Gabriela Mistral"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones Hist\u00f3rico Culturales del Concepto de Maternidad y sus Repercusiones en la Identidad de la Mujer",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 15 (2), 93-103, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 335,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14388976631435163745",
            "cites_id": [
                "14388976631435163745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La experiencia de abuso en las madres:\u00bf Es un predictor de abuso sexual de sus hijos?",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 76 (1), 41-47, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6861393096368230880",
            "cites_id": [
                "6861393096368230880"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "V\u00ednculo Terap\u00e9utico: aproximaci\u00f3n desde el di\u00e1logo y la co-construcci\u00f3n de significados",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Argentina de cl\u00ednica psicol\u00f3gica 22 (1), 15-26, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17110276168807567348",
            "cites_id": [
                "17110276168807567348"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edndrome de Munchausen-por-poder: un diagn\u00f3stico a considerar",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 70 (3), 215-220, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18385489586680090253",
            "cites_id": [
                "18385489586680090253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primera entrevista en terapia de pareja: co-construcci\u00f3n de un encuentro situado",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 52 (1), 42-52, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9166817197751683882",
            "cites_id": [
                "9166817197751683882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Taller\" la persona del terapeuta\": una experiencia de formaci\u00f3n que promueve el aprendizaje",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Educaci\u00f3n m\u00e9dica 6 (2), 56-60, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8317706490797180524",
            "cites_id": [
                "8317706490797180524"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Private speech and imagination: The liminal experience between myself and others",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Human Arenas 3, 458-469, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17216526792630549853",
            "cites_id": [
                "17216526792630549853"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El di\u00e1logo en la psicoterapia: protocolo para un an\u00e1lisis de micro-proceso",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 24 (2), 121-132, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10797706531569077074",
            "cites_id": [
                "10797706531569077074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dynamics of psychotherapy processes",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Dynamic process methodology in the social and developmental sciences, 455-475, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17648698153118019630",
            "cites_id": [
                "17648698153118019630"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Momentos de debilitamiento del v\u00ednculo terap\u00e9utico: un estudio de micro-proceso",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 26 (1), 31-46, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6809030925290588109",
            "cites_id": [
                "6809030925290588109"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso de construcci\u00f3n de significados asociado a la experiencia de sufrir el abuso sexual de un hijo",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Tesis para optar al grado de Doctor en Psicolog\u00eda). Pontificia Universidad \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4004457107344686525",
            "cites_id": [
                "4004457107344686525"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Child sexual abuse interpretation as a sign-construction process",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Culture & Psychology 13 (1), 29-38, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5935651305833252882",
            "cites_id": [
                "5935651305833252882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Microgenetic analysis of thought trajectories: A mixed design",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Integrative Psychological and Behavioral Science 56 (3), 630-652, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7809776933870415159",
            "cites_id": [
                "7809776933870415159"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What do we do when we discuss? A micro\u2010genetic analysis of couples\u2019 conflict",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Australian and New Zealand Journal of Family Therapy 37 (1), 105-118, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17432052628196430181",
            "cites_id": [
                "17432052628196430181"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean Spanish version of the State Trait Cheerfulness Inventory (STCI-T-60, trait form): Individual and couple forms",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Humor 27 (3), 481-498, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9608056107085763058",
            "cites_id": [
                "9608056107085763058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voices of the self as therapeutic resources (commentary on Morioka)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "International Journal for Dialogical Science 3 (1), 131-142, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1065993507683535063",
            "cites_id": [
                "1065993507683535063"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nomothetic and idiographic approaches: constructing a bridge",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "S. Salvatore, J. Valsiner, S. Strout-\u2010Yagodzynski, & J. Clegg (Eds \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3942014653097251493",
            "cites_id": [
                "3942014653097251493"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variety of love: Multiverses in a localism aesthetic",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psychology as the Science of Human Being: The Yokohama Manifesto, 165-189, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5510994122971593135",
            "cites_id": [
                "5510994122971593135"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El abuso sexual de las madres.\u00bf Es un predictor del abuso sexual de los hijos",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Rev Chil Pediatr 76, 41-7, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15775229305748035329",
            "cites_id": [
                "15775229305748035329"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edndrome de M\u00fcnchausen por poder: una presentaci\u00f3n inusual",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 129 (8), 917-920, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9026836591176559265",
            "cites_id": [
                "9026836591176559265"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursive and Non-discursive Symbolization during couple\u2019s Conflict",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Integrative Psychological and Behavioral Science 54, 833-849, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4631221583928566154",
            "cites_id": [
                "4631221583928566154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A methodological approach to couples therapy using a conjoint relational drawing process for the description of and intervention with relational patterns and meaning\u2010attributions",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Family Therapy 41 (4), 582-598, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6322417044829242942",
            "cites_id": [
                "6322417044829242942"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychotherapist at Dialogue: Passing through Microgenetic Trajectories",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "European Journal of School Psychology 4 (2), 377-382, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4324885571981782645",
            "cites_id": [
                "4324885571981782645"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transitions of bonding: The borders between hidden roots and visible roads in life course",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Integrative Psychological and Behavioral Science, 1-17, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7832384593649935485",
            "cites_id": [
                "7832384593649935485"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Looking at oneself in the mirror of the others. Modelisation and implications of a study on human reflexivity starting from semiotics and psychoanalysis",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "RIVISTA DI PSICOLOGIA CLINICA, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4342004267867154864",
            "cites_id": [
                "4342004267867154864"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards a theoretical model of trajectories and transitions of thought",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Human Arenas, 1-18, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6220599383156141079",
            "cites_id": [
                "6220599383156141079"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dialogicality as a basis for development",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psychology & Society 11 (1), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17428709411614612738",
            "cites_id": [
                "17428709411614612738"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temporality as the co-construction of couple relationships: Regulation of the experience of time",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Culture & Psychology, 1-17, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5442262061102495309",
            "cites_id": [
                "5442262061102495309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dialogue in psychotherapy: Protocol for a micro-process analysis",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Argentina de Clinica Psicologica 24 (2), 121-132, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10952484939227968673",
            "cites_id": [
                "10952484939227968673"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproxima\u00e7\u00e3o, distanciamento e negocia\u00e7\u00e3o de sentido em rela\u00e7\u00f5es eu-outro no di\u00e1logo psico-terap\u00eautico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Proximidade e Distanciamento, 57-60, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9409063205239550060",
            "cites_id": [
                "9409063205239550060"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Commentary: Recalling as a Holistic Experience: Objects, Emotions and Meanings United",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Culture & Psychology 15 (4), 485-495, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15664228774820011012",
            "cites_id": [
                "15664228774820011012"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temporalidad e Incertidumbre en las Din\u00e1micas de Pareja.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "De Familias y Terapias, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=231080611899211745",
            "cites_id": [
                "231080611899211745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mothers dealing with child abuse: Dynamics of psychological processing",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Cultural dynamics of women's lives, 175, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14473028045657708622",
            "cites_id": [
                "14473028045657708622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temporalidad e Incertidumbre en las Din\u00e1micas de Pareja.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "De Familias y Terapias, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=231080611899211745",
            "cites_id": [
                "231080611899211745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Munchausen by-proxy syndrome. Report of one case",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "REVISTA MEDICA DE CHILE 129 (8), 917-920, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7435589917112227716",
            "cites_id": [
                "7435589917112227716"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Family Therapy: Clinical Supervision as a Sociocultural Generative Practice",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Handbook of Psychology Learning and Teaching, 1-14, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intimacy: The Shared Part of Me",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "IAP, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intimacy as Unveiling Issues in Dichotomous Thinking",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Intimacy: The Shared Part of Me, 215, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conclusions: Intimacy as unveiling issues in dichotomous thinking",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intimacy from a cultural-psychological standpoint:(Introduction)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Intimacy: the shared part of me, 1-8, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relatos de los ni\u00f1os desde una perspectiva de memoria reconstructiva",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Liminales. Escritos sobre Psicolog\u00eda y Sociedad 10 (19), 110-134, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relatos de los ni\u00f1os desde una perspectiva de memoria reconstructiva",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Microgenetic Analysis of Thought Trajectories: A Mixed Design",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards a Theoretical Model of Trajectories and Transitions of Thought",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inzicht krijgen en interveni\u00ebren in relaties met de methodiek van een gezamenlijk, relationeel tekenproces",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Gezinstherapie Wereldwijd 31, 458-472, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transitions of bonding: The borders between hidden roots and visible roads in life course",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursive and Non-discursive Symbolization during couple\u2019s Conflict",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A methodological approach to couples therapy using a conjoint relational drawing process for the description of and intervention with relational patterns and meaning\u2010attributions",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pablo Fossa, Ximena Pereira, Carolina Aspillaga and Sof\u00eda de la Puerta",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temporality as the co-construction of couple relationship: The regulation of experiential time",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "WEAKENING MOMENTS OF THE THERAPEUTIC BOND: A MICRO-PROCESS STUDY/MOMENTOS DE DEBILITAMIENTO DEL V\u00cdNCULO TERAP\u00c9UTICO: UN ESTUDIO DE MICRO-PROCESO",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 26 (I), 31, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Weakening moments of the therapeutic bond: A micro-process study",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Momentos de debilitamiento del v\u00ednculo terap\u00e9utico: un estudio de micro-proceso",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista argentina de cl\u00ednica psicol\u00f3gica 26 (1), 31-46, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Values in action: Development over life course",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF PSYCHOLOGY 51, 309-309, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variety of Love: Multiverses in a Localism Aesthetic",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors Preventing Gridlock in Chilean Couples\u2019 Relationships Based on the Discourse of Couples Therapists and Highly Adjusted Couples",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Australian and New Zealand Journal of Family Therapy 35 (4), 462-478, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Res\u00famenes proyectos de investigaci\u00f3n en psicolog\u00eda financiamiento fondo nacional de desarrollo cientifico y tecnologico-FONDECYT aprobados a\u00f1o 2014",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Salud & Sociedad: Latin American Journal on Health & Social Psycology 5 (3 \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resumenes proyectos de investigacion en psicologia Financiamiento fondo nacional de desarrollo cientifico y tecnologico-FONDECYT aprobados a\u00f1o 2014",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Salud & Sociedad 5 (3), 320-347, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THERAPEUTIC BOND: APPROACH FROM THE DIALOG AND THE CO-CONSTRUCTION OF MEANINGS/V\u00cdNCULO TERAP\u00c9UTICO: APROXIMACI\u00d3N DESDE EL DI\u00c1LOGO Y LA CO-CONSTRUCCI\u00d3N DE SIGNIFICADOS",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 22 (I), 15, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "V\u00ednculo terAP\u00e9utico",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terapia de Pareja y Sexualidad: Consideraciones cl\u00ednicas para un tratamiento multidimensional de las dificultades sexuales Clinical considerations for multidimensional \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PEOPLE RESOURCES IN PSYCHOTHERAPY FROM PSYCHOTHERAPISTS PERSPECTIVE EXPLORATORY STUDY",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "REVISTA ARGENTINA DE CLINICA PSICOLOGICA 19 (3), 197-209, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Roles de Poder: la investigaci\u00f3n en ciencias sociales como instrumento de conocimiento e innovaci\u00e7on en la escuela",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El contrato de trabajadores de casa particular: cr\u00edtica a la actual normativa y proposici\u00f3n de un proyecto de ley",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso de construcci\u00f3n de significados asociado a la experiencia de madres de ni\u00f1os v\u00edctimas de abuso sexual",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Munchausen's-by-proxy syndrome a: diagnosis to consider",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 70, 215-220, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Roles de Poder: la investigaci\u00f3n en ciencias sociales como instrumento de conocimiento e innovaci\u00e7on en la escuela",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "[sn],, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relatos de los ni\u00f1os desde una perspectiva de memoria reconstructiva Children\u2019s narratives from a reconstructive memory perspective Fecha recepci\u00f3n: 30 de mayo de 2021/fecha \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GJ4roWMAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}