{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "gmsJGrkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Pedro Vidal-Szab\u00f3",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=gmsJGrkAAAAJ&citpid=10",
    "affiliation": "Universidad del Desarrollo",
    "organization": 4794720163447555879,
    "interests": [
        "Statistics Education",
        "Early Statistics",
        "Did\u00e1ctica de la Matem\u00e1tica",
        "Estad\u00edstica Temprana"
    ],
    "email_domain": "@udd.cl",
    "homepage": "https://sites.google.com/pucv.cl/pedrovidal-szabo",
    "citedby": 95,
    "citedby5y": 79,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2011": 1,
        "2012": 2,
        "2013": 1,
        "2014": 1,
        "2015": 2,
        "2016": 0,
        "2017": 1,
        "2018": 5,
        "2019": 2,
        "2020": 13,
        "2021": 8,
        "2022": 20,
        "2023": 33,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ewDJu18AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Soledad Estrella",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Catolica de Valparaiso - CHILE"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "c1VmKiMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sergio Morales Candia",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1_InBxMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maritza M\u00e9ndez-Reina",
            "affiliation": "Doctorado en Did\u00e1ctica de la Matem\u00e1tica- Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "e7otmVcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Laura Leticia Ramos Rifo",
            "affiliation": "Instituto de Matem\u00e1tica, Estat\u00edstica e Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, Unicamp"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-a2doHwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudio Gaete Peralta",
            "affiliation": "Universidad Bernardo O\u00b4Higgins"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5dJaYflLtqwC",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Raimundo Olfos",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valparaiso"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argumentaciones de estudiantes de primaria sobre representaciones externas de datos: componentes l\u00f3gicas, num\u00e9ricas y geom\u00e9tricas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista latinoamericana de investigaci\u00f3n en matem\u00e1tica educativa 20 (3), 345-370, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6580506790155625262",
            "cites_id": [
                "6580506790155625262"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones entre pensamiento proporcional y pensamiento probabil\u00edstico en situaciones de toma de decisiones",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "RELIME. Revista latinoamericana de investigaci\u00f3n en matem\u00e1tica educativa 23 \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11773505954408957003",
            "cites_id": [
                "11773505954408957003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfabetizaci\u00f3n estad\u00edstica a trav\u00e9s del estudio de clase Representaciones de datos en primaria",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Uno: Revista de did\u00e1ctica de las matematicas, 12-17, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2141920199643955538",
            "cites_id": [
                "2141920199643955538"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencia metarrepresentacional en los primeros grados: representaciones externas de datos y sus componentes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las ciencias: revista de investigaci\u00f3n y experiencias \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5102408114358271114",
            "cites_id": [
                "5102408114358271114"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis Cualitativo de un Aprendizaje Estad\u00edstico Temprano con la Mirada de los Espacios de Trabajo Matem\u00e1tico orientado por el Ciclo Investigativo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica 32 (2), 216-246, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14211750831833780671",
            "cites_id": [
                "14211750831833780671"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extensi\u00f3n del modelo MTSK al dominio estad\u00edstico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "XV Conferencia Interamericana de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14523697013770328768",
            "cites_id": [
                "14523697013770328768"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento Estad\u00edstico Especializado en Profesores de Educaci\u00f3n B\u00e1sica, basado en la taxonom\u00eda SOLO",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Chilena de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica 13 (4), 134-148, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12467990113197811844",
            "cites_id": [
                "12467990113197811844"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malestar percibido en el contexto laboral docente. Un instrumento para su evaluaci\u00f3n",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista iberoamericana de diagn\u00f3stico y evaluaci\u00f3n psicol\u00f3gica 11 (1), 171-187, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3679731696235162299",
            "cites_id": [
                "3679731696235162299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacio de trabajo matem\u00e1tico con dominio en la estad\u00edstica temprana",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "SOCHIEM 20 (1), 256-259, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11114706603810147494",
            "cites_id": [
                "11114706603810147494"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malestar percibido en el contexto laboral docente. Un instrumento para su evaluaci\u00f3n",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista iberoamericana de diagn\u00f3stico y evaluaci\u00f3n psicol\u00f3gica 1 (11), 171-187, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5613752772507306170",
            "cites_id": [
                "5613752772507306170"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring informal statistical inference in early statistics: a learning trajectory for third-grade students",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Statistics Education Research Journal 22 (2), 10-10, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7253668588050610196",
            "cites_id": [
                "7253668588050610196"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1ar y aprender estad\u00edstica desde los primeros a\u00f1os de escolaridad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "DID\u00c1CTICA DE LA MATEM\u00c1TICA PARA PRIMER CICLO DE EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA, 130, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3812941056499887084",
            "cites_id": [
                "3812941056499887084"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metarepresentational competence in early grades: external representations of data and their components",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ensenanza de las Ciencias 36 (2), 143-163, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16222351620192193147",
            "cites_id": [
                "16222351620192193147"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La importancia de la tarea matem\u00e1tica y su gesti\u00f3n en el aula",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "DID\u00c1CTICA DE LA MATEM\u00c1TICA PARA PRIMER CICLO DE EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA, 10, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17761588737973343694",
            "cites_id": [
                "17761588737973343694"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estad\u00edstica temprana en los grados ka 4: transnumeraci\u00f3n en k\u00ednder",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "SOCHIEM, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11948662811248648215",
            "cites_id": [
                "11948662811248648215"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoque subjetivo de la probabilidad en el conocimiento especializado de profesores de matem\u00e1tica en formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Investigaci\u00f3n sobre conocimiento especializado del profesor de matem\u00e1ticas \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=349324454660861526",
            "cites_id": [
                "349324454660861526"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones de datos en situaciones de exploraci\u00f3n, an\u00e1lisis y comunicaci\u00f3n: una contribuci\u00f3n a la Estad\u00edstica Temprana",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17977009876763226309",
            "cites_id": [
                "17977009876763226309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationships between proportional thinking and probabilistic thinking in decision-making situations",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista latinoamericana de investigaci\u00f3n en matem\u00e1tica educativa 23 (1), 7-36, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4582767268616238268",
            "cites_id": [
                "4582767268616238268"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malestar percibido en el contexto laboral docente: Un instrumento para su evaluaci\u00f3n",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Asociaci\u00f3n Iberoamericana de Diagn\u00f3stico y Evaluaci\u00f3n Psicol\u00f3gica, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4866998803055128408",
            "cites_id": [
                "4866998803055128408"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando la extensi\u00f3n del modelo MTSK al dominio estad\u00edstico",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Educaci\u00f3n Estad\u00edstica 2 (1), 1-25, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modes of thinking the set Z 4 in teachers who teach algebra in the first years of school",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educaci\u00f3n matem\u00e1tica 35 (2), 170-195, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando la extensi\u00f3n del modelo MTSK al dominio estad\u00edstico: caracter\u00edsticas del aprendizaje desde la taxonom\u00eda SOLO",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modos de pensar el conjunto Z 4 en docentes que ense\u00f1an \u00e1lgebra en los primeros a\u00f1os escolares",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educaci\u00f3n matem\u00e1tica 35 (2), 170-195, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Did\u00e1ctica de la matem\u00e1tica para primer ciclo de Educaci\u00f3n B\u00e1sica: Un aporte a la formaci\u00f3n continua de profesores: Tomo I.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qualitative analysis of early statistical learning with the perspective of mathematical working spaces oriented by the research cycle",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educaci\u00f3n matem\u00e1tica 32 (2), 217-246, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados intuitivo y cl\u00e1sico de la probabilidad: un estudio de clase",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "RECHIEM. Revista Chilena de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica 11 (1), 96-100, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un estudio de clase para resignificar la desviaci\u00f3n media a nivel de la ense\u00f1anza escolar en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "SOAREM, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argumentaciones de estudiantes de primaria sobre representaciones externas de datos: componentes l\u00f3gicas, num\u00e9ricas y geom\u00e9tricas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "RELIME. Revista latinoamericana de investigaci\u00f3n en matem\u00e1tica educativa 20 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primary school students' arguments regarding external data representations: logical, numerical, and geometric components",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista latinoamericana de investigaci\u00f3n en matem\u00e1tica educativa 20 (3), 345-370, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resoluci\u00f3n de ecuaciones irracionales por medio del uso de gr\u00e1ficas a partir de la reinterpretaci\u00f3n del concepto de ecuaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Premisa 72, 3-15, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argumentaciones de estudiantes de primaria sobre representaciones externas de datos: componentes l\u00f3gicas, num\u00e9ricas y geom\u00e9tricas. Relime [online]. 2017, vol. 20, n. 3",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "ISSN 6819, 345-370, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 5 ENSE\u00d1ANZA DE LA ESTAD\u00cdSTICA EN CHILE CON LESSON STUDY: INNOVACIONES Y BUENAS PR\u00c1CTICAS",
                "citation": "Formaci\u00f3n del profesorado para ense\u00f1ar estad\u00edstica, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avances y Desaf\u00edos sobre el Conocimiento Especializado del Profesor de Estad\u00edstica en el contexto de la Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoviendo el \u00e1lgebra en ni\u00f1as y ni\u00f1os, a trav\u00e9s de patrones",
                "citation": "DID\u00c1CTICA DE LA MATEM\u00c1TICA PARA PRIMER CICLO DE EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA, 52, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoques de ense\u00f1anza para aprender probabilidad en educaci\u00f3n b\u00e1sica",
                "citation": "DID\u00c1CTICA DE LA MATEM\u00c1TICA PARA PRIMER CICLO DE EDUCACI\u00d3N B\u00c1SICA, 96, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un estudio de clase para resignificar la variabilidad estad\u00edstica a nivel de ense\u00f1anza escolar",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones entre pensamiento proporcional y pensamiento probabil\u00edstico en situaciones de toma de decisiones. Relime [online]. 2020, vol. 23, n. 1",
                "citation": "Epub, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extensi\u00f3n del modelo Mathematics Teacher\u2019s Specialised Knowledge a la disciplina Estad\u0131stica en el contexto escolar",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gmsJGrkAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}