{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Kj3F1oEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Constanza Neira Urrutia",
    "affiliation": "Profesora Ciencias de la Salud, Universidad del Desarrollo",
    "organization": 4794720163447555879,
    "interests": [
        "Investigaci\u00f3n",
        "Bioestad\u00edstica",
        "Epidemiolog\u00eda",
        "Big Data"
    ],
    "email_domain": "@udd.cl",
    "citedby": 34,
    "citedby5y": 28,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2013": 1,
        "2014": 0,
        "2015": 0,
        "2016": 0,
        "2017": 2,
        "2018": 3,
        "2019": 6,
        "2020": 4,
        "2021": 4,
        "2022": 10,
        "2023": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Funci\u00f3n renal y factores asociados en el desarrollo de la enfermedad renal cr\u00f3nica en adultos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Cubana de Enfermer\u00eda 30 (4), 0-0, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kj3F1oEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7669906229014677487",
            "cites_id": [
                "7669906229014677487"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre el estr\u00e9s acad\u00e9mico y los h\u00e1bitos alimentarios de los alumnos de la carrera de Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica de la Universidad del Desarrollo, 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Ciencias de la Salud, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kj3F1oEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9269537788855344606",
            "cites_id": [
                "9269537788855344606"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del conocimiento de educadoras de p\u00e1rvulo en la prevenci\u00f3n de caries de infancia temprana en jardines privados y p\u00fablicos, Concepci\u00f3n 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Ciencias de la Salud, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kj3F1oEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3284541796747326102",
            "cites_id": [
                "3284541796747326102"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nutritional status and basal energy expenditure of Chilean patients with down syndrome.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kj3F1oEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nutritional status and body composition in Chilean lyrical singers in relation to voice tessitura.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kj3F1oEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado nutricional y composici\u00f3n corporal de cantantes l\u00edricos chilenos en relaci\u00f3n con la tesitura de la voz",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Perspectivas en Nutrici\u00f3n Humana 22 (2), 151-161, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kj3F1oEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre estado nutricional y h\u00e1bitos alimentarios, con las funciones ejecutivas en los alumnos de la Universidad del Desarrollo, 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Ciencias de la Salud, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kj3F1oEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de los odont\u00f3logos sobre el funcionamiento del programa M\u00e1s Sonrisas para Chile del Servicio de Salud de Talcahuano en la regi\u00f3n del B\u00edo-B\u00edo, en el a\u00f1o 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Ciencias de la Salud, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kj3F1oEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n del ambiente bucal de personas veganas y efecto antimicrobiano de pastas dentales veganas sobre la flora bacteriana presente en estos sujetos, Concepci\u00f3n 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Ciencias de la Salud, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kj3F1oEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmunocaracterizaci\u00f3n in situ de c\u00e9lulas madres mesenquimales de pulpa dental en terceros molares y revisi\u00f3n narrativa de protocolos de cultivo y diferenciaci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Ciencias de la Salud, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kj3F1oEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del estado ansioso basal previo a un tratamiento de cirug\u00eda y rehabilitaci\u00f3n oral en pacientes atendidos en la Cl\u00ednica Odontol\u00f3gica de la Universidad del Desarrollo \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Ciencias de la Salud, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kj3F1oEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de toxina botul\u00ednica en el tratamiento del bruxismo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Ciencias de la Salud, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kj3F1oEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n de par\u00e1metros periodontales entre los a\u00f1os 2017 y 2018, en pacientes adultos en la Cl\u00ednica Odontol\u00f3gica de la Universidad del Desarrollo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Ciencias de la Salud, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kj3F1oEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resistencia a la fractura y m\u00f3dulo flexural de los postes Exacto de Angelus versus postes de RTD Macro Lock, Universidad del Desarrollo, 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Ciencias de la Salud, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kj3F1oEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis bromatol\u00f3gico de los componentes de los alimentos funcionales y su relaci\u00f3n con la publicidad, Universidad del Desarrollo, 2018.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Ciencias de la Salud, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kj3F1oEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de vida de los ni\u00f1os y adolescentes diab\u00e9ticos tipo uno que usan dispositivos de monitorizaci\u00f3n continua de glucosa versus glicemia capilar en Concepci\u00f3n en el a\u00f1o 2017",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Ciencias de la Salud, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kj3F1oEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}