{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "kQWz5M0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Fernando  Reyes-Reyes",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=kQWz5M0AAAAJ&citpid=9",
    "affiliation": "Facultad de Psicolog\u00eda Universidad del Desarrollo. Instituto de Bienestar Socioemocional (IBEM)",
    "organization": 4794720163447555879,
    "interests": [
        "Social Psychology",
        "Qualitative & Quantitative Methodology",
        "Research",
        "Health Psychology"
    ],
    "email_domain": "@udd.cl",
    "homepage": "https://psicologia.udd.cl/cebcs/?_ga=1.161175358.265740929.1483231059",
    "citedby": 916,
    "citedby5y": 732,
    "hindex": 16,
    "hindex5y": 14,
    "i10index": 18,
    "i10index5y": 16,
    "cites_per_year": {
        "2012": 4,
        "2013": 5,
        "2014": 6,
        "2015": 6,
        "2016": 20,
        "2017": 38,
        "2018": 78,
        "2019": 88,
        "2020": 116,
        "2021": 171,
        "2022": 177,
        "2023": 124,
        "2024": 53
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KSQCg3gAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jaime Andr\u00e9s Alfaro Inzunza",
            "affiliation": "Universidad del Desarrollo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "CVaKZGQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jorge J. Varela",
            "affiliation": "Universidad del Desarrollo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "_DUx58kAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "David Sirlop\u00fa D\u00edaz",
            "affiliation": "Profesor de psicolog\u00eda social, Universidad San Sebasti\u00e1n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "_EXwDyIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Bernardo Riffo",
            "affiliation": "Profesor de Ling\u00fc\u00edstica, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "UFHzS-AAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandro S\u00e1nchez O\u00f1ate",
            "affiliation": "Universidad del Desarrollo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6Fkqiq8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mariavictoria Benavente Delgado",
            "affiliation": "Investigadora, Facultad de Psicolog\u00eda y Humanidades, Universidad San Sebasti\u00e1n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BimTm4gAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ver\u00f3nica Villarroel",
            "affiliation": "Docente Investigador Universidad San Sebastian"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xzrPfXIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Roberto Melipill\u00e1n",
            "affiliation": "Universidad del Desarrollo, Faculty of Psychology, CEBCS"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "_p5cV-AAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Denise Oyarz\u00fan G\u00f3mez",
            "affiliation": "Universidad Central de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RiZQTI4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Angie Neira",
            "affiliation": "Doctora en Ling\u00fc\u00edstica, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Zin3C7YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "V\u00edctor Patricio D\u00edaz Narv\u00e1ez",
            "affiliation": "Profesor Investigador, Universidad Andr\u00e9s Bello. Santiago. Chile."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "g61M9zkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sabirah Adams",
            "affiliation": "Language Development Group, Academic Development Programme, Centre for Higher \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RZ-aAnsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Shazly Savahl",
            "affiliation": "Professor, Department of Psychology, University of the Western Cape"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "DRoYVh4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lopez-Mena Luis",
            "affiliation": "Director PERSIST LTD."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gEZ3dX4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mat\u00edas E. Rodr\u00edguez-Rivas",
            "affiliation": "PhD, MSc. Universidad del Desarrollo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "_R9XL_0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ana Loreto Ditzel Lacoa",
            "affiliation": "Universidad del Desarrollo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "d7aOzhUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Abraham Novoa Lagos",
            "affiliation": "Dr. en Ling\u00fc\u00edstica"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Pe3LHZUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gisela Carrillo Bestagno",
            "affiliation": "Doctoranda Psicolog\u00eda social, Universidad de Barcelona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "L7bSpXUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ferran Casas",
            "affiliation": "Universitat de Girona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "rTOdPc0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Javier Torres-Vallejos",
            "affiliation": "Universidad Santo Tomas"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-zbyw3gAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Quiroz Saavedra",
            "affiliation": "profesor psicolog\u00eda, Universidad del Desarrollo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "L4MMRrEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marco Antonio Villalta Paucar",
            "affiliation": "Escuela de Psicolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PHbh6OsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo de Tezanos-Pinto",
            "affiliation": "University of Limerick"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "kG2tZ6kAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Y\u00e1\u00f1ez Gallardo",
            "affiliation": "Departamento de Psicolog\u00eda, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4vHZ1VkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "karen andrea oliva jara",
            "affiliation": "Estudiante Doctorado, Universidad de Concepci\u00f3n"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n y expectativas de los padres sobre la educaci\u00f3n de sus hijos en una escuela p\u00fablica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 42 (3), 347-367, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 145,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7233976528994934299",
            "cites_id": [
                "7233976528994934299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia acad\u00e9mica y estrategias de comprensi\u00f3n lectora en estudiantes universitarios de primer a\u00f1o",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 221-244, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 101,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2162701698863341898",
            "cites_id": [
                "2162701698863341898"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Satisfacci\u00f3n global con la vida y satisfacci\u00f3n escolar en estudiantes chilenos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 25 (2), 1-14, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 82,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12671155238028150165",
            "cites_id": [
                "12671155238028150165"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas de la Escala de Satisfacci\u00f3n con la Vida en los Estudiantes (SLSS) de Huebner en ni\u00f1os y ni\u00f1as de 10 a 12 a\u00f1os de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Anales de Psicolog\u00eda/Annals of Psychology 32 (2), 383-392, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 80,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4011244261589318339,10585223107986881472",
            "cites_id": [
                "4011244261589318339",
                "10585223107986881472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria operativa, comprensi\u00f3n lectora y rendimiento escolar",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 377-402, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 69,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2689841035368351217,3303296414161296784",
            "cites_id": [
                "2689841035368351217",
                "3303296414161296784"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bullying, cyberbullying, student life satisfaction and the community of Chilean adolescents",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Applied Research in Quality of Life 14, 705-720, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 63,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14184054461517759432",
            "cites_id": [
                "14184054461517759432"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La t\u00e9cnica de incidentes cr\u00edticos: una herramienta cl\u00e1sica y vigente en enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 17 (2), 27-36, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 61,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4850371959775364894",
            "cites_id": [
                "4850371959775364894"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencia l\u00e9xica, comprensi\u00f3n lectora y rendimiento acad\u00e9mico en estudiantes de ense\u00f1anza media",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 136-165, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9205734198440969800",
            "cites_id": [
                "9205734198440969800"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Examining the relationship among bullying, school climate and adolescent well-being in Chile and South Africa: A cross cultural comparison",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Child Indicators Research 13 (3), 819-838, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15389115072690675572,7497395394223822932",
            "cites_id": [
                "15389115072690675572",
                "7497395394223822932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acerca de ,los sistemas de clasificaci\u00f3n de dise\u00f1os de investigaci\u00f3n en psicolog\u00eda: Importancia y alcance.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Interciencia 44 (5), 303-309, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14010857058253721096,14876162656382413678",
            "cites_id": [
                "14010857058253721096",
                "14876162656382413678"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LECTUM. Prueba de comprensi\u00f3n lectora",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Conicyt, Proyecto Fondef D08i1179, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1444504221676923854,9701343697560657831",
            "cites_id": [
                "1444504221676923854",
                "9701343697560657831"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bienestar subjetivo de la infancia en Chile en el contexto internacional",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "UDD Publicaciones, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16640823578822829516",
            "cites_id": [
                "16640823578822829516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric properties of the Spanish version of the Personal Wellbeing Index-School Children (PWI-SC) in Chilean school children",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Child Indicators Research 9, 731-742, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12476517290404981034",
            "cites_id": [
                "12476517290404981034"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconocimiento auditivo de palabras, l\u00e9xico pasivo y comprensi\u00f3n de textos descriptivos orales en preescolares",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista signos 48 (89), 355-378, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14970639599279952899",
            "cites_id": [
                "14970639599279952899"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desempe\u00f1o ejecutivo y rendimiento lector en estudiantes con trastorno por d\u00e9ficit de atenci\u00f3n con hiperactividad",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Logos (La Serena) 27 (1), 3-14, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17949393109323458056,12068214680357404003",
            "cites_id": [
                "17949393109323458056",
                "12068214680357404003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sense of community mediates the relationship between social and community variables on adolescent life satisfaction",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Quality of life in communities of Latin countries, 185-204, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1488533014858979993",
            "cites_id": [
                "1488533014858979993"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas del cuestionario multidimensional de memoria en poblaci\u00f3n chilena adulta",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 31 (2), 227-237, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3540578846673221740,61270011503443504",
            "cites_id": [
                "3540578846673221740",
                "61270011503443504"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diferencias en el bienestar subjetivo de adolescentes chilenos seg\u00fan g\u00e9nero en el contexto internacional",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal de Ciencias Sociales, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12853445859963158217",
            "cites_id": [
                "12853445859963158217"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A sense of community at school and the subjective well\u2010being of Chilean students",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Community Psychology 50 (5), 2130-2143, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13038044927977205934",
            "cites_id": [
                "13038044927977205934"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The negative association of perceived stress with adolescents\u2019 life satisfaction during the pandemic period: The moderating role of school community support",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Heliyon 9 (4), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3357973261931345993",
            "cites_id": [
                "3357973261931345993"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Children participating in after-school programs in Chile: Subjective well-being, satisfaction with free time use and satisfaction with the program",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Children and Youth Services Review 132, 106338, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=660588917555560527",
            "cites_id": [
                "660588917555560527"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seminario Alem\u00e1n: una experiencia de aprendizaje y ense\u00f1anza de la argumentaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Oscar Jerez y Ang\u00e9lica Natera 2, 217-228, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14357925182627349319",
            "cites_id": [
                "14357925182627349319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del Per\u00edodo de Pandemia en el Bienestar de Adolescentes Chilenos. En Centro de Estudios en Bienestar y Convivencia Social (CEBCS)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "El bienestar antes, durante y despu\u00e9s de la pandemia, 152-165, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14957761422729749056,13769858341333907086",
            "cites_id": [
                "14957761422729749056",
                "13769858341333907086"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n exploratoria de la participaci\u00f3n de estudiantes universitarios en Clase Invertida en modalidad en l\u00ednea",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 21 (47), 133-148, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9286680327718082682",
            "cites_id": [
                "9286680327718082682"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe de Resultados: Estudio Efectos de la Cuarentena Covid-19 en el Bienestar Adolescente",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Psicolog\u00eda, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14833209384821568274",
            "cites_id": [
                "14833209384821568274"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differences in life satisfaction of adolescents by gender in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF PSYCHOLOGY 58, 1060-1060, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribution of the sense of community in the satisfaction with life in Chilean school children",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF PSYCHOLOGY 58, 1060-1060, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School Violence, School Bonding and Adherence to School Norms and its Association with Life Satisfaction Among Chilean and Foreign Students",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Child Indicators Research, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n y validaci\u00f3n de una escala de participaci\u00f3n familiar en la educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Calidad en la Educaci\u00f3n, 6-27, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differences in life satisfaction of adolescents by gender in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of adolescent dating violence as victim or perpetrator with childhood maltreatment",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Medica de Chile 150 (7), 903-911, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia de pareja en adolescentes chilenos: Influencia del abuso infantil en la victimizaci\u00f3n y perpetraci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 150 (7), 903-911, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A sense of community at school and the subjective well\u2010being of Chilean students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Clima y Acoso Escolar como Predictores de la Covitalidad y Bienestar en Ni\u00f1os, Ni\u00f1as y Adolescentes en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psykhe, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bullying, Cyberbullying, Student Life Satisfaction and the Community of Chilean Adolescents",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seminario Alem\u00e1n: una experiencia de aprendizaje y ense\u00f1anza de la argumentaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sense of Community Mediates the Relationship Between Social and Community Variables on Adolescent Life Satisfaction.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bienestar subjetivo de la infancia en Chile en el contexto internacional",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Psicolog\u00eda, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Satisfacci\u00f3n Global con la Vida y Satisfacci\u00f3n Escolar en Estudiantes Chilenos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auditory word recognition, passive vocabulary and comprehension of oral expository texts in preschoolers",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Signos 48 (89), 355, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Academic experience and reading comprehension strategies in frehmen university students",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric Properties of the Spanish Version of the Personal Wellbeing Index-School Children (PWI-SC) in Chilean School Children",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Probabilidad y aplicaciones en ciencias de la salud",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores resilientes en adolescentes de contextos de alta vulnerabilidad  escolar en la ciudad de Concepci\u00f3n, Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desempe\u00f1o ejecutivo y rendimiento lector en estudiantes con trastorno por d\u00e9ficit de atenci\u00f3n con hiperactividad Executive performance and reading achievement in students with \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 9 Bienestar subjetivo de ni\u00f1os y ni\u00f1as chilenos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vida comunitaria na escola: Contribucao do sentido da comunidade escolar para a satisfacao da vida em estuantes chilenos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "College Students discriminatory responses towards human health, with and without formal human health education.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kQWz5M0AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}