{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "KYJsS5UAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Patricio \u00d3rdenes",
    "affiliation": "N\u00facleo de Humanidades y Ciencias Sociales Faro, Universidad del Desarrollo",
    "organization": 4794720163447555879,
    "interests": [],
    "email_domain": "@udd.cl",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfEs posible enmendar el rumbo?: cooperaci\u00f3n pol\u00edtica y la d\u00e9cada perdida",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Faro en Debate 18, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KYJsS5UAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The great divergence: assessing the lost decade of the Latin American miracle",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Available at SSRN 4640416, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KYJsS5UAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protecci\u00f3n social y transferencias monetarias",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Instituto de Estudios de la Sociedad, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KYJsS5UAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ten Years of Deceleration in Chile's Trend GDP",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Available at SSRN 4624159, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KYJsS5UAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfPor qu\u00e9 la pol\u00edtica social en Chile es poco intensiva en transferencias monetarias?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KYJsS5UAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libertad econ\u00f3mica y desarrollo en Chile: \u00bfel fin de una modernizaci\u00f3n acelerada?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "REVISTA PROCESOS DE MERCADO, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KYJsS5UAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Policy Changes and Growth Slowdown: Assessing the Lost Decade of the Latin American Miracle",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KYJsS5UAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}