{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "l4q8ODMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jenniffer Garc\u00eda",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=l4q8ODMAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad del Desarrollo, Chile",
    "organization": 4794720163447555879,
    "interests": [
        "Occupational Therapy",
        "Paediatrics",
        "Clinical and Professional reasoning",
        "Evidence-Based Practice",
        "Burns"
    ],
    "email_domain": "@udd.cl",
    "citedby": 165,
    "citedby5y": 144,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 9,
        "2018": 8,
        "2019": 19,
        "2020": 24,
        "2021": 22,
        "2022": 38,
        "2023": 23,
        "2024": 18
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations between maternal-foetal attachment and infant developmental outcomes: A systematic review",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Maternal and child health journal 21, 540-553, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l4q8ODMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 128,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6045371498182032351",
            "cites_id": [
                "6045371498182032351"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evidence\u2010based practice and clinical reasoning in occupational therapy: a cross\u2010sectional survey in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Australian Occupational Therapy Journal 68 (2), 169-179, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l4q8ODMAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18286908650326724166",
            "cites_id": [
                "18286908650326724166"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1ctica basada en evidencia en el \u00e1rea pedi\u00e1trica en Chile, un desaf\u00edo pendiente",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Chilena de Terapia Ocupacional 17 (2), 57-68, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l4q8ODMAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9386498775451373785",
            "cites_id": [
                "9386498775451373785"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trastornos de la alimentaci\u00f3n y degluci\u00f3n en ni\u00f1os con par\u00e1lisis cerebral: presencia y severidad",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Rehabil. integral (Impr.), 15-24, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l4q8ODMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16042067959693237688",
            "cites_id": [
                "16042067959693237688"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eficacia de la terapia restrictiva sobre funcionalidad de la extremidad superior en ni\u00f1os de 3 a 8 a\u00f1os con par\u00e1lisis cerebral hemipar\u00e9tica: un ensayo cl\u00ednico experimental",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Rehabil. integral (Impr.), 8-16, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l4q8ODMAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8145286521692421897",
            "cites_id": [
                "8145286521692421897"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1ctica basada en evidencia en el \u00e1rea pedi\u00e1trica en Chile, un desaf\u00edo pendiente",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Chilena de Terapia Ocupacional 17 (2), 57-68, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l4q8ODMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12425207645054324730",
            "cites_id": [
                "12425207645054324730"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Occupational therapy models of practice",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Occupational therapy in Australia, 213-225, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l4q8ODMAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16385893961997763553",
            "cites_id": [
                "16385893961997763553"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Continuing professional development in Chile: A case study",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "World Federation of Occupational Therapists Bulletin 72 (2), 107-110, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l4q8ODMAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15433426536659225301",
            "cites_id": [
                "15433426536659225301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trastornos de la alimentaci\u00f3n y degluci\u00f3n en ni\u00f1os con par\u00e1lisis cerebral: condiciones cl\u00ednicas acompa\u00f1antes",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Rehabil. integral (Impr.), 25-32, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l4q8ODMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7902787648192084930",
            "cites_id": [
                "7902787648192084930"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de 9 semanas de entrenamiento muscular inspiratorio sobre la fuerza y fatigabilidad de la musculatura respiratoria y funci\u00f3n de la tos, en pacientes con distrofias \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Rehabil Integral 6, 18-23, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l4q8ODMAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15286105579192923932",
            "cites_id": [
                "15286105579192923932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations between maternal-foetal attachment and infant developmental outcomes: a systematic review",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Archives of Womens Mental Health 23 (2), 284-284, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l4q8ODMAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hallazgos de videofluoroscop\u00eda en ni\u00f1os de 3 a 6 a\u00f1os con par\u00e1lisis cerebral",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Rehabilitaci\u00f3n Integral 14 (1), 8-15, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "l4q8ODMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}