{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "p9ur7sgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Fernando Guti\u00e9rrez Atala",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=p9ur7sgAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico Investigador Facultad de Comunicaciones Universidad del Desarrollo (UDD), Chile",
    "organization": 4794720163447555879,
    "interests": [
        "Desinformaci\u00f3n",
        "Derecho a la Informaci\u00f3n",
        "\u00c9tica Period\u00edstica",
        "Rutinas Period\u00edsticas"
    ],
    "email_domain": "@udd.cl",
    "citedby": 175,
    "citedby5y": 112,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2007": 1,
        "2008": 1,
        "2009": 1,
        "2010": 0,
        "2011": 2,
        "2012": 0,
        "2013": 2,
        "2014": 4,
        "2015": 4,
        "2016": 11,
        "2017": 25,
        "2018": 11,
        "2019": 23,
        "2020": 15,
        "2021": 30,
        "2022": 23,
        "2023": 17,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "oRW4ltcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Javier Odriozola-Ch\u00e9n\u00e9",
            "affiliation": "Universidade da Coru\u00f1a"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Ll0mo4AAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Jos\u00e9 Dom\u00ednguez Panam\u00e1",
            "affiliation": "Profesor en Facultad de Ciencias de la Comunicaci\u00f3n, Universidad Veracruzana"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "d9CN3JsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Cetina Presuel",
            "affiliation": "Harvard Law School"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "T8RxNZoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda del Pilar Anaya Avila",
            "affiliation": "Acad\u00e9mica investigadora de tiempo completo de la facultad de Comunicaci\u00f3n de la Universidad"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "psLGQCgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Loreto Corredoira",
            "affiliation": "Professor Complutense University - Jean Monnet Chair"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "t1JgZAUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Angela Moreno Bobadilla",
            "affiliation": "Universidad Complutense de Madrid"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "A8AoK3EAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan David Bernal Su\u00e1rez",
            "affiliation": "Universidad Hemisferios - Investigador"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "CrFM3m8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan-Carlos Su\u00e1rez-Villegas",
            "affiliation": "Universidad de Sevilla"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La satisfacci\u00f3n de los periodistas de Ecuador, Chile y M\u00e9xico frente a la formaci\u00f3n universitaria y sus implicancias en el ejercicio profesional",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de comunicaci\u00f3n, 76-96, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15034933829608325011",
            "cites_id": [
                "15034933829608325011"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El peso de la presi\u00f3n social y pol\u00edtica: estudio de las limitaciones que condicionan el desempe\u00f1o de los periodistas en cinco pa\u00edses latinoamericanos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Disertaciones: Anuario electr\u00f3nico de estudios en Comunicaci\u00f3n Social 9 (1), 2, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16023002980438242305",
            "cites_id": [
                "16023002980438242305"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las relaciones de las influencias en los procesos de producci\u00f3n informativa y sus efectos en la calidad period\u00edstica. Una visi\u00f3n desde Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos. info, 119-134, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2694341346574219286",
            "cites_id": [
                "2694341346574219286"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las redes sociales y su impacto en el proceso de preparaci\u00f3n y producci\u00f3n de noticias: An\u00e1lisis de las rutinas de los periodistas a partir de tres diarios chilenos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Comuni@ cci\u00f3n: Revista De Investigaci\u00f3n En Comunicaci\u00f3n Y Desarrollo 3 (1 \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5808108525738255835",
            "cites_id": [
                "5808108525738255835"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio sobre los efectos de la presi\u00f3n pol\u00edtica y ciudadana en las rutinas profesionales de periodistas de tres ciudades latinoamericanas-Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Comuni@ cci\u00f3n 6 (2), 38-45, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2935836247587482713",
            "cites_id": [
                "2935836247587482713"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Limitantes formativas en la praxis profesional: estudio de la situaci\u00f3n de periodistas en Chile, M\u00e9xico, Ecuador y Colombia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Comuni@ cci\u00f3n: Revista de Investigaci\u00f3n en Comunicaci\u00f3n y Desarrollo 8 (1 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16077718498253173735",
            "cites_id": [
                "16077718498253173735"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile, Colombia, Ecuador y M\u00e9xico. La praxis period\u00edstica: situaci\u00f3n actual y principales limitantes",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Amado, A. & Oller, M.(Ed./Coord.). El periodismo por los periodistas \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1683404293706899981",
            "cites_id": [
                "1683404293706899981"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Periodismo condicionado: autodiagn\u00f3stico sobre c\u00f3mo cumplen su funci\u00f3n los periodistas de Chile, Argentina, Paraguay, Ecuador, Colombia y M\u00e9xico en la era de la transparencia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Media and Journalists in the age of Open Government and Transparency, 159-181, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5175427907996507579",
            "cites_id": [
                "5175427907996507579"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos de los ciudadanos en el gobierno abierto: doctrina, legislaci\u00f3n y pol\u00edticas en M\u00e9xico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Media and Journalists in the age of Open Government and Transparency, 106-127, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9354681267701725196",
            "cites_id": [
                "9354681267701725196"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementation of the right to be forgotten in Chile: The right to one's image as an essential part of all people",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Information Policy 8, 346-361, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6795181829275813566",
            "cites_id": [
                "6795181829275813566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Limitantes formativas en la praxis profesional: estudio de la situaci\u00f3n de periodistas en Chile, M\u00e9xico, Ecuador y Colombia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Comuni@ cci\u00f3n 8 (1), 37-47, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3755011687859327215",
            "cites_id": [
                "3755011687859327215"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Usos y resultados de las redes sociales como estrategia electoral: an\u00e1lisis del caso de cuatro municipios del Gran Concepci\u00f3n (Chile) en la campa\u00f1a de 2016",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Comunif\u00e9 16 (1), 61-70, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3702533124559221318",
            "cites_id": [
                "3702533124559221318"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuestiones de \u00c9tica de la Comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuestiones de \u00e9tica de la comunicaci\u00f3n, 1-152, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12958838701184442984",
            "cites_id": [
                "12958838701184442984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia el nuevo perfil del periodista actual: especializado, negociador, empoderado y aut\u00f3nomo",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Comunicaci\u00f3n, RIC 22, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=840064377978328567",
            "cites_id": [
                "840064377978328567"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las \u201caudiencias activas\u201d y su impacto en las rutinas profesionales del periodismo chileno. El caso de radio B\u00edo B\u00edo tras el megaterremoto de febrero del 2010",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Contratexto, 195-212, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6868208918575504787",
            "cites_id": [
                "6868208918575504787"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n, especializaci\u00f3n y solvencia \u00e9tica, exigencias para un periodismo integrador en la sociedad del conocimiento",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Comunif\u00e9 9 (IX), 28-53, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4658971866871540460",
            "cites_id": [
                "4658971866871540460"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bases conceptuales para considerar (y transformar) al periodismo de investigaci\u00f3n una nueva herramienta de especializaci\u00f3n informativa",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Estudios de Periodismo y Relaciones P\u00fablicas, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3941506020531177006",
            "cites_id": [
                "3941506020531177006"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Filtros de verificaci\u00f3n y combate a la desinformaci\u00f3n: estudio comparativo de la cobertura period\u00edstica en medios tradicionales, independientes y alternativos de la Regi\u00f3n del \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Comuni@ cci\u00f3n 14 (4), 312-323, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3980084820781195565",
            "cites_id": [
                "3980084820781195565"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internacionalizaci\u00f3n y fundamentalizaci\u00f3n de la transparencia y acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Media and Journalists in the age of Open Government and Transparency, 39-72, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16762812405863360043",
            "cites_id": [
                "16762812405863360043"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emprendimiento y autogesti\u00f3n en periodismo: claves para una profesi\u00f3n que est\u00e1 cambiando",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12777311954430733290",
            "cites_id": [
                "12777311954430733290"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho de la informaci\u00f3n, base de la profesi\u00f3n period\u00edstica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "L\u00e9gete: estudios de comunicaci\u00f3n y sociedad, 7-23, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13007463888144037489",
            "cites_id": [
                "13007463888144037489"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: Double system of self-regulation and a few union organizations",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The global handbook of media accountability, 481-490, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15921263638133845288",
            "cites_id": [
                "15921263638133845288"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Law and Ethics of Journalism in a Changing World: New Professional Realities and Challenges for Communication Professionals",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The Handbook of Communication Rights, Law, and Ethics: Seeking Universality \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2003478937444083324",
            "cites_id": [
                "2003478937444083324"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica y sus influencias en los resultados pol\u00edtico-electorales a partir del estudio de la primera vuelta de la campa\u00f1a presidencial chilena \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Comuni@ cci\u00f3n 11 (1), 51-62, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4435736950019783763",
            "cites_id": [
                "4435736950019783763"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LIMITANTES FORMATIVAS EN LA PRAXIS PROFESIONAL: ESTUDIO DE LA SITUACI\u00d3N DE PERIODISTAS EN CHILE, M\u00c9XICO, ECUADOR Y COLOMBIA",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "COMUNI@ CCI\u00d3N, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10531159197951149787",
            "cites_id": [
                "10531159197951149787"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "News agency and digital journalism: What about securitypolicies?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Media and Journalists in the age of Open Government and Transparency, 316-332, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17866098187594777368",
            "cites_id": [
                "17866098187594777368"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El deber de formaci\u00f3n para el periodismo especializado",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, Servicio de Publicaciones, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4617423044798813618",
            "cites_id": [
                "4617423044798813618"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El \u201cciclo vital\u201d de los casos de desinformaci\u00f3n: una propuesta anal\u00edtica a partir de la Ecolog\u00eda del Desarrollo Humano",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "\u00c9tica y moralidad en los medios de comunicaci\u00f3n: investigaciones y \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Palabras iniciales",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "\u00c9tica y moralidad en los medios de comunicaci\u00f3n: investigaciones y \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los l\u00edmites de la memoria y la informaci\u00f3n: periodismo, \u00e9tica y el derecho al olvido",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Comunicaci\u00f3n 21 (1), 67-92, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global Citizenship in Comparative Perspective: Youth Perceptions of Global Rights, Responsibilities and Efficacy Across Five Continents",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "OBS*, https://doi.org/10.15847/obsOBS16Special, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Limits of Memory and the News: Archival Journalism, Law, Ethics, and the Right to be Forgotten",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Comunicacion, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Law and Ethics of Journalism in a Changing World",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The Handbook of Communication Rights, Law, and Ethics, 147, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El periodista, los l\u00edmites de la memoria informativa y el capitalismo de viglancia: perspectivas \u00e9ticas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "El derecho a la protecci\u00f3n de datos personales en Europa y en Am\u00e9rica \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of strategic planning and its influence on political-electoral results from the study of the first round of the Chilean presidential campaign of 2017.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "COMUNI@ CCION-Revista de Investigaci\u00f3n en Comunicaci\u00f3n y Desarrollo 11 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las relaciones de las influencias en los procesos de producci\u00f3n informativa y sus efectos en la calidad period\u00edstica. Una visi\u00f3n desde Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las relaciones de las influencias en los procesos de producci\u00f3n informativa y sus efectos en la calidad period\u00edstica. Una visi\u00f3n desde Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementation of the right to be forgotten in Chile: the Right to one's image as an essential part of all people",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Penn State University Press, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "implementation of the right to be forgotten in chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Information 8, 338-353, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Periodismo de Frontera y Dignidad Humana",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Periodismo de frontera y dignidad humana: Cross-border journalism and Human Dignity",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Periodismo de frontera y dignidad humana: Cross-border journalism and Human \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fotografiar/evaluar/proyectar: apuntes finales de la primera etapa del proyecto ERP (Estudio Rutinas Period\u00edsticas), que recogi\u00f3 la opini\u00f3n de periodistas en activo de M\u00e9xico \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica Argentina. Facultad de Ciencias Sociales. Departamento \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fotografiar/evaluar/proyectar: Apuntes finales de la primera etapa del proyecto ERP (Estudio Rutinas Period\u00edsticas), que recogi\u00f3 la opini\u00f3n de periodistas en activo de M\u00e9xico \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Palabras 1 (1), 108-115, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La satisfacci\u00f3n de los periodistas de Ecuador, Chile y M\u00e9xico frente a la formaci\u00f3n universitaria y sus implicancias en el ejercicio profesional",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Comunicaci\u00f3n N16, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuestiones de \u00c9tica de la Comunicaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Dykinson SL, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informar:\u00bf Derecho o deber?\u00bf De qu\u00e9 hablamos cuando hablamos del derecho a informar?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad Complutense Cyberlaw Clinic, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informar:\u00bf Derecho o deber?\u00bf De qu\u00e9 hablamos cuando hablamos del derecho a informar?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Informar:\u00bf Derecho o deber?\u00bf De qu\u00e9 hablamos cuando hablamos del derecho a \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El peso de la presi\u00f3n social y pol\u00edtica: estudio de las limitaciones que condicionan el desempe\u00f1o de los periodistas en cinco pa\u00edses latinoamericanos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad del Rosario, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uses and results of social networks as an electoral strategy: case analysis of four municipalities of gran Concepcion (Chile) in the 2016 campaign",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Periodismo condicionado: Estudio comparado sobre las influencias que afectan las rutinas profesionales de lo speriodistas de Chile y Colombia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuestiones de \u00c9tica de la Comunicaci\u00f3n, 131-142, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Periodismo condicionado: estudio comparado sobre las influencias que afectan las rutinas profesionales de los periodistas de Chile y Colombia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuestiones de \u00e9tica de la comunicaci\u00f3n, 131-141, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Media and Journalists in the age of Open Government and Transparency",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cyberlaw Clinic, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tecnolog\u00eda y vicios period\u00edsticos: an\u00e1lisis del impacto del nuevo entorno t\u00e9cnico en las pr\u00e1cticas de reporteo y las rutinas profesionales de los periodistas chilenos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Redefiniendo los v\u00ednculos entre periodismo y democracia en la era digital \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PART 2: THE ROLE OF JOURNALISTS AND THE AUDIENCE RESPONSE",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "22. Derechos y deberes de los profesionales",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Derecho de la informaci\u00f3n: el ejercicio del derecho a la informaci\u00f3n y su \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTUDIO Y PROPUESTA CURRICULAR PARA LA CARRERA DE COMUNICACION AUDIOVISUAL EN CHILE, EN EL CONTEXTO DE LA PRODUCCI\u00d3N DE CONTENIDOS PARA DISPOSITIVOS M\u00d3VILES.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IDENTIFICACI\u00d3N Y RECONSTRUCCI\u00d3N DE RUTINAS PERIOD\u00cdSTICAS EN LOS DIARIOS EL SUR Y DIARIO CONCEPCI\u00d3N, DURANTE EL PRIMER MES DESPU\u00c9S DEL TERREMOTO DEL 27 DE FEBRERO DE 2010",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AN\u00c1LISIS DE LOS CRITERIOS TECNOL\u00d3GICOS UTILIZADOS EN LA CONSTRUCCI\u00d3N DE INFOGRAF\u00cdA DIGITAL FORENSE, EL CASO LACRIM.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La sociedad de la informaci\u00f3n en Iberoam\u00e9rica estudio multidisciplinar",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Fondo de Informaci\u00f3n y Documentaci\u00f3n para la Industria, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las redes sociales y su impacto en el proceso de preparaci\u00f3n y producci\u00f3n de noticias",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "COMUNI@ CCI\u00d3N: Revista de Invesfigaci\u00f3n en Comunicaci\u00f3n y Desarrollo 3, 1, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las \u201caudiencias activas\u201d y su impacto en las rutinas profesionales del periodismo chileno: el caso de radio B\u00edo B\u00edo tras el megaterremoto de febrero del 2010",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad de Lima, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La activaci\u00f3n de las audiencias como fen\u00f3meno de democratizaci\u00f3n medi\u00e1tica. Riesgos \u00e9ticos para la profesi\u00f3n informativa",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Periodismo pol\u00edtico: nuevos retos, nuevas pr\u00e1cticas: actas de las \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El fen\u00f3meno de las \u201caudiencias activas\u201d y su impacto en las rutinas profesionales del periodismo chileno.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Training, specialization ano ethical capacity, requirements for an integrating journalism in the knowledge society",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n especializada como competencia \u00e9tica para el periodista actual",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "La libertad de las conciencias en la regulaci\u00f3n del derecho a la informaci\u00f3n \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El deber de formaci\u00f3n para el periodismo especializado",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mercado laboral para periodistas en Concepci\u00f3n: informe 1998-2002",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, Escuela de Periodismo, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The relations of influences in the processes of newsmaking and its effects on journalistic quality. A vision from Latin America Las relaciones de las influencias en los \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecuador\u00b4 s, Chile\u00b4 s and Mexico\u00b4 s journalists\u2019 satisfaction in relation to university education and its implications in professional practice",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE RELATIONS OF INFLUENCES IN THE PROCESSES OF NEWSMAKING AND ITS EFFECTS ON JOURNALISTIC QUALITY. A VISION FROM LATIN AMERICA",
                "citation": "CUADERNOS. INFO, 119-134, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Handbooks in Communication and Media",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of strategic planning and its influence on political-electoral results from the study of the first round of the Chilean presidential campaign of 2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Felipe Cea Rog\u00e9rio Christofoletti Gabriel A. Corral Vel\u00e1zquez Rogelio del Prado Flores",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL ALGORITMO SE CONVIERTE EN EDITOR: RESPONSABILIDADES \u00c9TICAS Y LEGALES DE LAS REDES SOCIALES COMO PLATAFORMAS DE NOTICIAS.",
                "citation": "Edition/edici\u00f3n 2016:\u00a9 Rodrigo Cetina Presuel, Loreto Corredoira y Alfonso \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REPENSANDO EL DERECHO A LA INFORMACI\u00d3N: ENTRE LAS BASES DOCTRINALES Y EL RECONOCIMIENTO CONSTITUCIONAL Y LEGAL",
                "citation": "Edition/edici\u00f3n 2016:\u00a9 Rodrigo Cetina Presuel, Loreto Corredoira y Alfonso \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VARIEDADES EN COMUNICACI\u00d3N 61",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CRISIS, IGNORANCIA Y PRESI\u00d3N SOCIAL: LA FORMACI\u00d3N EN PERIODISMO Y EL MODELO DESANTIANO COMO PROPUESTA/RESPUESTA PARA UNA PROFESI\u00d3N CONVULSIONADA",
                "citation": "Edition/edici\u00f3n 2016:\u00a9 Rodrigo Cetina Presuel, Loreto Corredoira y Alfonso \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Media and Journalists in the Age of Open Government and Transparency",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Media and Journalists in the Age of Open Government and Transparency",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL DERECHO Y EL DEBER DE INFORMAR, DOS REALIDADES, UN \u00daNICO OBJETIVO: INFORMAR ADECUADAMENTE",
                "citation": "Edition/edici\u00f3n 2016:\u00a9 Rodrigo Cetina Presuel, Loreto Corredoira y Alfonso \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bases Conceptuales para Considerar (y Transformar) al Periodismo de Investigaci\u00f3n una Nueva Herramienta de Especializaci\u00f3n Informativa",
                "citation": "Ponencia. Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA VERDAD, EN LA ERA DE LA \u201cPOSVERDAD\u201d",
                "citation": "Edition/edici\u00f3n 2017:\u00a9 Rodrigo Cetina Presuel, Fernando Guti\u00e9rrez Atala \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Periodismo condicionado: efectos de la presi\u00f3n pol\u00edtica y ciudadana en la funci\u00f3n los periodistas de Chile, Argentina, Colombia y M\u00e9xico",
                "citation": "LA COMUNICACI\u00d3N Y SUS DESAF\u00cdOS PARA LA INVESTIGACION E INVESTIGADORES DEL \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p9ur7sgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}