{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "RBTPijIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Camila Boettiger",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=RBTPijIAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Del Desarrollo",
    "organization": 4794720163447555879,
    "interests": [
        "Derecho Ambiental",
        "Derecho de Aguas",
        "Environmental Law",
        "Water Law"
    ],
    "email_domain": "@udd.cl",
    "citedby": 157,
    "citedby5y": 79,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2009": 2,
        "2010": 1,
        "2011": 3,
        "2012": 1,
        "2013": 9,
        "2014": 10,
        "2015": 12,
        "2016": 9,
        "2017": 12,
        "2018": 14,
        "2019": 16,
        "2020": 11,
        "2021": 20,
        "2022": 18,
        "2023": 10,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho administrativo sancionador en la jurisprudencia del Tribunal Constitucional",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Actualidad Jur\u00eddica, 577-596, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RBTPijIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18391209144219671403",
            "cites_id": [
                "18391209144219671403"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nueva institucionalidad ambiental",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Actualidad Jur\u00eddica 22, 429-454, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RBTPijIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18179090327949353745",
            "cites_id": [
                "18179090327949353745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding water disputes in Chile with text and data mining tools",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Water International 44 (3), 302-320, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RBTPijIAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18130308997723402239",
            "cites_id": [
                "18130308997723402239"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio de la buena fe en la jurisprudencia de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica en materia urban\u00edstica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Actualidad Jur\u00eddica, 309-326, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RBTPijIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4439553527446566352,13955497895548731651",
            "cites_id": [
                "4439553527446566352",
                "13955497895548731651"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caudal ecol\u00f3gico o m\u00ednimo: regulaci\u00f3n, cr\u00edticas y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Actas de Derecho de Aguas 3 (3), 1-12, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RBTPijIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4749185289802832982",
            "cites_id": [
                "4749185289802832982"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de los derechos de aprovechamiento de aguas y propuestas de reforma",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Actualidad Jur\u00eddica, 29-59, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RBTPijIAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17588635761421483535",
            "cites_id": [
                "17588635761421483535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relaci\u00f3n de los Tribunales Ambientales con la justicia ordinaria",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Actualidad Jur\u00eddica, 291-304, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RBTPijIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12469228525382919464",
            "cites_id": [
                "12469228525382919464"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instalaci\u00f3n de los tribunales ambientales: \u00bfProblemas de dise\u00f1o?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Actualidad Jur\u00eddica, 223-234, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RBTPijIAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17685242517491121454",
            "cites_id": [
                "17685242517491121454"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho humano al agua: los desaf\u00edos para su integraci\u00f3n en la institucionalidad chilena",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Actualidad Jur\u00eddica 45, 203-224, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RBTPijIAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14581439055010484387",
            "cites_id": [
                "14581439055010484387"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Puerto y Central Castila: Comentarios a la sentencia de la Corte Suprema",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Actualidad Jur\u00eddica, 477-489, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RBTPijIAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14821738894489272720",
            "cites_id": [
                "14821738894489272720"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del Catastro P\u00fablico de Aguas: A prop\u00f3sito de una sentencia del Tribunal Consitucional",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Actualidad Jur\u00eddica, 557-570, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RBTPijIAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6196298167136571302",
            "cites_id": [
                "6196298167136571302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Embalse Pitama: jurisprudencia de da\u00f1o ambiental",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Actualidad Jur\u00eddica, 405-423, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RBTPijIAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2568182094236691294,3119690877699106067",
            "cites_id": [
                "2568182094236691294",
                "3119690877699106067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas consideraciones en torno a la preferencia del explorador de aguas subterr\u00e1neas en Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Actualidad Jur\u00eddica, 359-370, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RBTPijIAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8104441485295311396",
            "cites_id": [
                "8104441485295311396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulaci\u00f3n del Estado con fines sociales en materia urban\u00edstica:\u00bf limitaci\u00f3n a la propiedad, impuestos o cargas p\u00fablicas?",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "XXXVII Jornadas Chilenas de Derecho P\u00fablico 2, 415-435, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RBTPijIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8475605540768730874",
            "cites_id": [
                "8475605540768730874"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los caminos para la inscripci\u00f3n y catastro de los derechos de aprovechamiento de aguas en la reforma de 2022",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Actualidad Jur\u00eddica, 401-423, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RBTPijIAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Limitaciones o restricciones cuantitativas al ejercicio de los derechos de aprovechamiento de aguas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Actualidad Jur\u00eddica, 193-218, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RBTPijIAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos esenciales de las aguas como bienes p\u00fablicos: objeto y finalidades de su r\u00e9gimen especial",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ius et Finis Terrae 1, 99-144, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RBTPijIAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevo C\u00f3digo de Aguas 2022: los ejes del cambio de la regulaci\u00f3n de las aguas terrestres en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Anuario de Derecho P\u00fablico UDP 2022, 409-425, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RBTPijIAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Funciones econ\u00f3mica, jur\u00eddica y social de la propiedad privada: Tres cuestiones clave para su discusi\u00f3n constitucional",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Actualidad Jur\u00eddica, 73-102, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RBTPijIAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Megasequ\u00eda: Diagn\u00f3stico, impactos y propuestas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Puntos de Referencia, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RBTPijIAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis cr\u00edtico de la declaraci\u00f3n de escasez",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Actas de las II Jornadas del R\u00e9gimen Jur\u00eddico de las Aguas, 345-376, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RBTPijIAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Limitaciones cuantitativas al ejercicio de los derechos de aprovechamiento de aguas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Programa de Doctorado en Derecho - Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RBTPijIAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Da\u00f1o Ambiental: Las lecciones del caso \"Embalse Pitama\"",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Sentencias Destacadas 2011, 259-286, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RBTPijIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caso Central Castilla: An\u00e1lisis de jurisprudencia y algunas reflexiones",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Actualidad Jur\u00eddica, 513-530, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RBTPijIAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Facultades de la Direcci\u00f3n General de Aguas en la aprobaci\u00f3n de obras en cauces naturales",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Actualidad Jur\u00eddica, 497-507, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RBTPijIAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "California WaterBlog",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RBTPijIAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}