{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "tmBIIEIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "CATALINA SALEM",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=tmBIIEIAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesora Investigadora del Centro de Justicia Constitucional de la Universidad del Desarrollo",
    "organization": 4794720163447555879,
    "interests": [
        "Derecho constitucional",
        "derecho procesal constitucional",
        "justicia constitucional",
        "tribunales constitucionales",
        "control de constitucionalidad de la ley"
    ],
    "email_domain": "@udd.cl",
    "citedby": 19,
    "citedby5y": 19,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2019": 2,
        "2020": 1,
        "2021": 10,
        "2022": 2,
        "2023": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dimensi\u00f3n objetiva de los derechos fundamentales como par\u00e1metro de legitimidad material en el Estado constitucional de Derecho",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Derecho P\u00fablico, 105-115, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tmBIIEIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8014223026836355398",
            "cites_id": [
                "8014223026836355398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los conflictos de legalidad y los conflictos de constitucionalidad como garant\u00eda institucional de la jurisdicci\u00f3n constitucional",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 31 (2), 135-154, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tmBIIEIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12015199617571677465",
            "cites_id": [
                "12015199617571677465"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integraci\u00f3n del Tribunal Constitucional: un an\u00e1lisis cr\u00edtico al sistema de designaci\u00f3n actual",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Derecho P\u00fablico Iberoamericano, 69-86, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tmBIIEIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5188634178119309480",
            "cites_id": [
                "5188634178119309480"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA RECIENTE JURISPRUDENCIA DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL EN MATERIA DE LIBRE COMPETENCIA",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Actualidad Jur\u00eddica 49 (XXV), 333-353, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tmBIIEIAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La acci\u00f3n de inaplicabilidad por inconstitucionalidad como mecanismo id\u00f3neo y efectivo en el contexto del problema de constitucionalidad del art\u00edculo 2331 del C\u00f3digo Civil",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 30, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tmBIIEIAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Catalina Salem Gesell, Review of Rosalind Dixon, Responsive Judicial Review. Democracy and Dysfunction in the Modern Age",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Constitutional Law 20 (4), 1701-1703, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tmBIIEIAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La constitucionalizaci\u00f3n del Derecho",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Conceptos fundamentales para el debate constitucional, 346-349, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tmBIIEIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado social de Derecho",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Conceptos fundamentales para el debate constitucional, 324-326, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tmBIIEIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuestas para el fortalecimiento de la legitimidad democr\u00e1tica del Tribunal Constitucional",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tr\u00e1nsito Constitucional: Camino hacia una nueva Constituci\u00f3n., 527-542, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tmBIIEIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las deciciones de las Ministras del Tribunal Constitucional en materia de discriminaci\u00f3n a la mujer",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Actualidad Jur\u00eddica 41, 53-74, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tmBIIEIAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El caso G\u00f3mez Montoya y los desaf\u00edos pendientes de los efectos de la sentencia de inaplicabilidad por inconstitucionalidad. Un an\u00e1lisis desde la teor\u00eda est\u00e1ndar de la \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "XLIV Jornadas chilenas de Derecho P\u00fablico, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tmBIIEIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfQui\u00e9n controla al supremo int\u00e9rprete de la Constituci\u00f3n? Una propuesta a partir de la integraci\u00f3n del Tribunal Constitucional chileno",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Derecho Univerisdad Finis Terrae 4 (2), 143-165, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tmBIIEIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R\u00e9gimen presidencial: \u00bfCausa de la crisis pol\u00edtica? Comentario a los trabajos de J.F. Garc\u00eda y S. Soto",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Principios, valores e instituciones, 161-164, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tmBIIEIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El reconocimiento de los derechos impl\u00edcitos en la jurisprudencia del Tribunal Constitucional de Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "La internacionalizaci\u00f3n del Derecho P\u00fablico, Actas XLII Jornadas chilenas de \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tmBIIEIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}