{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "UFHzS-AAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Alejandro S\u00e1nchez O\u00f1ate",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=UFHzS-AAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad del Desarrollo",
    "organization": 4794720163447555879,
    "interests": [
        "cohesi\u00f3n social",
        "participaci\u00f3n escolar",
        "alfabetizaci\u00f3n cient\u00edfica",
        "educaci\u00f3n remota"
    ],
    "email_domain": "@udd.cl",
    "citedby": 183,
    "citedby5y": 160,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2017": 2,
        "2018": 13,
        "2019": 17,
        "2020": 20,
        "2021": 45,
        "2022": 31,
        "2023": 34,
        "2024": 11
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "kQWz5M0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fernando  Reyes-Reyes",
            "affiliation": "Facultad de Psicolog\u00eda Universidad del Desarrollo. Instituto de Bienestar Socioemocional (IBEM)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "G2CejDYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Omar Barriga",
            "affiliation": "Associate Professor of Sociology"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "IGCbUGsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudia Paz Perez-Salas",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xzrPfXIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Roberto Melipill\u00e1n",
            "affiliation": "Universidad del Desarrollo, Faculty of Psychology, CEBCS"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RSERSy8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alexis Vielma-Aguilera",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "EUdeE1wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rob Whitley",
            "affiliation": "Associate Professor, Dept. of Psychiatry, McGill University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Y0b7gGUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Dany Fern\u00e1ndez",
            "affiliation": "Universidad del Desarrollo, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9SC8voIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carolina Inostroza",
            "affiliation": "Universidad de Conceci\u00f3n"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n y expectativas de los padres sobre la educaci\u00f3n de sus hijos en una escuela p\u00fablica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 42 (3), 347-367, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFHzS-AAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 145,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7233976528994934299",
            "cites_id": [
                "7233976528994934299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprender del error es un acierto: Las dificultades que enfrentan los estudiantes chilenos en la Prueba PISA",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 41 (1), 293-310, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFHzS-AAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13069625262747659667",
            "cites_id": [
                "13069625262747659667"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mental disorders in the media: A retrospective study of newspaper coverage in the Chilean Press",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Social Psychiatry 68 (7), 1351-1362, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFHzS-AAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8243604391962247858",
            "cites_id": [
                "8243604391962247858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cohesi\u00f3n social y participaci\u00f3n escolar en estudiantes de educaci\u00f3n b\u00e1sica y media de San Pedro de la Paz",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Perfiles educativos 41 (165), 114-130, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFHzS-AAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1031744200828325405",
            "cites_id": [
                "1031744200828325405"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dialogicidad y narratividad en profesores de excelencia y su relaci\u00f3n con el aprendizaje",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Psicologia Escolar e Educacional 21, 457-466, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFHzS-AAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17841290850959833108",
            "cites_id": [
                "17841290850959833108"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas sobre la ense\u00f1anza remota de emergencia durante la pandemia por COVID-19 en cuatro pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Edutec. Revista Electr\u00f3nica de Tecnolog\u00eda Educativa, 173-187, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFHzS-AAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1979158846347102039",
            "cites_id": [
                "1979158846347102039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas de la Escala de Cohesi\u00f3n Social Percibida en la Escuela",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFHzS-AAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=393067180121105929",
            "cites_id": [
                "393067180121105929"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mundo de la vida, habitus y reproducci\u00f3n en el an\u00e1lisis de la segmentaci\u00f3n social de la educaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ensayos Pedag\u00f3gicos 14 (2), 17-27, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFHzS-AAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5101746566719501044",
            "cites_id": [
                "5101746566719501044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n y validaci\u00f3n de una escala de participaci\u00f3n familiar en la educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Calidad en la educaci\u00f3n, 6-27, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFHzS-AAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Victimizaci\u00f3n entre estudiantes de Liceos P\u00fablicos del Sur de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFHzS-AAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Burnout y factores predictores en profesionales de Enfermer\u00eda chilenos a un a\u00f1o de pandemia por COVID-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Metas de enfermer\u00eda 26 (2), 7-13, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFHzS-AAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social cohesion and student participation in primary and secondary students in San Pedro de la Paz",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Perfiles educativos 41 (165), 114-130, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFHzS-AAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nociones de desarrollo y su vinculaci\u00f3n con el Sistema Educativo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Reflexi\u00f3n e Investigaci\u00f3n Educacional 1 (2), 71-85, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFHzS-AAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cohesi\u00f3n social y participaci\u00f3n escolar en estudiantes de ense\u00f1anza b\u00e1sica y media de San Pedro de la Paz.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFHzS-AAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dialogicity and narrativity in teachers of excellence and its relation to learning",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFHzS-AAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dialogicidad y narratividad en profesores de excelencia y su relaci\u00f3n con el aprendizaje",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFHzS-AAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VALIDACI\u00d3N DE LA ESCALA AUTOEFICACIA GENERAL EN MUJERES SOBREVIVIENTES DE C\u00c1NCER DE MAMA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UFHzS-AAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}