{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "VjIgV7UAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Claudia Veronica P\u00e9rez Acu\u00f1a",
    "affiliation": "Universidad del Desarrollo",
    "organization": 4794720163447555879,
    "interests": [],
    "email_domain": "@udd.cl",
    "citedby": 104,
    "citedby5y": 72,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 3,
        "2014": 2,
        "2015": 3,
        "2016": 3,
        "2017": 12,
        "2018": 6,
        "2019": 18,
        "2020": 8,
        "2021": 18,
        "2022": 17,
        "2023": 7,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre calidad de vida y representaci\u00f3n de enfermedad en personas con enfermedad renal cr\u00f3nica terminal en tratamiento con hemodi\u00e1lisis",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Enfermer\u00eda Nefrol\u00f3gica 18 (2), 89-96, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5364328542784135596",
            "cites_id": [
                "5364328542784135596"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de diferentes m\u00e9todos de calentamiento utilizados en el perioperatorio en el adulto",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 15 (3), 69-75, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11392474626765312795",
            "cites_id": [
                "11392474626765312795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La conversi\u00f3n a un mundo digital hiperconectado en salud impulsado por la pandemia del COVID-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (8), 1223-1224, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10809344347648675715",
            "cites_id": [
                "10809344347648675715"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fortalezas y debilidades presentes en el desarrollo de las habilidades en comunicaci\u00f3n escrita en espa\u00f1ol, en alumnos de pregrado de Enfermer\u00eda, desde la perspectiva del estudiante",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Cubana de Educaci\u00f3n M\u00e9dica Superior 33 (1), 1-18, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9632180957159678253",
            "cites_id": [
                "9632180957159678253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias digitales en e-health: una necesidad urgente debido a la pandemia del Covid-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16124200334857877171",
            "cites_id": [
                "16124200334857877171"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hyperconnected healthcare as an effect of COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (8), 1223-1224, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15630288362684776604",
            "cites_id": [
                "15630288362684776604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adelant\u00e1ndonos a la pandemia COVID-19: innovaci\u00f3n en la formaci\u00f3n de enfermer\u00eda a trav\u00e9s de tecnolog\u00eda digital",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Enfermer\u00eda Docente, 46-53, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14121347382876967269",
            "cites_id": [
                "14121347382876967269"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Strengths and weaknesses present in the improvement of writing expression skills in spanish, in undergraduate Nursing students, from the students\u2019 perspective",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Cubana de Educaci\u00f3n M\u00e9dica Superior 33 (1), 1-18, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14457080545149203315",
            "cites_id": [
                "14457080545149203315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Registro de Enfermer\u00eda: una aplicaci\u00f3n del modelo de Dorothea Orem",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Horizonte de Enfermer\u00eda 14 (1), 77-85, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4800964222253104724",
            "cites_id": [
                "4800964222253104724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atenci\u00f3n sanitaria intercultural desde la perspectiva de estudiantes, docentes y autoridades de enfermer\u00eda: estudio fenomenogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda, e14697-e14697, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "USO DE R\u00daBRICAS PARA LA EVALUACI\u00d3N DE TEXTOS ACAD\u00c9MICOS: UN DESAF\u00cdO EN LA ENSE\u00d1ANZA DE ENFERMER\u00cdA.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Horizonte de Enfermer\u00eda 34 (3), 732-742, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recurso audiovisual para el desarrollo de competencias interculturales en salud en estudiantes de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educaci\u00f3n M\u00e9dica Superior 37 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Training of Health Professionals Including Intercultural Competence: A Current Necessity",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia de estudiantes universitarios de salud al publicar en una revista acad\u00e9mica de pregrado",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 31 (3), 232-237, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo e implementaci\u00f3n de un software para valoraci\u00f3n segmentaria en enfermer\u00eda en Pandemia por COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "\u00c9tica de los Cuidados, e13899-e13899, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Strengths and challenges of a school-based sexual and reproductive health program for adolescents in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recursos y vulnerabilidades de comunidades migrantes en Chile para enfrentar la pandemia SARS-CoV-2",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Immunization and SARS-CoV-2 Antibody Seroprevalence in a Country with High Vaccination Coverage: Lessons from Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seroprevalence, spatial distribution, and social determinants of SARS-CoV-2 in three urban centers of Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La continuidad de la formaci\u00f3n en tiempos de pandemia y los aprendizajes de este proceso",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina 60 (3), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Continuity of training in times of pandemic and learning from this process",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina 60 (3), 1-3, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La importancia de la investigaci\u00f3n en salud",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Confluencia 1 (1), 7-7, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista Confluencia: divulgaci\u00f3n del conocimiento cient\u00edfico de estudiantes de pregrado de la Facultad de Medicina CAS-UDD",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Centro de Innovaci\u00f3n Docente, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creaci\u00f3n de un recurso audiovisual para el desarrollo de competencias culturales en estudiantes de Enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Centro de Innovaci\u00f3n Docente, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La importancia de la investigaci\u00f3n en salud",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Facultad de Medicina. Cl\u00ednica Alemana Universidad del Desarrollo, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo utilizar la metodolog\u00eda de flipped classroom en una asignatura cl\u00ednica?: experiencia en estudiantes de pregrado de Enfermer\u00eda en una universidad privada de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Investigaci\u00f3n comprometida para la transformaci\u00f3n social: actas del XIX \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u200b\u200b Migraciones y mestizajes: Conceptos y debates para la aproximaci\u00f3n te\u00f3rica a la salud en contextos interculturales.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencia cultural: La necesidad de ir m\u00e1s all\u00e1 de las diferencias raciales y \u00e9tnicas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atenci\u00f3n de enfermer\u00eda en el paciente con apendicitis",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atenci\u00f3n de Enfermer\u00eda en el paciente politraumatizado",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atenci\u00f3n en enfermer\u00eda en el per\u00edodo preoperatorio",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Atenci\u00f3n en enfermer\u00eda en el per\u00edodo preoperatorio, 21-21, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n de enfermer\u00eda en paciente con \u00falcera p\u00e9ptica",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Intervenci\u00f3n de enfermer\u00eda en paciente con \u00falcera p\u00e9ptica, 26-26, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atenci\u00f3n de primeros auxilios en quemaduras",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Atenci\u00f3n de primeros auxilios en quemaduras, 12-12, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n de enfermer\u00eda en pacientes con problemas esof\u00e1gicos",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Intervenci\u00f3n de enfermer\u00eda en pacientes con problemas esof\u00e1gicos, 40-40, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atenci\u00f3n de primeros auxilios en heridas y hemorragias",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Atenci\u00f3n de primeros auxilios en heridas y hemorragias, 26-26, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actualizaciones en curaciones",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Actualizaciones en curaciones, 27-27, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medico-quir\u00fargica: t\u00e9cnicas de aislamiento",
                "pub_year": "1998",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primeros auxilios: intoxicaci\u00f3n y envenenamiento",
                "pub_year": "1998",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Registro de Enfermer\u00eda: una aplicaci\u00f3n del modelo de Dorothea Orem Nurses\u2019 registry: an application of the model of Dorothea Orem",
                "citation": "Volumen 14, 77, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VjIgV7UAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}