{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "XyI-YoAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "XIMENA MARCAZZOLO AWAD",
    "affiliation": "UNIVERSIDAD DEL DESARROLLO",
    "organization": 4794720163447555879,
    "interests": [
        "Derecho penal",
        "Derecho procesal penal y Derecho penal constitucional"
    ],
    "email_domain": "@udd.cl",
    "citedby": 9,
    "citedby5y": 4,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2016": 4,
        "2017": 0,
        "2018": 1,
        "2019": 2,
        "2020": 0,
        "2021": 1,
        "2022": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El consumo de drogas en la legislaci\u00f3n internacional y nacional",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica del Ministerio P\u00fablico, 136-146, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XyI-YoAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8189657739276477445",
            "cites_id": [
                "8189657739276477445"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hallazgos casuales en relaci\u00f3n con los delitos de tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica del Ministerio P\u00fablico, 150-159, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XyI-YoAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2671211045087930812",
            "cites_id": [
                "2671211045087930812"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El objeto material en el delito de tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica del Ministerio P\u00fablico, 91-102, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XyI-YoAAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6224029220148416116",
            "cites_id": [
                "6224029220148416116"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTADO ACTUAL DE LA RESPONSABILIDAD PENAL POR EL PRODUCTO EN LA LEGISLACI\u00d3N CHILENA/CURRENT STATUS OF CRIMINAL LIABILITY FOR THE PRODUCT IN CHILEAN LEGISLATION",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Internacional CONSINTER de Direito, 243-260, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XyI-YoAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4544642499798898996",
            "cites_id": [
                "4544642499798898996"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfQu\u00e9 debiese decir la nueva Constituci\u00f3n en relaci\u00f3n al Ministerio P\u00fablico?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Contexto +, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XyI-YoAAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pol\u00edtica criminal contempor\u00e1nea del compliance en Chile: an\u00e1lisis de la ley y sus efectos en las corporaciones",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "P\u00f3lemos/ Portal Jur\u00eddico Interdisciplinario, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XyI-YoAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relaci\u00f3n entre el sistema de derecho penal y los derechos humanos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Derecho Penal y Nueva Constituci\u00f3n, 63-86, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XyI-YoAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "III Encuentro Nacional de Mujeres Penalistas y Crimin\u00f3logas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Los Andes, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XyI-YoAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 4: El Derecho de las personas jur\u00eddicas a no autoincriminarse en el Derecho chileno",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "La prueba en los procedimientos. VII Jornadas de Derecho procesal \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XyI-YoAAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diccionario Panhisp\u00e1nico del Espa\u00f1ol Jur\u00eddico de la Real Academia de la Lengua Espa\u00f1ola",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XyI-YoAAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del consumo personal exclusivo y pr\u00f3ximo en el tiempo al consumo colectivo en la nueva interpretaci\u00f3n realizada por la corte suprema",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Ciencias Penales 42 (3), 343-347, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XyI-YoAAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implicancia de la ley 20.603 respecto de la ley 20.000 que sanciona tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica del Ministerio P\u00fablico, 111-121, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XyI-YoAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis jur\u00eddico de las asociaciones il\u00edcitas en la ley 20.000",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica del Ministerio P\u00fablico, 111-143, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XyI-YoAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo IX Impacto social de la prisi\u00f3n femenina",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Concurso Pol\u00edticas P\u00fablicas. Propuestas para Chile 2012, 293-321, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XyI-YoAAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justicia terap\u00e9utica y tribunales de tratamiento de drogas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica del Ministerio P\u00fablico, 133-142, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XyI-YoAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario a dos fallos dictados por la Corte Suprema en materia de ley N\u00b020.000",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica del Ministerio P\u00fablico, 111-142, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XyI-YoAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario al fallo dictado por la Corte Suprema en el cual se analiza la teor\u00eda de la ilicitud de la prueba y la actuaci\u00f3n de agentes encubiertos en el marco de la ley N\u00b020.000",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica del Ministerio P\u00fablico 43, 145-165, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XyI-YoAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La investigaci\u00f3n patrimonial en la ley N\u00b0 20.000",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica del Ministerio P\u00fablico 35, 164-171, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XyI-YoAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Control de identidad migratorio",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica del Ministerio P\u00fablico, 110-118, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XyI-YoAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}