{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Y0b7gGUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Dany Fern\u00e1ndez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Y0b7gGUAAAAJ&citpid=12",
    "affiliation": "Universidad del Desarrollo, Chile",
    "organization": 4794720163447555879,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda Cl\u00ednica y de la Salud",
        "Psicolog\u00eda Social-Comunitaria"
    ],
    "email_domain": "@udd.cl",
    "citedby": 62,
    "citedby5y": 62,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2020": 4,
        "2021": 11,
        "2022": 12,
        "2023": 27,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "V-cUNiQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Tatiana Zaldivar Vaillant",
            "affiliation": "M\u00e9dico genetista Clinica"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RSERSy8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alexis Vielma-Aguilera",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9SC8voIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carolina Inostroza",
            "affiliation": "Universidad de Conceci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "uNphMigAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lorenzo Ruiz, A.",
            "affiliation": "Profesor de Psicolog\u00eda. Universidad de La Habana. Cuba"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "aULNl1oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Yaranay L\u00f3pez-Angulo",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n,Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3RazZYQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Wenceslao Pe\u00f1ate Castro",
            "affiliation": "Dto. Psicolog\u00eda Cl\u00ednica, Psicobiolog\u00eda y Metodolog\u00eda, Facultad de Ciencias de la Salud, Universidad"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "EUdeE1wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rob Whitley",
            "affiliation": "Associate Professor, Dept. of Psychiatry, McGill University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "r9YxpcEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Loreto Villagr\u00e1n Valenzuela",
            "affiliation": "Depto. Psicolog\u00eda, Fac. Cs. Sociales, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BPa_QvIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daisy Vidal",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "UFHzS-AAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandro S\u00e1nchez O\u00f1ate",
            "affiliation": "Universidad del Desarrollo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BN2RXTUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudio E Bustos Navarrete",
            "affiliation": "Department of Psychology, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BuT0zQwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandro Riquelme B\u00f3rquez",
            "affiliation": "Advisor. Ministry of Health"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "v4xsBmYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Yanet Quijada",
            "affiliation": "Investigadora, Universidad San Sebasti\u00e1n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5vL_8l0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Leyti Mart\u00ednez",
            "affiliation": "Universidad de La Habana"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carga en cuidadores informales primarios de personas adultas con enfermedades neurol\u00f3gicas cr\u00f3nicas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Cubana de Salud P\u00fablica 45, e1510, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y0b7gGUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14668143291889228610",
            "cites_id": [
                "14668143291889228610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bienestar psicol\u00f3gico en estudiantes de la Universidad de La Habana",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "W\u00edmb lu 15 (2), 69-93, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y0b7gGUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16393527874956567718",
            "cites_id": [
                "16393527874956567718"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mental disorders in the media: A retrospective study of newspaper coverage in the Chilean Press",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Social Psychiatry, 1-12, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y0b7gGUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8243604391962247858",
            "cites_id": [
                "8243604391962247858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuidadores Informales Primarios de personas adultas con enfermedades neurol\u00f3gicas cr\u00f3nicas: Aproximaciones desde el Bienestar Psicol\u00f3gico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "W\u00edmb lu 13 (2), 71-89, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y0b7gGUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12117695585089024154",
            "cites_id": [
                "12117695585089024154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Systematic review of explanatory models of internalized stigma in people diagnosed with a mental disorder",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Mental Health and Addiction 20 (6), 3315-3338, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y0b7gGUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2029891534129984540",
            "cites_id": [
                "2029891534129984540"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peer-support groups for suicide loss survivors: a systematic review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Social Work With Groups, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y0b7gGUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=885294000815669304",
            "cites_id": [
                "885294000815669304"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internalized stigma and self-stigma in people diagnosed with a mental disorder. One concept or two?  A scoping review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Social Psychiatry, 1-13, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y0b7gGUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13795257077049456907",
            "cites_id": [
                "13795257077049456907"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development and Psychometric Properties of Associative Stigma in Mental Healthcare Providers Scale (ESA\u2011MHP)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "International Journal of Mental Health and Addiction, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y0b7gGUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Increasing Mental Disorders or Social Psychiatrization: Excluding Options?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Human Arenas, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y0b7gGUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A multicomponent intervention to reduce internalized stigma in persons with a diagnosis of severe mental disorder: protocol of a pilot randomized mixed trial",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Clinical Trials 10 (1), 45-55, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y0b7gGUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico Comunitario en \u201cLos Sitios\u201d",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Puericultura, Temas Infomed, 41, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y0b7gGUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acoso Escolar o Bullying: programas de orientaci\u00f3n a padres, maestros y estudiantes.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Puericultura, Temas Infomed, 29, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y0b7gGUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}