{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "-Qg9SzEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "JUAN PABLO ZAMBRANO TIZNADO",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico, Dpto. de Ciencias Jur\u00eddicas de la Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Multiculturalismo y Filosof\u00eda del Derecho (especialmente en Francisco de Vitoria y Joseph Raz)."
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 111,
    "citedby5y": 65,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2009": 9,
        "2010": 3,
        "2011": 2,
        "2012": 9,
        "2013": 0,
        "2014": 10,
        "2015": 3,
        "2016": 3,
        "2017": 2,
        "2018": 4,
        "2019": 8,
        "2020": 14,
        "2021": 12,
        "2022": 14,
        "2023": 14,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multiculturalidad y discrecionalidad judicial en una sentencia penal: an\u00e1lisis desde Joseph Raz",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 327-343, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=777008274069769984",
            "cites_id": [
                "777008274069769984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La narraci\u00f3n en las sentencias penales",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universum (Talca) 24 (2), 28-41, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8382612688321827368",
            "cites_id": [
                "8382612688321827368"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integraci\u00f3n metodol\u00f3gica para el estudio del texto de las sentencias penales chilenas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Convergencia 17 (54), 69-91, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2311783245983765987",
            "cites_id": [
                "2311783245983765987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n al an\u00e1lisis de la valoraci\u00f3n de la prueba usando modified wigmorean analysis (MWA)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ius et Praxis 15 (1), 15-53, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16674690088650196592",
            "cites_id": [
                "16674690088650196592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho, ideolog\u00eda y discurso",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Alpha (Osorno), 71-80, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4697595471920304686",
            "cites_id": [
                "4697595471920304686"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis ling\u00fc\u00edstico y estereotipos en una sentencia penal chilena",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 237-262, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9521307968140042358",
            "cites_id": [
                "9521307968140042358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cultural Point of View en una Sentencia Penal",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Fr\u00f3nesis 16 (2), 385-392, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4541791007330486276",
            "cites_id": [
                "4541791007330486276"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de una propuesta te\u00f3rica al estudio discursivo de sentencias judiciales: Un estudio de caso",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Athenea Digital. Revista de pensamiento e investigaci\u00f3n social 22 (1), e3037 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11294277888333389527",
            "cites_id": [
                "11294277888333389527"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tolerancia, autonom\u00eda e inmoralidades \u201cinofensivas\u201d o \u201csin v\u00edctimas\u201d",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cr\u00edtica (M\u00e9xico, DF) 43 (128), 81-86, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=847752617626939077",
            "cites_id": [
                "847752617626939077"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multiculturalidad y derechos colectivos en Joseph Raz",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Isegor\u00eda, 287-292, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4737090332269903674",
            "cites_id": [
                "4737090332269903674"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La falta de servicio en la ley N\u00ba 19.966 (GES)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ius et Praxis 26 (1), 171-191, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14343569059829026018",
            "cites_id": [
                "14343569059829026018"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Que moral para un derecho intercultural?: la autonom\u00eda y el concepto\" simpliciter\" de tolerancia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Trans/Form/A\u00e7\u00e3o 35, 221-230, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8220143280149521122",
            "cites_id": [
                "8220143280149521122"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Francisco de Vitoria as an early precedent of the modern idea of a legal system",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Archiv f\u00fcr Rechts-und SozialPhilosophie 108 (1), 128-145, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3152989019735044189",
            "cites_id": [
                "3152989019735044189"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciudadan\u00eda diferenciada e igualdad: una relaci\u00f3n a debate",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Jur\u00eddicas 18 (2), 127-140, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17821091560422409580",
            "cites_id": [
                "17821091560422409580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Iglesia Cat\u00f3lica como actor pol\u00edtico en el Chile del s. XXI",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cuadernos de Teolog\u00eda 7 (1), 112-120, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8200224933180532745",
            "cites_id": [
                "8200224933180532745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la did\u00e1ctica y la satisfacci\u00f3n de los estudiantes en una asignatura de historia del derecho",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17715864664816781823",
            "cites_id": [
                "17715864664816781823"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una reconstrucci\u00f3n anal\u00edtica de la dogm\u00e1tica latinoamericana sobre el principio de interpretaci\u00f3n conforme a la Constituci\u00f3n",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "EUNOM\u00cdA. Revista en Cultura de la Legalidad, 11-35, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The ideological role of Chilean judges in the definition of Mapuche domestic violence",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Law in Context 19 (3), 386-406, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de estudiantes de derecho sobre la complejidad de las lecturas que integran el curso de Introducci\u00f3n al Derecho",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Pedagog\u00eda Universitaria y Did\u00e1ctica del Derecho 10 (1), 273-292, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Heterogeneidad y religiosidad popular en la Iglesia Latinoamericana",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuadernos de teolog\u00eda-Universidad Cat\u00f3lica del Norte (En l\u00ednea) 14, e3602-e3602, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Methodological integration for the study of the text'Chilean criminal sentence'",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIV AUTONOMA ESTADO MEXICO, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The lack of service in the act of congress n 19.966 (GES) La falta de servicio en la ley no 19.966 (GES)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Talcarevista-praxis@ utalca. cl, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONSTITUICI\u00d3N Y TEORIA CONSTITUCIONAL",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Paradigma 28 (2), 2-10, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la did\u00e1ctica y la satisfacci\u00f3n de los estudiantes en una asignatura de historia del derecho",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos de las minor\u00edas culturales en el liberalismo: una comparaci\u00f3n entre Will Kymlicka y Joseph Raz.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Filosofia (Venezuela), 83-91, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Law, ideology and discourse",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "ALPHA-REVISTA DE ARTES LETRAS Y FILOSOFIA, 71-80, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autonomy and the concept of tolerance simpliciter: which morals for intercultural rights?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Trans/Form/A\u00e7\u00e3o 35 (3), 221-230, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multiculturalism and collective rights in Joseph Raz",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA INFLUENCIA DE LA FILOSOFIA PRACTICA DE FRANCISCO DE VITORIA EN LA ARGUMENTACION TEOLOGICO-JURIDICA DE LA REAL AUDIENCIA (1700-1810)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "WHAT MORALS FOR AN INTERCULTURAL LAW? AUTONOMY AND THE CONCEPT OF\" SIMPLIFYING\" TOLERANCE",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "TRANS-FORM-ACAO 35 (3), 221-229, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TOLERANCE, AUTONOMY AND\" INOFFENSIVE\" OR\" VICTIMLESS\" IMMORALITIES",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "CRITICA-REVISTA HISPANOAMERICANA DE FILOSOFIA 43 (128), 81-86, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Zambrano-Tiznado, Juan Pablo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "APROXIMACI\u00d3N AL AN\u00c1LISIS DE LA VALORACI\u00d3N DE LA PRUEBA USANDO MODIFIED WIGMOREAN ANALYSIS (MWA).",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ius et Praxis (07172877) 15 (1), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La narraci\u00f3n en las sentencias penales",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universum. Revista de Humanidades y Ciencias Sociales 2 (24), 28-41, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-Qg9SzEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}