{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "0TiWwB4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "JULIO CESAR TEREUCAN ANGULO",
    "affiliation": "UNIVERSIDAD DE LA FRONTERA",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "IDENTIDAD ETNICA"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 120,
    "citedby5y": 93,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2016": 6,
        "2017": 6,
        "2018": 10,
        "2019": 6,
        "2020": 8,
        "2021": 16,
        "2022": 21,
        "2023": 34,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas del cuestionario para evaluar clima social del centro escolar (CECSCE)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Liberabit 20 (1), 165-174, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6108378119299029249",
            "cites_id": [
                "6108378119299029249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Equivalencia y valor en procesos de reciprocidad e intercambio entre los mapuches",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Convergencia 23 (72), 199-220, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2924746136205512898",
            "cites_id": [
                "2924746136205512898"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n mapuche y naturaleza. Fundamentos epist\u00e9micos para una educaci\u00f3n ambiental en contextos interculturales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Fronteiras: Journal of Social, Technological and Environmental Science 10 (1 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6475761481623389452,5129856119711334423",
            "cites_id": [
                "6475761481623389452",
                "5129856119711334423"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad \u00e9tnica e ideaci\u00f3n suicida en adolescentes ind\u00edgenas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Salud p\u00fablica de M\u00e9xico 59 (1), 7-8, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14471915857239818427",
            "cites_id": [
                "14471915857239818427"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la Escala de Identidad \u00c9tnica en adolescentes mapuche de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 18 (3), 104-128, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8477514055455600945",
            "cites_id": [
                "8477514055455600945"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentos \u00e9ticos que sustentan la relaci\u00f3n mapuche y naturaleza. Aportes para una salud intercultural",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Acta bioethica 28 (1), 19-24, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7491424357500513760",
            "cites_id": [
                "7491424357500513760"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reciprocidad e intercambio entre los mapuches: organizaci\u00f3n social y econom\u00eda en comunidades rurales del sur de Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Tesis doctoral en Antropolog\u00eda Social, M\u00e9xico: Universidad Iberoamericana, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=544926477765804258",
            "cites_id": [
                "544926477765804258"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes de reciprocidad e intercambio y su importancia en la cultura y econom\u00eda de una comunidad postnahua de Tlaxcala",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Master degree thesis on Social Anthropology, Mexico: Universidad Iberoamericana, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12495575985299091792",
            "cites_id": [
                "12495575985299091792"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptation and validation of the authoritative school climate survey in a sample of Chilean adolescents",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Psychology 12, 573457, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3458541034672410426",
            "cites_id": [
                "3458541034672410426"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nativos/as digitales en M\u00e9xico: Evaluaci\u00f3n de las Propiedades Psicom\u00e9tricas de la Escala de Ciudadan\u00eda Digital en estudiantes universitarios/as",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Edutec. Revista Electr\u00f3nica de Tecnolog\u00eda Educativa, 119-135, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17991471454432468469",
            "cites_id": [
                "17991471454432468469"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas dial\u00f3gicas y colaborativas que promueven los kimeltuchefes para articular conocimientos y saberes mapuche y, escolares en contextos mapuche",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 26 (2), 42-61, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6351319034121173373,16380657136732212141",
            "cites_id": [
                "6351319034121173373",
                "16380657136732212141"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n para el aprendizaje en ciencias de la salud. Un proceso pedag\u00f3gico innovador",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de la Facultad de Medicina 69 (4), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15079207815428003692,216841756747411404",
            "cites_id": [
                "15079207815428003692",
                "216841756747411404"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Equivalence and value in processes of reciprocity and exchange among the Mapuche Equivalence and value in processes of reciprocity and exchange between Mapuche people",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Convergencia 23 (72), 199-220, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6667028230385584433",
            "cites_id": [
                "6667028230385584433"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movilidad social intergeneracional en estudiantes universitarios mapuche de la Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 148-157, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11398464809762692596",
            "cites_id": [
                "11398464809762692596"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas del cuestionario para evaluar clima social del centro escolar (CECSCE)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Liberabit. Revista Peruana de Psicolog\u00eda 20 (1), 165-174, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10121880293752772173",
            "cites_id": [
                "10121880293752772173"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de circuitos de Turismo de Intereses Especiales basado en recursos naturales, culturales e hist\u00f3ricos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Turismo de Interese Especiales. Experiencias desde la Investigaci\u00f3n \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10023676540784315077",
            "cites_id": [
                "10023676540784315077"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fuentes del conocimiento MAPUCHE: Contribuciones epist\u00e9micas para una educaci\u00f3n intercultural en contextos mapuche, regi\u00f3n de la araucan\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 20-30, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10217856379684796750",
            "cites_id": [
                "10217856379684796750"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of the ethnic identity scale among Mapuche adolescents in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 18 (3), 104-128, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8711040845233051175",
            "cites_id": [
                "8711040845233051175"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric properties of the questionnaire to assess school social climate (CECSCE)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "LIBERABIT-REVISTA DE PSICOLOGIA 20 (1), 165-174, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8594354135864580256",
            "cites_id": [
                "8594354135864580256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El patrimonio territorial en el contexto de la Reserva de la Biosfera Araucarias, un espacio de di\u00e1logo para el turismo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Turismo de intereses especiales, 163-178, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13724560975767335074",
            "cites_id": [
                "13724560975767335074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A systematic review of ageing in place among Indigenous People in Canada, USA, M\u00e9xico, Chile and New Zealand",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Health Psychology and Behavioral Medicine 11 (1), 2252883, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Loneliness among Chilean indigenous women: Family, community, and socio-cultural integration as protective factors",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Women & Aging 35 (6), 526-541, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias interculturales desde un enfoque \u00e9tico intercultural en la formaci\u00f3n inicial de profesionales en ciencias de la salud. un desaf\u00edo ineludible",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Acta bioethica 29 (2), 177-183, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implications of Extractivism and Environmental Pollution in Mapuche Territories of the Araucania Region",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 20 (9), 5672, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intercultural competences from an intercultural ethical approach in the initial training of professionals in health sciences. An inescapable challenge",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad de Chile-Centro Interdisciplinario de Estudios en Bioetica, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dialogical and collaborative practices promoted by kimeltuchefes to articulate mapuche knowledge, knowledge, and schoolchildren in mapuche contexts",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 26 (2), 42-61, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethical foundations that sustain the Mapuche and nature relationship. Contributions for intercultural health",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "ACTA BIOETHICA 28 (1), 19-24, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethnic identity and suicidal ideation in indigenous adolescents",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "SALUD PUBLICA DE MEXICO 59 (1), 7-8, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Situaci\u00f3n sociolaboral trabajadores sociales en Chile. Un an\u00e1lisis desde la encuesta de caracterizaci\u00f3n socioecon\u00f3mica nacional",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Comunidades sostenibles: dilemas y retos desde el trabajo social, 1189-1196, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad \u00e9tnica en poblaci\u00f3n adolescente ind\u00edgena y su contribuci\u00f3n en el trabajo social educacional",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Comunidades sostenibles: dilemas y retos desde el trabajo social, 117-127, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias de titulaci\u00f3n en la formaci\u00f3n de postgrado y su relaci\u00f3n con la investigaci\u00f3n de Grado: an\u00e1lisis del magister gerencia social del departamento de Trabajo Social de \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "El trabajo social ante el reto de la crisis y la educaci\u00f3n superior, 1515-1522, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia Escolar en Colegios de la Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda: el Perfil Sociodemogr\u00e1fico de los Agresores y Posibles V\u00ednculos Explicativos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista investigaciones en educaci\u00f3n 13 (2), 89-112, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PREPRINT: Pr\u00e1cticas educativas que facilitan el di\u00e1logo de conocimientos y saberes mapuche y, escolares en contextos mapuche",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0TiWwB4AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}