{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "1ZKiJCMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Magaly Silvia Ruiz Mella",
    "affiliation": "Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 54,
    "citedby5y": 34,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2010": 1,
        "2011": 0,
        "2012": 2,
        "2013": 0,
        "2014": 2,
        "2015": 1,
        "2016": 8,
        "2017": 2,
        "2018": 4,
        "2019": 6,
        "2020": 4,
        "2021": 6,
        "2022": 9,
        "2023": 9
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acento y entonaci\u00f3n en enunciados declarativos del espa\u00f1ol de Chile y mapudungun: primer acercamiento a la prosodia de ambas lenguas en contacto",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Alpha (Osorno), 299-314, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1ZKiJCMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6184537426446738887",
            "cites_id": [
                "6184537426446738887"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apreciaci\u00f3n subjetiva acerca de la variaci\u00f3n diat\u00f3pica en el habla de los profesionales chilenos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 53 (1), 131-147, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1ZKiJCMAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1821301112769332262",
            "cites_id": [
                "1821301112769332262"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acento l\u00e9xico: tendencias de los correlatos ac\u00fasticos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 43-58, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1ZKiJCMAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18021094107015310936",
            "cites_id": [
                "18021094107015310936"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Timbre voc\u00e1lico en hablantes de espa\u00f1ol como segunda lengua",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 57-65, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1ZKiJCMAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11059892866872699923",
            "cites_id": [
                "11059892866872699923"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de las palabras interrogativas en la inflexi\u00f3n final de enunciados en un corpus oral del mapudungun: estudio exploratorio.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1ZKiJCMAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10220031522950264479",
            "cites_id": [
                "10220031522950264479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n de la incidencia de la entonaci\u00f3n en la producci\u00f3n y percepci\u00f3n de oraciones declarativas con focalizaci\u00f3n de tipo contrastiva en hablantes de espa\u00f1ol de Concepci\u00f3n.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1ZKiJCMAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17350685525257265671",
            "cites_id": [
                "17350685525257265671"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura informativa y fisonom\u00eda ac\u00fastica en oraciones copulativas ecuacionales.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Onom\u00e1zein 28, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1ZKiJCMAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7146227157527770137",
            "cites_id": [
                "7146227157527770137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis iconogr\u00e1fico e iconol\u00f3gico de dos fotograf\u00edas publicitarias de ni\u00f1os mapuches hechas por los capuchinos en la Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Calle 14 revista de investigaci\u00f3n en el campo del arte 17 (31), 148-158, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1ZKiJCMAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3160661849756703628",
            "cites_id": [
                "3160661849756703628"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acento, entonaci\u00f3n y morfolog\u00eda del Mapudungun: Primeros hallazgos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Los territorios discursivos de Am\u00e9rica Latina: interculturalidad \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1ZKiJCMAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8089918631678535096",
            "cites_id": [
                "8089918631678535096"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de las palabras interrogativas en la inflexi\u00f3n final de enunciados en un corpus oral del mapudungun: estudio exploratorio1",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 01-16, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1ZKiJCMAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of interrogative words in sentence-final inflections of utterances from an oral corpus of Mapudungun: exploratory study",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Onomazein, 1-16, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1ZKiJCMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accent and Intonation in declarative statements of Chilean Spanish and Mapudungun: first approach to prosody of both languages in contact",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Alpha (Osorno) 49, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1ZKiJCMAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El habla ascendente de Chilo\u00e9",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ONOMAZEIN 1 (37), 1-16, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1ZKiJCMAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIATOPIC VARIATION IN THE SPEECH OF CHILEAN PROFESSIONALS: SUBJECTIVE ASSESSMENT",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "RLA-REVISTA DE LINGUISTICA TEORICA Y APLICADA 53 (1), 131-147, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1ZKiJCMAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura informativa y fisonom\u00eda ac\u00fastica en oraciones copulativas ecuacionales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 105-127, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1ZKiJCMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Information structure and acoustic physiognomy in equational copulative sentences",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "ONOMAZEIN, 105-127, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1ZKiJCMAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DETERMINACION DE LA INCIDENCIA DE LA ENTONACION EN LA PRODUCCION Y PERCEPCION DE ORACIONES DECLARATIVAS CON FOCALIZACION DE TIPO CONTRASTIVA EN HABLANTES DE ESPA\u00d1OL DE CONCEPCION",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1ZKiJCMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lexical stress: trends of the acoustic correlates",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "ONOMAZEIN, 43-58, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1ZKiJCMAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acento l\u00e9xico: tendencias de los correlatos ac\u00fasticos= Lexical stress: trends of the acoustic correlates.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1ZKiJCMAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lengua labrada",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1ZKiJCMAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}