{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "61mQGPIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "IGNACIO RODRIGUEZ RODRIGUEZ",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=61mQGPIAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico Departamento de Ciencias Sociales, Universidad de La Frontera, Chile",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Desarrollo",
        "bienestar social",
        "calidad de vida",
        "econom\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "homepage": "https://ufro.academia.edu/IgnacioRodriguez",
    "citedby": 155,
    "citedby5y": 100,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 1,
        "2014": 1,
        "2015": 8,
        "2016": 9,
        "2017": 15,
        "2018": 18,
        "2019": 12,
        "2020": 22,
        "2021": 19,
        "2022": 17,
        "2023": 21,
        "2024": 9
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "IANDKwQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "ARTURO VALLEJOS ROMERO",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico, Universidad de La Frontera, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xZRVg3sAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "\u00c0lex Boso",
            "affiliation": "Resercher and Associate Profesor, Universidad de la Frontera, Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3ULk8M4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Boris \u00c1lvarez Escobar",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3OnKU0gAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Minerva Cordoves-S\u00e1nchez",
            "affiliation": "Doctor in Agri-Food Sciences and Environment"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LNy8yLAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Galaso",
            "affiliation": "Instituto de Econom\u00eda, Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas y de Administraci\u00f3n, Universidad de la"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xX3v_XEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Adrian Rodriguez Miranda",
            "affiliation": "Universidad de la Rep\u00fablica, Instituto de Econom\u00eda, Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas y Administraci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "X8glZJ8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sebasti\u00e1n Goinheix",
            "affiliation": "Instituto de Econom\u00eda-Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas y de Administraci\u00f3n-UdelaR"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "msYTxscAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alvaro Hofflinger",
            "affiliation": "Arizona State University Universidad de la Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "fipAgz4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "C\u00e9sar Cisternas Irarr\u00e1zabal",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "_paP3-MAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Patricio Andr\u00e9s Padilla Navarro",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La tesis de los l\u00edmites f\u00edsicos del crecimiento: una revisi\u00f3n a los informes del Club de Roma",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Perspectivas. Revista de An\u00e1lisis de Econom\u00eda, Comercio y Negocios \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "61mQGPIAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1061756922329491085",
            "cites_id": [
                "1061756922329491085"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfEs racional fomentar el crecimiento econ\u00f3mico?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "61mQGPIAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10324214278090508690",
            "cites_id": [
                "10324214278090508690"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las respuestas sociales a la instalaci\u00f3n de parques e\u00f3licos: el caso del conflicto Mar Brava en la Isla Grande de Chilo\u00e9 (Chile)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Papers 100 (4), 547-575, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "61mQGPIAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13352309948514130377,5495693960168710115",
            "cites_id": [
                "13352309948514130377",
                "5495693960168710115"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cLa nave espacial tierra\u201d de Kenneth Boulding",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Econom\u00eda Cr\u00edtica, 320-326, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "61mQGPIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3294132172409146351",
            "cites_id": [
                "3294132172409146351"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Green Hydrogen and Social Sciences: Issues, Problems, and Future Challenges",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sustainability 15 (303), 1-18, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "61mQGPIAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18353552615774768396",
            "cites_id": [
                "18353552615774768396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo econ\u00f3mico regional, especializaciones productivas y cooperaci\u00f3n empresarial: Un estudio comparado de Chile, El Salvador, Paraguay y Uruguay",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Serie Documentos de Trabajo; 02/19, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "61mQGPIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4226266349683644473,10152110901458635548",
            "cites_id": [
                "4226266349683644473",
                "10152110901458635548"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Difusi\u00f3n y acceso a datos e informaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica en la normativa de fondos p\u00fablicos para la innovaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Journal of technology management & innovation 7 (4), 148-163, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "61mQGPIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8829126318108518763,8696575431034437619,968595833905284793",
            "cites_id": [
                "8829126318108518763",
                "8696575431034437619",
                "968595833905284793"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversificaci\u00f3n productiva y especializaciones sectoriales en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios Regionales en Econom\u00eda, Poblaci\u00f3n y Desarrollo: Cuadernos de \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "61mQGPIAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14277774213567139383",
            "cites_id": [
                "14277774213567139383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comercio justo e impacto en los microproductores: propuesta metodol\u00f3gica para su medici\u00f3n.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "L\u00edder: revista labor interdisciplinaria de desarrollo regional, 57-70, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "61mQGPIAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11082629508817334768",
            "cites_id": [
                "11082629508817334768"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Who buys certified firewood? Individual determinants of clean fuel adoption for promoting the sustainable energy transition in southern Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Energy, Sustainability and Society 11, 1-9, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "61mQGPIAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10282075858460705068",
            "cites_id": [
                "10282075858460705068"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Especializaciones productivas y desarrollo econ\u00f3mico regional en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Temuco: Universidad de La Frontera, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "61mQGPIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2841068658211789650",
            "cites_id": [
                "2841068658211789650"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfQu\u00e9 es el progreso y c\u00f3mo lo medimos?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios del desarrollo: enfoques, instrumentos de medici\u00f3n y trabajos, 85, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "61mQGPIAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13866605659265239006",
            "cites_id": [
                "13866605659265239006"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring role-playing as a tool for involving citizens in air pollution mitigation urban policies",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Humanities and Social Sciences Communications 11 (447), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "61mQGPIAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justicia ambiental, precariedad energ\u00e9tica y contaminaci\u00f3n del aire: un marco conceptual para estudios emergentes",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Problemas medioambientales y sostenibilidad: perspectivas sociol\u00f3gicas desde \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "61mQGPIAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciencias sociales, riesgos y biolog\u00eda sint\u00e9tica: una revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sociolog\u00eda y Tecnociencia 11 (Extra 2), 213-239, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "61mQGPIAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crecimiento econ\u00f3mico y bienestar social: Estimaci\u00f3n del \u00edndice de bienestar econ\u00f3mico sostenible para Espa\u00f1a (1995-2014)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "61mQGPIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una revisi\u00f3n cr\u00edtica del debate sobre la cuesti\u00f3n de los l\u00edmites del crecimiento econ\u00f3mico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Nuevos enfoques del desarrollo: Una mirada desde las regiones, 152-180, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "61mQGPIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}