{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "712ntEYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Sonia Osses Bustingorry",
    "affiliation": "Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Pedagog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "homepage": "http://www.ufro.cl/",
    "citedby": 2197,
    "citedby5y": 1362,
    "hindex": 14,
    "hindex5y": 13,
    "i10index": 16,
    "i10index5y": 13,
    "cites_per_year": {
        "2007": 7,
        "2008": 16,
        "2009": 8,
        "2010": 19,
        "2011": 31,
        "2012": 46,
        "2013": 68,
        "2014": 49,
        "2015": 102,
        "2016": 101,
        "2017": 134,
        "2018": 172,
        "2019": 251,
        "2020": 241,
        "2021": 305,
        "2022": 279,
        "2023": 240,
        "2024": 40
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metacognici\u00f3n: un camino para aprender a aprender",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 34 (1), 187-197, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 750,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12614857879306810972,1640213576094980928,12925627282398506713",
            "cites_id": [
                "12614857879306810972",
                "1640213576094980928",
                "12925627282398506713"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n cualitativa en educaci\u00f3n: hacia la generaci\u00f3n de teor\u00eda a trav\u00e9s del proceso anal\u00edtico",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (valdivia) 32 (1), 119-133, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 641,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4237355218886931465",
            "cites_id": [
                "4237355218886931465"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaciones curriculares: Convergencias y divergencias de su implementaci\u00f3n en el profesorado chileno",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica educare 20 (1), 322-339, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 105,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16489638965279481654",
            "cites_id": [
                "16489638965279481654"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards teachers' professional autonomy through action research",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Educational Action Research 16 (3), 407-420, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 79,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4991472722405306547",
            "cites_id": [
                "4991472722405306547"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia un aprendizaje aut\u00f3nomo en el \u00e1mbito cient\u00edfico. Inserci\u00f3n de la dimensi\u00f3n metacognitiva en el proceso educativo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 75,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14720752590233113299",
            "cites_id": [
                "14720752590233113299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores e interacciones del proceso de ense\u00f1anza-aprendizaje en contextos rurales de la Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 42 (3), 111-128, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 73,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3186340692566535957",
            "cites_id": [
                "3186340692566535957"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n art\u00edstica para la formaci\u00f3n integral: Complementariedad entre cultura visual e identidad juvenil",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 38 (2), 321-335, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1633873438502793028",
            "cites_id": [
                "1633873438502793028"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de la contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica por material particulado en las enfermedades respiratorias agudas en menores de 5 a\u00f1os",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 10 (2), 21-29, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11829597443524514823",
            "cites_id": [
                "11829597443524514823"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecolog\u00eda del comportamiento humano: las contradicciones tras el mensaje de crisis ambiental",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Acta bioethica 24 (2), 161-165, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1924222327233610651,14727634606352180906",
            "cites_id": [
                "1924222327233610651",
                "14727634606352180906"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de las percepciones medioambientales en estudiantes de ense\u00f1anza media de la ciudad de Temuco, Regi\u00f3n de La Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 43 (1), 107-121, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13665723813001050509",
            "cites_id": [
                "13665723813001050509"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones del perfil val\u00f3rico en estudiantes de la carrera de obstetricia y puericultura de la Facultad de Medicina de la Universidad de la Frontera durante su \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 34 (2), 45-63, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3773065189051976009",
            "cites_id": [
                "3773065189051976009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones del perfil val\u00f3rico en estudiantes de la carrera de obstetricia y puericultura de la Facultad de Medicina de la Universidad de la Frontera durante su \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 34 (2), 45-63, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3773065189051976009",
            "cites_id": [
                "3773065189051976009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Asesoramiento Curricular a los Establecimientos Educacionales: De los Enfoques T\u00e9cnicos al a Innovaci\u00f3n y Desarrollo Interno",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Enfoques Educacionales 2, 1, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1467115837862886496",
            "cites_id": [
                "1467115837862886496"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transposici\u00f3n did\u00e1ctica de saberes culturales mapuche en escuelas situadas en contextos interculturales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 16 (2), 669-684, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5174315547850578535,14468747705913236084",
            "cites_id": [
                "5174315547850578535",
                "14468747705913236084"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dimensi\u00f3n conceptual del conocimiento en educaci\u00f3n f\u00edsica: un estudio binacional",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad Polit\u00e9cnica Salesiana, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8768095986474410558,16169429702351867955",
            "cites_id": [
                "8768095986474410558",
                "16169429702351867955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de una estrategia pedag\u00f3gica sobre el desarrollo metacognitivo de adolescentes chilenos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 44 (1), 69-88, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11620043412784754168",
            "cites_id": [
                "11620043412784754168"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencia comunicativa intercultural: un desaf\u00edo para los profesionales de la salud en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (4), 539-540, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7626060609500927167",
            "cites_id": [
                "7626060609500927167"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia la disminuci\u00f3n de los test f\u00edsicos como indicadores de salud en el contexto educativo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Salud p\u00fablica de M\u00e9xico 59 (5), 506-507, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12120809755584259565",
            "cites_id": [
                "12120809755584259565"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qualitative research in education: towards the generation of theory through the analytical process",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Estud. pedag\u00f3g 32 (1), 119-33, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7885488266390371999",
            "cites_id": [
                "7885488266390371999"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n cualitativa en educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Hacia la generaci\u00f3n de teor\u00eda a trav\u00e9s del proceso anal\u00edtico, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17965331266393546284",
            "cites_id": [
                "17965331266393546284"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ser mapuche del campo en Chile: Diferencias para autoestima y motivaci\u00f3n acad\u00e9mica en adolescentes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 27 (94), 883-910, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18295587262960569494",
            "cites_id": [
                "18295587262960569494"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico del conocimiento conceptual en educaci\u00f3n f\u00edsica: Un estudio mixto en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Brasileira de Ci\u00eancias do Esporte 41, 248-255, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9369713784153019631",
            "cites_id": [
                "9369713784153019631"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curricular Adaptations: Similarities and Differences of their Implementation in Chilean Faculty",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 20 (1), 322-339, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17068789628494325401",
            "cites_id": [
                "17068789628494325401"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9todos y t\u00e9cnicas introductorios a la investigaci\u00f3n cient\u00edfica en ciencias sociales y educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ediciones Universidad de La Frontera, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16429772894671661198",
            "cites_id": [
                "16429772894671661198"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neurociencia y ejercicio: un indicador de salud y aprendizaje en el contexto educativo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Salud P\u00fablica 21, 469-471, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13883467477389501144",
            "cites_id": [
                "13883467477389501144"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje de las ciencias basado en la indagaci\u00f3n y en la contextualizaci\u00f3n cultural",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 20 (42), 73-86, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2007933730092935372",
            "cites_id": [
                "2007933730092935372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o y validaci\u00f3n de un cuestionario para evaluar la dimensi\u00f3n conceptual en educaci\u00f3n f\u00edsica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "SPORT TK-Revista EuroAmericana de Ciencias del Deporte, 91-100, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16550753483130120939",
            "cites_id": [
                "16550753483130120939"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edndrome de edorexia: evaluaci\u00f3n y diagn\u00f3stico",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "salud p\u00fablica de m\u00e9xico 56 (3), 242-243, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18240896129122995397",
            "cites_id": [
                "18240896129122995397"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect for particles material atmospheric pollution on acute respiratory diseases in under 5 years of age",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Cienc enferm 10, 21-29, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6905297729276107620",
            "cites_id": [
                "6905297729276107620"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia un nuevo enfoque en la ense\u00f1anza de las ciencias. Convergencia entre modelo constructivista y dimensi\u00f3n Ciencia/Tecnolog\u00eda/Sociedad.",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista Investigaciones en Educaci\u00f3n 2 (1), 79-96, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1790787445849376665",
            "cites_id": [
                "1790787445849376665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n multicultural",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Nuevos sentidos para la Pedagog\u00eda. Temuco: Universidad de Talca-Universidad \u2026, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8904567376376898634",
            "cites_id": [
                "8904567376376898634"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n epistemol\u00f3gica del derecho ambiental latinoamericano y su inclusi\u00f3n en el curr\u00edculo universitario chileno y colombiano.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Jur\u00eddicas 14 (1), 114-130, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10340710009082997780",
            "cites_id": [
                "10340710009082997780"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia la reducci\u00f3n del sedentarismo, un problema de salud p\u00fablica en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Salud P\u00fablica de M\u00e9xico 58 (4), 401-402, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15012200505742109685",
            "cites_id": [
                "15012200505742109685"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones \u00e9tico-val\u00f3ricas que subyacen tras la formaci\u00f3n en derecho ambiental: Reflexi\u00f3n te\u00f3rica acerca de su inclusi\u00f3n en el curr\u00edculo de pregrado de las universidades \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 213-232, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11688562773162430225",
            "cites_id": [
                "11688562773162430225"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo integrado\" centro de salud-escuela\", una v\u00eda para mejorar la posibilidad de desarrollo de ni\u00f1os campesinos e ind\u00edgenas de zonas rurales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "salud p\u00fablica de m\u00e9xico 56 (3), 241-242, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13682568026458242829",
            "cites_id": [
                "13682568026458242829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudiantes talentosos de contextos vulnerables y su ingreso a carreras de Medicina",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 144 (4), 535-536, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4723780991756798731",
            "cites_id": [
                "4723780991756798731"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o y Validaci\u00f3n de una Escala de Actitudes Ambientales Respecto al Paisaje Sonoro para Estudiantes de Segundo Ciclo B\u00e1sico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista investigaciones en educaci\u00f3n 15 (1), 15-36, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2123426192904662179",
            "cites_id": [
                "2123426192904662179"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modulo de aprendizaje. Un instrumento para el desarrollo de la autonom\u00eda profesional docente",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Investigaciones en Educaci\u00f3n 5 (2), 95-116, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6936430307182043533",
            "cites_id": [
                "6936430307182043533"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos del Modelo de Salud Intercultural: desde la coexistencia geogr\u00e1fica al di\u00e1logo cient\u00edfico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 145 (12), 1635-1636, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13561331849083545189",
            "cites_id": [
                "13561331849083545189"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors and interactions of the teaching-learning process in rural contexts of Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios Pedag\u00f3gicos 42 (3), 111-128, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13643209399209263846",
            "cites_id": [
                "13643209399209263846"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Saberes mapuche en la relaci\u00f3n del hombre con la naturaleza: aportes para",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Bio-graf\u00eda, 203.211-203.211, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16984910742084459642",
            "cites_id": [
                "16984910742084459642"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia un paradigma de la actividad f\u00edsica como elemento articulador entre la salud y el aprendizaje",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "salud p\u00fablica de m\u00e9xico 57, 293-294, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18341492838543314067",
            "cites_id": [
                "18341492838543314067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia un paradigma de la actividad f\u00edsica como elemento articulador entre la salud y el aprendizaje",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "salud p\u00fablica de m\u00e9xico 57, 293-294, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18341492838543314067",
            "cites_id": [
                "18341492838543314067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias y conductas ambientales de los adultos \u201cagentes de cambio\u201d de Talcahuano, Chile. Hacia una propuesta de Educaci\u00f3n Ambiental en tiempos de crisis",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Memorias del VIII Encuentro Nacional de Experiencias en Ense\u00f1anza de la \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11863154531742482276",
            "cites_id": [
                "11863154531742482276"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio del perfil val\u00f3rico: el caso de los estudiantes de primer nivel de la carrera de Obstetricia y Puericultura de la Facultad de Medicina de la Universidad de la Frontera \u2026",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 31 (1), 7-32, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16486392986591463960",
            "cites_id": [
                "16486392986591463960"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones intersubjetivas en el campo de la interculturalidad. Saberes culturales mapuche",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 11-21, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13452715852436121623,2524336143728314556",
            "cites_id": [
                "13452715852436121623",
                "2524336143728314556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de experiencia de ostracismo para adolescentes: propiedades psicom\u00e9tricas en estudiantes de carreras de la salud",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 23 (1), 77-87, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5770991428098553352",
            "cites_id": [
                "5770991428098553352"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implicaciones de la racionalidad t\u00e9cnica-instrumental en la ense\u00f1anza en \u00e1reas de la salud: desaf\u00edos pendientes",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Rev. Fac. Med 65 (3), 541-2English, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10588372647792979170",
            "cites_id": [
                "10588372647792979170"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones \u00e9tico-val\u00f3ricas que subyacen tras la formaci\u00f3n en derecho ambiental. Reflexi\u00f3n te\u00f3rica acerca de su inclusi\u00f3n en el curr\u00edculo de pregrado de las universidades \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Atenea, 213-232, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4715606581832158736",
            "cites_id": [
                "4715606581832158736"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias y conductas ambientales de los adultos \u201cagentes de cambio\u201d de Talcahuano, Chile. Hacia una propuesta de Educaci\u00f3n Ambiental en tiempos de crisis",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Bio-graf\u00eda, 608.620-608.620, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13418408045992016917",
            "cites_id": [
                "13418408045992016917"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sintomatolog\u00eda en ni\u00f1os rurales de La Araucan\u00eda, Chile: Pistas para mejorar el sistema de salud y las oportunidades de desarrollo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "salud p\u00fablica de m\u00e9xico 57, 294-295, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4473014134811765477",
            "cites_id": [
                "4473014134811765477"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de citas metacognitivas en el aprendizaje de la exposici\u00f3n oral",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista investigaciones en educaci\u00f3n 14 (1), 133-155, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18344129429994550253",
            "cites_id": [
                "18344129429994550253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interdisciplinariedad como Estrategia Pedag\u00f3gica. Una Experiencia a Nivel Universitario",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista investigaciones en educaci\u00f3n 10 (1), 37-50, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=832806876578166827",
            "cites_id": [
                "832806876578166827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos metacognitivos en el curriculum deficiencias naturales a nivel de educaci\u00f3n general b\u00e1sica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ponencia presentada en el Congreso Iberoamericano de Educaci\u00f3n, Buenos Aires \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6654459256132604198",
            "cites_id": [
                "6654459256132604198"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones intersubjetivas en el campo de la interculturalidad. Saberes culturales mapuche",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ediciones Universidad de Concepci\u00f3n, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Being a Rural Mapuche in Chile: Differences in Self-esteem and Academic Motivation in Adolescents",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 27 (94), 883-910, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTERSUBJECTIVE RELATIONSHIPS IN THE HELD OF INTERCULTURALITY. MAPUCHE CULTURAL KNOWLEDGE",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIV CONCEPCION. BIBLIOTECA CENTRAL, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards the reduction of physical tests as health indicators in the educational context",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "INST NACIONAL SALUD PUBLICA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagnosis of conceptual knowledge in physical education: a mixed study in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Brasileira de Ci\u00eancias do Esporte 41, 248-255, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neuroscience and exercise: an indicator of health and learning in the educational context",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Salud P\u00fablica 21 (4), 469-471, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagnosis of conceptual knowledge in physical education: a mixed study in Chile [Diagn\u00f3stico del conocimiento conceptual en educaci\u00f3n f\u00edsica: un estudio mixto en Chile]",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Colegio Brasileiro de Ciencias do Esporte, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo explorar el ambiente sonoro donde ocurre el aprendizaje del lenguaje oral?: una propuesta para obtener indicadores de medida",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Epistemus 7, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1ctica do conhecimento cultural mapuche em escolas localizadas em contextos interculturais",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 16 (2), 669-684, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Dimensi\u00f3n Conceptual del Conocimiento en Educaci\u00f3n F\u00edsica: Un estudio Binacional Conceptual",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Asociaciones Docentes de Educaci\u00f3n F\u00edsica (FEADEF \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design and validation of a questionnaire to evaluate the conceptual dimension in physical education",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "SPORT TK-REVISTA EUROAMERICANA DE CIENCIAS DEL DEPORTE 7 (2), 91-98, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intercultural communicative competence: a challenge for health care professionals in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Medica de Chile 146 (4), 539-540, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CI\u00caNCIAS DO ESPORTE",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The challenge of the Intercultural Health Model: From geographic coexistence to scientific dialogue",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista medica de Chile 145 (12), 1635-1636, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implications of technical-instrumental rationality in health education: pending challenges",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de la Facultad de Medicina 65 (3), 541-542, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EPISTEMOLOGICAL REVIEW OF LATIN AMERICAN ENVIRONMENTAL LAW AND ITS INCLUSION IN THE CHILEAN AND COLOMBIAN UNIVERSITY CURRICULUM/REVISION EPISTEMOLOGICA DEL DERECHO AMBIENTAL \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Juridicas 14 (1), 114-131, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implications of technical-instrumental rationality in health education: Pending challenges [Implicaciones de la racionalidad t\u00e9cnica-instrumental en la ense\u00f1anza en \u00e1reas de la \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Nacional de Colombia, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Decreasing the use of physical tests as indicators of health in the educational context",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Salud publica de Mexico 59 (5), 506-507, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards the reduction of physical inactivity, a public health problem in Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "SALUD PUBLICA DE MEXICO 58 (4), 401-U13, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VALUE-BASED ETHICAL CONCEPTIONS UNDERLYING ENVIRONMENTAL LAW TRAINING: A THEORETICAL REFLECTION ON THEIR INCLUSION IN UNDERGRADUATE PROGRAMS IN CHILEAN AND COLOMBIAN UNIVERSITIES",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ATENEA, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Value-based ethical conceptions underlying environmental law training. A theoretical reflection on their inclusion in undergraduate programs in Chilean and Colombian \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Atenea (Chile), 213-233, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Saberes mapuche en la relaci\u00f3n del hombre con la naturaleza: aportes para",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Pedag\u00f3gica Nacional, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards a paradigm of physical activity as an element articulator between health and learning",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "SALUD PUBLICA DE MEXICO 57 (4), 293-294, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Symptomatology in rural children of Araucania, Chile. Ways for improving the health system and development opportunities",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "SALUD PUBLICA DE MEXICO 57 (4), 294-295, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integrated work\" health centre-school\" a way to improve the possibility of development of rural and indigenous children in rural areas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "SALUD PUBLICA DE MEXICO 56 (3), 241-242, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmigrantes en el sistema educacional de Chile. Representaciones de g\u00e9nero, lengua, territorialidad y exclusi\u00f3n social",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desarrollo de la comprensi\u00f3n lectora en el nivel parvulario. Hacia un modelo de reflexi\u00f3n sistem\u00e1tica sobre la pr\u00e1ctica de su ense\u00f1anza",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista investigaciones en educaci\u00f3n 14 (2), 169-192, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LEARNING STRATEGIES USED BY STUDENTS OF MEDIA EDUCATION SCIENTIFIC FIELD IN TOWNS VULNERABLE ARAUCANIA REGION, CHILE",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "REVISTA IBERO-AMERICANA DE ESTUDOS EM EDUCACAO 8 (3), 599-608, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de aprendizaje utilizadas por estudiantes de educaci\u00f3n media del \u00e1mbito cient\u00edfico en comunas vulnerables de la regi\u00f3n de la Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Ibero-Americana de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o 8 (3), 599-608, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunidades de Aprendizaje. Un Camino para Alcanzar la Igualdad Educativa y Superar el Fracaso Escolar",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista investigaciones en educaci\u00f3n 12 (2), 119-135, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitud ante los Residuos Urbanos en los Estudiantes de Ense\u00f1anza Media de la Comuna de Talca. Validaci\u00f3n de Escala Tipo Likert",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista investigaciones en educaci\u00f3n 12 (2), 155-169, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n del perfil val\u00f3rico en estudiantes de la Facultad de Medicina de la Universidad de la Frontera, Temuco, Chile. Una aproximaci\u00f3n cualitativa.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Investigaciones en Educaci\u00f3n 12 (1), 99-114, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La etnografia como un aporte a la educacion.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios Pedag\u00f3gicos 36 (2), 269-279, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HACIA UN APRENDIZAJE DE CALIDAD EN LA EDUCACION CIENTIFICA. ESTRATEGIAS DIDACTICAS PARA EL DESARROLLO DE CAPACIDADES Y VALORES.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos metacognitivos en docentes del \u00e1mbito cient\u00edfico y su relaci\u00f3n con la autonom\u00eda profesional docente",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "RIEE. Revista Iberoamericana de Evaluaci\u00f3n Educativa, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos Metacognitivos en Docentes del \u00c1mbito Cient\u00edfico y su Relaci\u00f3n con la Autonom\u00eda Profesional Docente",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Evaluaci\u00f3n Educativa 3 (1), 172-178, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de las im\u00e1genes y representaciones sobre g\u00e9nero asociadas a los deportes que tienen los y las adolescentes de Temuco y Padre las Casas.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Pedag\u00f3gica ADAL, 16-21, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metacognici\u00f3n\u00bf Un Puente entre el Conocimiento Cotidiano y el Conocimiento Cient\u00edfico?",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Investigaciones en Educaci\u00f3n 8 (2), 29-43, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utop\u00eda y Realidad en la Formaci\u00f3n Inicial de Profesores de Lenguaje y Comunicaci\u00f3n del Sur de Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Investigaciones en Educaci\u00f3n 7 (1), 113-131, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HACIA UN APRENDIZAJE AUTONOMO EN EL AMBITO CIENTIFICO. INSERCION DE LA DIMENSION METACOGNITIVA EN EL PROCESO EDUCATIVO",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HACIA LA AUTONOMIA PROFESIONAL DEL DOCENTE, EL PROFESOR COMO INVESTIGADOR EN EL AULA",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia el mejoramiento de la calidad de vida de mujeres urbano-marginales a trav\u00e9s de la Educaci\u00f3n Ambiental",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "CTS+ I: Revista Iberoamericana de Ciencia, Tecnolog\u00eda, Sociedad e Innovaci\u00f3n, 5, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentos de una nueva propuesta educativa en ciencias experimentales",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista enfoques educacionales 2 (1), 101-108, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza de las ciencias a nivel de educaci\u00f3n media: Una propuesta pedag\u00f3gica",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Bord\u00f3n: Revista de pedagog\u00eda 49 (2), 137-144, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aporte de un enfoque cient\u00edfico-educacional al desarrollo rural",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Sede Temuco, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Artistic Education for Integral Training. Complementarity between Visual Culture and Youth Identity",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades., 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LINEAMIENTOS EDUCATIVOS ORIENTADOS A PREVENIR O SUPERAR EL FRACASO ESCOLAR",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia la disminuci\u00f3n de los test f\u00edsicos como indicadores de salud en el contexto educativo",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaciones curriculares: Convergencias y divergencias de su implementaci\u00f3n en el profesorado chileno. Educare [online]. 2016, vol. 20, n. 1",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una educaci\u00f3n de calidad en el \u00e1mbito cient\u00edfico. autonom\u00eda en el aprendizaje a trav\u00e9s de la metacognici\u00f3n1",
                "citation": "Facultad de Educaci\u00f3n y Humanidades, Departamento de Trabajo Social \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "sobre g\u00e9nero asociadas deportes que tienen los y las adolescentes de Temuco y Padre las Casas",
                "citation": "SUMARIO/SUMMARY, 16, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movilidad Estudiantil Internacional en la Universidad de La Frontera, Temuco-Chile Por Sonia Osses Bustingorry Universidad de La Frontera-Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REVISTA IBERAMERICANA DE CIENCIA, TECNOLOGIA, SOCIEDAD E INNOVACION",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "712ntEYAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}