{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "8k5GZAUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Edith Elina Rivas Riveros",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=8k5GZAUAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesor Asociado A Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Pol\u00edticas p\u00fablicas",
        "infanto juveniles y salud mental."
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "homepage": "https://www.linkedin.com/in/edithrivasriveros/",
    "citedby": 337,
    "citedby5y": 232,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2005": 2,
        "2006": 1,
        "2007": 2,
        "2008": 4,
        "2009": 0,
        "2010": 0,
        "2011": 0,
        "2012": 5,
        "2013": 5,
        "2014": 3,
        "2015": 8,
        "2016": 9,
        "2017": 19,
        "2018": 31,
        "2019": 35,
        "2020": 25,
        "2021": 36,
        "2022": 46,
        "2023": 63,
        "2024": 22
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilo de liderazgo en profesionales de enfermer\u00eda seg\u00fan su funci\u00f3n en los sectores p\u00fablico o privado en Temuco, Chile, 2015",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Aquichan 17 (1), 73-80, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 78,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1656598434543983240,8103462753664710403",
            "cites_id": [
                "1656598434543983240",
                "8103462753664710403"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia de enfermeras intensivistas pedi\u00e1tricas en la muerte de un ni\u00f1o: vivencias, duelo, aspectos bio\u00e9ticos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 19 (2), 111-124, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 59,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16118352682045131479",
            "cites_id": [
                "16118352682045131479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9tica del cuidado y cuidado de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 10 (1), 3-17, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9832632019639458852,15328091114505323926",
            "cites_id": [
                "9832632019639458852",
                "15328091114505323926"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuidadores informales rurales de pacientes dependientes severos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Rev. iberoam. educ. invest. enferm.(Internet), 56-62, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16555673478747551457",
            "cites_id": [
                "16555673478747551457"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cat\u00e1logo descriptivo de Fissurellidos chilenos",
                "pub_year": "1951",
                "citation": "Revista de Biolog\u00eda Marina 3 (1), 89-148, 1951"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14662293448232150685",
            "cites_id": [
                "14662293448232150685"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflictividad \u00e9tica en enfermeras/os de unidades de cuidados cr\u00edticos en un hospital del sur de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 14 (4), 224-234, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3908268716163718659",
            "cites_id": [
                "3908268716163718659"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ensayo clinico para la enfermeria basada en evidencia: un desafio alcanzable",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Acta Paulista de Enfermagem 24, 419-425, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15373251956205401194,14844091149967864650",
            "cites_id": [
                "15373251956205401194",
                "14844091149967864650"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de protocolos de seguimiento de v\u00edas venosas perif\u00e9ricas: neonatolog\u00eda. Hospital Dr. Hern\u00e1n Henr\u00edquez Aravena. mayo-junio de 2005",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 14 (2), 47-53, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12895200313012288387",
            "cites_id": [
                "12895200313012288387"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fatores associados a viol\u00eancia horizontal intrahospitalar no pessoal de enfermagem: revis\u00e3o sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 15 (4), 416-427, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8517996459749857683",
            "cites_id": [
                "8517996459749857683"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escalas de valoraci\u00f3n de dolor en pacientes cr\u00edticos no comunicativos: revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 7 (1), 57-73, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9723137035678255821",
            "cites_id": [
                "9723137035678255821"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia de enfermeras intensivistas pedi\u00e1tricas en la muerte de un ni\u00f1o: vivencias, duelo, aspectos bio\u00e9ticos. Cienc. enferm. 2013; 19 (2): 111-24",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6667658432443119533",
            "cites_id": [
                "6667658432443119533"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posicionamiento de la enfermer\u00eda: sustentabilidad y proyecci\u00f3n",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Enfermer\u00eda, 22-27, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11446659208118656234",
            "cites_id": [
                "11446659208118656234"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores sociodemogr\u00e1ficos y cl\u00ednicos asociados a la satisfacci\u00f3n usuaria de cuidadores en un hospital pedi\u00e1trico de alta complejidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Rev. chil. salud p\u00fablica, 40-48, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2573364986517847045",
            "cites_id": [
                "2573364986517847045"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumo de medicamentos en profesionales y t\u00e9cnicos/administrativos de la salud: situaci\u00f3n de prescripci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 7 (2), 63-82, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2195770161648042836",
            "cites_id": [
                "2195770161648042836"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leadership Style among Nursing Professionals According to their Role in the Public or Private Sectors in Temuco, Chile-2015",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Aquich\u00e1n 17 (1), 73-80, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5088820906606040594",
            "cites_id": [
                "5088820906606040594"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre factores sociodemogr\u00e1ficos y la calidad de vida en pacientes en hemodi\u00e1lisis",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Salud, Ciencia y Tecnolog\u00eda 4, 744-744, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6276485822332744836,10813608353164886101",
            "cites_id": [
                "6276485822332744836",
                "10813608353164886101"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia de violencia laboral en profesionales de enfermer\u00eda de un hospital p\u00fablico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 17 (4), 449-462, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2764762057870388276",
            "cites_id": [
                "2764762057870388276"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales del rol de la enfermera chilena en salud mental y psiquiatr\u00eda 1960-1975: Una mirada hist\u00f3rica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Consejo de Enfermer\u00eda de la Comunidad Valenciana, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9963812620225103405",
            "cites_id": [
                "9963812620225103405"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical trials for Evidence-Based Nursing: a possible challenge",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Acta Paulista de Enfermagem 24, 419-425, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13002162050408044578",
            "cites_id": [
                "13002162050408044578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermer\u00eda para el Siglo XXI/Teor\u00eda de la Enfermer\u00eda\u00bf Un camino de herradura?",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Aquichan 8 (1), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3305002557800119246",
            "cites_id": [
                "3305002557800119246"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n del Cuidado GDC en Atenci\u00f3n Primaria: percepci\u00f3n de enfermeras, en pandemia, Chile, 2021",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Uruguaya de Enfermer\u00eda (En l\u00ednea) 18 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=57776909325930490,13829439417234329441",
            "cites_id": [
                "57776909325930490",
                "13829439417234329441"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n de los cuidados de enfermer\u00eda en unidades de procedimientos endosc\u00f3picos: una mirada cualitativa a la especialidad",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 28, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3192101777651904629",
            "cites_id": [
                "3192101777651904629"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivencia de la pol\u00edtica de extensi\u00f3n del permiso parental postnatal para madres en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Avances en enfermer\u00eda 38 (3), 335-346, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=634798391488594169",
            "cites_id": [
                "634798391488594169"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumo de medicamentos en profesionales y t\u00e9cnicos/administrativos de la salud: situaci\u00f3n de prescripci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 7 (2), 63-82, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12131328718597948453",
            "cites_id": [
                "12131328718597948453"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de escala de liderazgo y gesti\u00f3n en enfermeros del hospital Dr. HERN\u00c1N HENR\u00cdQUEZ ARAVENA, Temuco, a\u00f1os 2011-2012",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13245054988656633140",
            "cites_id": [
                "13245054988656633140"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado de la investigacion en enfermer\u00eda IX regi\u00f3n de la Araucania, Temuco, Chile 2002",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y educaci\u00f3n en Enfermer\u00eda 23 (2), 82-93, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7724255396835631026",
            "cites_id": [
                "7724255396835631026"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones y perspectivas de los cuidadores principales de ni\u00f1os con enfermedad renal cr\u00f3nica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 11 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17547158127018701981",
            "cites_id": [
                "17547158127018701981"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experi\u00eancias de m\u00e3es mapuche durante a hospitaliza\u00e7\u00e3o de seus filhos, em um hospital de alta complexidade no sul do Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 9 (1), 33-43, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12096256324152488194",
            "cites_id": [
                "12096256324152488194"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivencias y expectativas de los actores sociales part\u00edcipes en evaluaci\u00f3n del desarrollo psicomotor, en relaci\u00f3n a las escalas EEDP y TEPSI utilizadas en la Araucan\u00eda, Chile \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 8 (1), 4-21, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5925255283667996726",
            "cites_id": [
                "5925255283667996726"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pain valuation scales in non-communicable critical patients: systematic review",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 7 (1), 57-73, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5365921939865729172",
            "cites_id": [
                "5365921939865729172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n instrumento percepci\u00f3n de cuidados humanizados de enfermer\u00eda (PCHE)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Horizonte de Enfermer\u00eda 27 (1), 39-47, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2230149946185063228",
            "cites_id": [
                "2230149946185063228"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compromiso organizacional en enfermeras, matronas, nutricionistas, kinesi\u00f3logos y t\u00e9cnicos en enfermer\u00eda de un hospital del sur de Chile a\u00f1o 2022-2023",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Horizonte de Enfermer\u00eda 34 (3), 447-464, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12316165559976003512",
            "cites_id": [
                "12316165559976003512"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Activismo pol\u00edtico de enfermeras pertenecientes a gremios en chile: un estudio de teor\u00eda fundamentada en datos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Escola Anna Nery 27, e20220208, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16979731137035975446",
            "cites_id": [
                "16979731137035975446"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GESTI\u00d3N DE LOS CUIDADOS DE ENFERMER\u00cdA EN UNIDADES DE PROCEDIMIENTOS ENDOSC\u00d3PICOS: UNA MIRADA CUALITATIVA A LA ESPECIALIDAD",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 28, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13558782794882744059",
            "cites_id": [
                "13558782794882744059"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcciones en promoci\u00f3n de salud, basadas en discursos radiales, Chile 1983: Un estudio hist\u00f3rico",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Asociaci\u00f3n de Historia y Antropolog\u00eda de los Cuidados, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11447655910747612464",
            "cites_id": [
                "11447655910747612464"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de calidad de vida en usuarios con ulcera venosa activa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Uruguaya de Enfermer\u00eda 16 (2), e2021v16n2a10-e2021v16n2a10, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13469826115982823841",
            "cites_id": [
                "13469826115982823841"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores Asociados a S\u00edndrome Bronquial Obstructivo y/o Neumon\u00eda adquirida en la comunidad en el lactante, desde un enfoque de cuidado de la salud",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15952125345734585461",
            "cites_id": [
                "15952125345734585461"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTERPRETACI\u00d3N DE LA NORMA DE ACOMPA\u00d1AMIENTO, RESPECTO DE LA PRESENCIA DE MADRES, PADRES O CUIDADORES, EN PROCEDIMIENTOS INVASIVOS PEDI\u00c1TRICOS: AN\u00c1LISIS BAJO PRISMA BIO\u00c9TICO",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Horizonte de Enfermer\u00eda 35 (1), 196-216, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A imagem de enfermeiras (os) no Chile por meio de desenhos infantis: um estudo iconogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Escola Anna Nery 28, e20230143, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Image of nurses in Chile through children's drawings: An iconographic study",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Escola Anna Nery 28, e20230143, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imagen de enfermeras (os) en Chile a trav\u00e9s del dibujo infantil: un estudio iconogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Escola Anna Nery 28, e20230143, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuidado de enfermer\u00eda durante el proceso de extubaci\u00f3n: desde la teor\u00eda de Kristen Swanson",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Horizonte de Enfermer\u00eda 34 (3), 577-593, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nursing care and children\u2019s rights: Experience in Family Health Centers",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Enfermer\u00eda Universitaria 20 (3), 329-343, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Demandas de cuidado en ni\u00f1os (as) y adolescentes con necesidades especiales (NANEAS) de baja complejidad: perspectiva de madres o cuidadoras y enfermeras (os)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Horizonte de Enfermer\u00eda 34 (2), 247-270, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CRISIS DE REPARACI\u00d3N: BRECHAS Y GESTI\u00d3N DEL CUIDADO EN NI\u00d1OS, NI\u00d1AS Y ADOLESCENTES INSTITUCIONALI-ZADOS (AS)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Horizonte de Enfermer\u00eda 34 (2), 306-320, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de escala de ansiedad preoperatoria Amsterdam y necesidad de informaci\u00f3n en adultos, Chile 2019",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Cubana de Enfermer\u00eda 39 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ativismo pol\u00edtico de enfermeiras chilenas sindicalizadas: um estudo de teoria fundamentada em dados",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Escola Anna Nery 27, e20220208, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political activism of union chilean nurses: a grounded theory study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Escola Anna Nery 27, e20220208, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GESTI\u00d3N DEL CAPITAL VENOSO DE LOS RECI\u00c9N NACIDOS HOSPITALIZADOS: CATETER DE L\u00cdNEA MEDIA (CM) CON T\u00c9CNICA ADAPTADA. SERVICIO DE NEONATOLOG\u00cdA, HOSPITAL P\u00daBLICO DE CHILE",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Horizonte de Enfermer\u00eda 34 (1), 5-21, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political activism of union chilean nurses: a grounded theory study.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Anna Nery School Journal of Nursing/Escola Anna Nery Revista de Enfermagem 27, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n del capital venoso de los reci\u00e9n nacidos hospitalizados: cat\u00e9ter de l\u00ednea media (CM) con t\u00e9cnica adaptada. Servicio de Neonatolog\u00eda, Hospital P\u00fablico de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Horiz. enferm, 5-21, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GDC Care Management in Primary Care: Perception of Nurses, in Pandemic, Araucan\u00eda, Chile, 2021",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Uruguaya de Enfermer\u00eda (En l\u00ednea) 18 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representations and perspectives of primary caregivers of children with chronic kidney disease",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 11 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representa\u00e7\u00f5es e perspectivas dos cuidadores prim\u00e1rios de crian\u00e7as com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 11 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leadership Style in Nurses According to Function in Public and Private Sectors in Temuco, Chile, 2015",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "EC Paediatrics 11, 01-12, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuidados de enfermagem e direitos da crian\u00e7a: experi\u00eancia em Centros de Sa\u00fade da Fam\u00edlia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 18 (3), 329-343, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cuidar de enfermer\u00eda y los derechos de la infancia: experiencia en Centros de Salud Familiar",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 18 (3), 329-343, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rol social de la enfermer\u00eda profesional en la Vicar\u00eda de la Solidaridad, Chile 1976-1992",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 18 (2), 19-31, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermeras anestesistas a\u00f1os 1970 a 1980, hospitales terciarios: rol del profesional",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "South Florida Journal of Health 2 (2), 175-182, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoci\u00f3n de la salud a trav\u00e9s de pr\u00e1cticas claves en la atenci\u00f3n integrada a las enfermedades prevalentes de la infancia (AIEPI), en profesores de educaci\u00f3n preb\u00e1sica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Enfermer\u00eda Neurol\u00f3gica 20 (2), 126-138, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de calidad de vida en usuarios con \u00falcera venosa activa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Rev. urug. enferm, 1-14, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profesionalizaci\u00f3n de Enfermer\u00eda Rural, circulaci\u00f3n de saberes y pol\u00edticas estatales de salud en La Araucan\u00eda-Chile, a\u00f1os 1970-1990",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Asociaci\u00f3n de Historia y Antropolog\u00eda de los Cuidados, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experi\u00eancia da pol\u00edtica de extens\u00e3o da licen\u00e7a-maternidade para m\u00e3es no Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Avances en Enfermer\u00eda 38 (3), 335-346, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experience of workplace violence against nursing professionals of a public hospital",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 17 (4), 449-462, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experience of the extension policy of postnatal parental for mothers in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Avances en Enfermer\u00eda 38 (3), 335-346, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivencias de madres mapuches durante la hospitalizaci\u00f3n de sus hijos, en un hospital de alta complejidad del sur de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 9 (1), 33-43, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapuche mothers' lives during the hospitalization of their children, in a high complexity hospital in southern Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 9 (1), 33-43, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Viv\u00eancias e expectativas dos acionistas sociais part\u00edcipes na avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento do psicomotor, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s escalas EEDP e TEPSI usadas no Araucania, Chile, durante \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 8 (1), 4-21, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiences and expectations of the social actors participating in the evaluation of psychomotor development, in relation to the EEDP and TEPSI scales used in la Araucania \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 8 (1), 4-21, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumo de droga na profissional de sa\u00fade, t\u00e9cnicos/administrativos: situa\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 7 (2), 63-82, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumption of medicines in health professionals and technical/administrative staff: prescription situation",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 7 (2), 63-82, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors associated to intra-hospital horizontal violence against nursing personnel: a systematic review",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 15 (4), 416-427, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethical conflicts among nurses in critical care units in a southern Chile hospital",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 14 (4), 224-234, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La crisis econ\u00f3mica, el mercado en la salud, la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n de las enfermeras",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Metas enferm, 62-68, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VALOR DE ENSAIOS CL\u00cdNICOS PARA ENFERMAGEM-BASEADA-EM-EVID\u00caNCIAS: UM DESAFIO POSS\u00cdVEL.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Acta Paulista de Enfermagem 24 (3), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Illness in the XXI century",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "AQUICHAN 8 (1), 6-7, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "State of the research in nursing IX th region of the Araucania, Temuco, Chile 2002",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y Educaci\u00f3n en Enfermer\u00eda 23 (2), 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil de salud de escolares de las comunas de Temuco y Padre Las Casas, IX regi\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Rev. chil. cienc. m\u00e9d. biol, 14-21, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud publica como vector fuerza en la formacion profesional de enfermeria",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Universidad de Chile. Facultad de Medicina. Escuela de Salud Publica \u2026, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud p\u00fablica como vector fuerza en la formaci\u00f3n profesional de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "1999",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9tica del cuidado y cuidado de enfermer\u00eda Ethics of Care and Nursing Care \u00c9tica do cuidado e cuidado de enfermagem",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethics of Care and Nursing Care \u00c9tica del cuidado y cuidado de enfermer\u00eda \u00c9tica do cuidado e cuidado de enfermagem",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapuche mothers' lives during the hospitalization of their children, in a high complexity hospital in southern Chile Vivencias de madres mapuches durante la hospitalizaci\u00f3n de \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONSUMPTION OF MEDICINES IN HEALTH PROFESSIONALS AND TECHNICAL/ADMINISTRATIVE STAFF: PRESCRIPTION SITUATION",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8k5GZAUAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}