{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "9IQqdBQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "RICARDO XAVIER PEREZ-LUCO ARENAS",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=9IQqdBQAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor de Psicolog\u00eda (UFRO)",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda Social",
        "Psicolog\u00eda Jur\u00eddica y Forense",
        "Psicolog\u00eda Organizacional",
        "Psicolog\u00eda Comunitaria",
        "Psicometr\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 986,
    "citedby5y": 617,
    "hindex": 16,
    "hindex5y": 13,
    "i10index": 24,
    "i10index5y": 17,
    "cites_per_year": {
        "2007": 3,
        "2008": 9,
        "2009": 15,
        "2010": 8,
        "2011": 11,
        "2012": 26,
        "2013": 31,
        "2014": 20,
        "2015": 37,
        "2016": 57,
        "2017": 51,
        "2018": 75,
        "2019": 63,
        "2020": 83,
        "2021": 124,
        "2022": 141,
        "2023": 151,
        "2024": 55
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XufkstQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paula Andrea Alarc\u00f3n Ba\u00f1ares",
            "affiliation": "Profesora Asociada (UFRO)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Zx9GJQ4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "ALBA XIMENA ZAMBRANO CONSTA...",
            "affiliation": "Departamento de Psicolog\u00eda, Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "I6Tf6WUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Leonardo David Lagos Guti\u00e9rrez",
            "affiliation": "Docente Escuela de Psicolog\u00eda, Universidad Mayor, Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "pdclwLQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lorena Wenger Amengual",
            "affiliation": "Acad\u00e9mica Departamento de Psicolog\u00eda, Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tcduK9sAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sergio Chesta",
            "affiliation": "Universidad de la Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "o_ixI5cAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sonia Salvo-Garrido",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "rGwNul0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luis Boris \u00c1lvarez Vivar",
            "affiliation": "Universidad Austral de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0H9eFJ8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eduardo Garc\u00eda-Cueto",
            "affiliation": "Catedr\u00e1tico de Psicometr\u00eda, Universidad de Oviedo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tOfXv4YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Miguel Salazar Mu\u00f1oz",
            "affiliation": "Facultad de Psicolog\u00eda Universidad San Sebasti\u00e1n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "NVmRtOgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Yonatan Bustamante-C\u00e1rcamo",
            "affiliation": "Universidad San Sebasti\u00e1n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-CA7IYUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodolfo E. Mardones Barrera",
            "affiliation": "Instituto de Estudios Psicol\u00f3gicos, Universidad Austral de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "vrYqLzcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eugenia V. Vinet",
            "affiliation": "Profesor Titular, Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "SQcnZYQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "JAVIER BARR\u00cdA-GONZ\u00c1LEZ",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "EQkhuwgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "JOSE LUIS GALVEZ NIETO (ORCID 0...",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KSQCg3gAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jaime Andr\u00e9s Alfaro Inzunza",
            "affiliation": "Universidad del Desarrollo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "u9mVMBgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Italo Trizano Hermosilla",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Taxonom\u00eda de dise\u00f1os y muestreo en Investigaci\u00f3n Cualitativa. Un intento de s\u00edntesis entre las aproximaciones te\u00f3rica y emergente",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "\u00c1mbitos. Revista Internacional de Comunicaci\u00f3n 39, 1-18, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 111,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18048032214310418830",
            "cites_id": [
                "18048032214310418830"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de identidad en j\u00f3venes infractores de ley, una mirada desde la Psicolog\u00eda Cultural",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda 13 (1), 115-132, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 90,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7706244335021977120",
            "cites_id": [
                "7706244335021977120"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reincidencia y desistimiento en adolescentes infractores: an\u00e1lisis de trayectorias delictivas a partir de autorreporte de delitos, consumo de sustancias y juicio profesional",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universitas Psychologica 11 (4), 1209-1225, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 88,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1766295166995048156,3358393217100603559,692722175785693927",
            "cites_id": [
                "1766295166995048156",
                "3358393217100603559",
                "692722175785693927"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Personalidad y gravedad delictiva en adolescentes con conducta antisocial persistente",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista iberoamericana de Psicolog\u00eda y Salud 9 (1), 58-74, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 77,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13809465649530319154,16647829493807920479,15282549905217365988",
            "cites_id": [
                "13809465649530319154",
                "16647829493807920479",
                "15282549905217365988"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de Clima Organizacional: propiedades psicom\u00e9tricas del ECALS",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anales de psicologia 37 (1), 168-177, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 69,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18372343668306327382,15885414068598394029",
            "cites_id": [
                "18372343668306327382",
                "15885414068598394029"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n de manifestaciones ansiosas, depresivas y autoconcepto en pacientes obesos m\u00f3rbidos, sometidos a cirug\u00eda bari\u00e1trica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 139 (5), 571-578, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 62,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10819097343412271452,4635515228309322768,3946933266157677620",
            "cites_id": [
                "10819097343412271452",
                "4635515228309322768",
                "3946933266157677620"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n y empoderamiento comunitario: rol de las metodolog\u00edas implicativas",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de La Frontera. Departamento de Psicolog\u00eda, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1232646148191148226,12659300617287929244",
            "cites_id": [
                "1232646148191148226",
                "12659300617287929244"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n del cuestionario de auto-reporte de comportamiento antisocial en adolescentes: CACSA",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Paid\u00e9ia 20 (47), 291-302, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7944224374945257601,4453826408190801544,8798447803884095753",
            "cites_id": [
                "7944224374945257601",
                "4453826408190801544",
                "8798447803884095753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Invarianza factorial del Cuestionario para Evaluar Clima Social del Centro Escolar en estudiantes chilenos y colombianos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicolog\u00eda 49 (2), 119-127, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11847111542889495785,2409703436918709558,1283282597405949489,1005258786711748537",
            "cites_id": [
                "11847111542889495785",
                "2409703436918709558",
                "1283282597405949489",
                "1005258786711748537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1os de investigaci\u00f3n y muestreo cualitativo. Lo complejo de someter la flexibilidad del m\u00e9todo emergente a una taxonom\u00eda aprior\u00edstica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Investigaci\u00f3n Cualitativa en Salud 2, 1119, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6752560530099029577,1218827477641850687",
            "cites_id": [
                "6752560530099029577",
                "1218827477641850687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apoyo social percibido y su influencia en el desistimiento delictivo: Evaluaci\u00f3n del rol institucional",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Psicoperspectivas 15 (1), 132-144, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10525983676354161733,4310642088131263068",
            "cites_id": [
                "10525983676354161733",
                "4310642088131263068"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo humano: paradoja de la estabilidad del cambio",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Psychosocial Intervention 13 (1), 39-61, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5966413412263778500,4360296020612085761,2005455115010575144",
            "cites_id": [
                "5966413412263778500",
                "4360296020612085761",
                "2005455115010575144"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de Intervenci\u00f3n Diferenciada, pr\u00e1cticas que transforman vidas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ediciones Universidad de la Frontera, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12462209113615063097,2100634855784405907",
            "cites_id": [
                "12462209113615063097",
                "2100634855784405907"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n multidimensional de adolescentes con desadaptaci\u00f3n social (Informe Final. Proyecto Fondecyt 1070397)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Temuco: Universidad de La Frontera, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7873911084425985203,1113169597863318354",
            "cites_id": [
                "7873911084425985203",
                "1113169597863318354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad \u00e9tnica y conductas sociales en adolescentes ind\u00edgenas mapuche sancionados por la Ley de Responsabilidad Penal Adolescente en regiones del sur de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universitas Psychologica 16 (1), 1-24, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3120422754593877379,3529020931739299550",
            "cites_id": [
                "3120422754593877379",
                "3529020931739299550"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Detecci\u00f3n y descripci\u00f3n de rasgos psicop\u00e1ticos en adolescentes utilizando el MACI",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universitas Psychologica 10 (3), 705-719, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16167422596352379787,15382937970713756819",
            "cites_id": [
                "16167422596352379787",
                "15382937970713756819"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto vital del paso por un COD en la adolescencia. La experiencia de cuatro adultos de Temuco",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda 14 (2), 27-46, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17950353283176793525,8903758006584796288",
            "cites_id": [
                "17950353283176793525",
                "8903758006584796288"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Moral disengagement as a self-regulatory cognitive process of transgressions: Psychometric evidence of the Bandura scale in Chilean adolescents",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International journal of environmental research and public health 19 (19), 12249, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5446504941289181505",
            "cites_id": [
                "5446504941289181505"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de identidad en j\u00f3venes infractores de ley, reflexiones a partir de dos d\u00e9cadas de investigaciones en el sur de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Criminalidad 64 (1), 67-82, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17303839101357096217,14337310175867273128,1126114942625367079",
            "cites_id": [
                "17303839101357096217",
                "14337310175867273128",
                "1126114942625367079"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cumplimiento de derechos infantiles en Chile: evaluaci\u00f3n de profesionales de programas p\u00fablicos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 19 (1), 63-84, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2672829427699715157,8310290130045236003,1880653681507343828",
            "cites_id": [
                "2672829427699715157",
                "8310290130045236003",
                "1880653681507343828"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instrumentos para la valoraci\u00f3n del riesgo de violencia sexual en ofensores sexuales adolescentes: evidencias de validez en pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Criminalidad 58 (3), 87-99, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13537682428660080293,17842480942936068513,11860412873535470892",
            "cites_id": [
                "13537682428660080293",
                "17842480942936068513",
                "11860412873535470892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Taxonom\u00eda de la delincuencia adolescente con base en evidencia chilena",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Psicolog\u00eda Jur\u00eddica, conocimiento y pr\u00e1ctica. Colecci\u00f3n Psicolog\u00eda y Ley 14 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6639813934342978089",
            "cites_id": [
                "6639813934342978089"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado actual de las pr\u00e1cticas de intervenci\u00f3n comunitarias y psicosociales de psic\u00f3logos que trabajan en el marco de los programas y pol\u00edticas sociales chilenas",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Trayectoria de la psicolog\u00eda comunitaria en Chile: Pr\u00e1cticas y conceptos, 215-42, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13513113973595690261",
            "cites_id": [
                "13513113973595690261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoque psicosocial ecol\u00f3gico, psicolog\u00eda comunitaria en la frontera",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Aportes y desaf\u00edos desde la pr\u00e1ctica psicol\u00f3gica, 371-400, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17916881874508534582",
            "cites_id": [
                "17916881874508534582"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de evaluaci\u00f3n diferenciada: Evaluar para intervenir. MMIDA (Modelo Multidimensional de Intervenci\u00f3n Diferenciada con Adolescentes)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Temuco: Universidad de La Frontera 2, 136, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8418092932696300605",
            "cites_id": [
                "8418092932696300605"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil emocional de los ni\u00f1os que delinquen como estrategia de adaptaci\u00f3n: Una comprensi\u00f3n cl\u00ednico\u2013social como propuesta de trabajo",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Temuco: Revista Frontera, 9-18, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10369030329880171711,440425643104979498",
            "cites_id": [
                "10369030329880171711",
                "440425643104979498"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n psicosocial y criminol\u00f3gica de adolescentes chilenos con pr\u00e1cticas abusivas sexuales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 19 (1), 85-109, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5258492342928577406,1466305833032199467,3434957807907550101",
            "cites_id": [
                "5258492342928577406",
                "1466305833032199467",
                "3434957807907550101"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas de una herramienta de evaluaci\u00f3n para las redes focales de adolescentes infractores de ley",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Criminalidad 59 (2), 93-108, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14649721291051831743,8918988500578247568,8276667266050973119,17740704144527690294,10552836203334846948",
            "cites_id": [
                "14649721291051831743",
                "8918988500578247568",
                "8276667266050973119",
                "17740704144527690294",
                "10552836203334846948"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de delincuencia autorrevelada \u201cEDA\u201d",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Instrumento de evaluaci\u00f3n cl\u00ednica del patr\u00f3n delictivo adolescente, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11112658816415594840",
            "cites_id": [
                "11112658816415594840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Examinando factores de riesgo y recursos para la intervenci\u00f3n con adolescentes infractores",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Psicolog\u00eda Jur\u00eddica, conocimiento y pr\u00e1ctica. Colecci\u00f3n Psicolog\u00eda y Ley 14 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14480322813469465690",
            "cites_id": [
                "14480322813469465690"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda Comunitaria en Chile: Evoluci\u00f3n, perspectivas y proyecciones",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Santiago, Chile: RIL, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8817399360086015449",
            "cites_id": [
                "8817399360086015449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pobreza en Am\u00e9rica Latina: significados y abordajes. Pasos hacia una visi\u00f3n ecosist\u00e9mica",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Tesis de Maestr\u00eda. M\u00e9xico: FLACSO, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18312126730058832697",
            "cites_id": [
                "18312126730058832697"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto psicosocial de la condici\u00f3n de opresi\u00f3n permanente en los sectores marginales",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Revista Frontera, 55-60, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10775368754233987506",
            "cites_id": [
                "10775368754233987506"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empirical determination of transitory and persistent delinquency in Chilean youth: Validation of the criminal engagement severity scale \u201cEGED\u201d",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International journal of environmental research and public health 19 (3), 1396, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4800233092508675757",
            "cites_id": [
                "4800233092508675757"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A trifactorial model of detection of deception using thermography",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psychology, Crime & Law 27 (5), 405-426, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10719397524077805686",
            "cites_id": [
                "10719397524077805686"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda y Justicia Juvenil",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universitas Psychologica 11 (4), 1053-1054, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13282425941728032874",
            "cites_id": [
                "13282425941728032874"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diplomado de intervenci\u00f3n diferenciada con adolescentes infractores de ley",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Contenido de formaci\u00f3n especializada, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2579216652814400998",
            "cites_id": [
                "2579216652814400998"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategia ecosist\u00e9mica especializada de intervenci\u00f3n diferenciada para favorecer la integraci\u00f3n psicosocial de adolescentes infractores de ley (Proyecto FONDEF D08i-1205, 2010 \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Temuco: Universidad de La Frontera, Departamento de Psicolog\u00eda, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10025378861092848302,11089483564034339493",
            "cites_id": [
                "10025378861092848302",
                "11089483564034339493"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ambiente laboral subjetivo: formulaci\u00f3n emp\u00edrica de un constructo",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad Pontificia de Salamanca, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6163381482271094473",
            "cites_id": [
                "6163381482271094473"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de Gravedad de Enganche Delictivo-EGED",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Instrumento de juicio profesional estructurado, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9786771151461174739",
            "cites_id": [
                "9786771151461174739"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas del ERASOR 2.0 en adolescentes chilenos con pr\u00e1cticas sexuales abusivas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Criminalidad 63 (1), 9-19, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12626744925612808723,2457388455313706321",
            "cites_id": [
                "12626744925612808723",
                "2457388455313706321"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de Formaci\u00f3n Especializada: Saberes que transforman pr\u00e1cticas. Modelo Multidimensional de Intervenci\u00f3n Diferenciada, MMIDA\u00ae.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ediciones Universidad de La Frontera, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6237450095184265929,15246381592468159702",
            "cites_id": [
                "6237450095184265929",
                "15246381592468159702"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Examining the factor structure of a risk assessment inventory in young offenders: FER-R, risk and resource assessment form",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International journal of environmental research and public health 19 (2), 756, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3422704612185401892",
            "cites_id": [
                "3422704612185401892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desistimiento delictual en mujeres chilenas que han estado privadas de libertad",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Criminalidad 61 (2), 59-78, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15922708334533014514,15773996752852695977,5113024968533292268,17331872778032859529",
            "cites_id": [
                "15922708334533014514",
                "15773996752852695977",
                "5113024968533292268",
                "17331872778032859529"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variables personales como riesgo o recurso adaptativo en adolescentes con delincuencia persistente",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "X Congreso (Inter)Nacional de Psicolog\u00eda Jur\u00eddica y Forense. Libro de \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12084720385319707844",
            "cites_id": [
                "12084720385319707844"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consenso de Puc\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Se\u00f1ales (SENAME) 11, 75-95, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12001967262003838269",
            "cites_id": [
                "12001967262003838269"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectoria y perspectivas en la formaci\u00f3n de psic\u00f3logos comunitarios de La Universidad de La Frontera",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Psicolog\u00eda Comunitaria en Chile: evoluci\u00f3n, perspectivas y proyecciones, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6840987550190683958",
            "cites_id": [
                "6840987550190683958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Victimization can lead to transgression: Exploring the psychometric properties of the short stressful life events questionnaire in adolescents",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Victims & Offenders 19 (2), 179-207, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9411963249386959977",
            "cites_id": [
                "9411963249386959977"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The contribution of scientific psychology to public policy decisions (Editorial: El aporte de la psicolog\u00eda cient\u00edfica a las decisiones de pol\u00edtica p\u00fablica)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Ibero-American Journal of Psychology and Public Policy 1 (1), 1-8, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adolescentes con pr\u00e1cticas abusivas sexuales: Rol de las experiencias adversas y desadaptaci\u00f3n social en el riesgo de reincidencia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Psicoperspectivas individuo y sociedad 22 (3), 1-13, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adolescents with abusive sexual practices: The role of adverse experiences and social maladjustment in the risk of recidivism",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Psicoperspectivas 22 (3), 1-2, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Co-Active Coping Inventory: Development and Validation for the Chilean Population",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Spanish Journal of Psychology 26, e22, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encrucijadas en la relaci\u00f3n entre psicolog\u00eda y pol\u00edticas sociales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad del Desarrollo, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Changes in adolescents\u2019 personal values during the Chilean political transition from dictatorship to democracy. A retrospective view",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Academia Letters, 2, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n psicosocial y criminol\u00f3gica de adolescentes chilenos con pr\u00e1cticas abusivas sexuales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 19 (1), 10, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n Psicol\u00f3gica en Chile: Desaf\u00edos para la Ciencia y la Profesi\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psykhe, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de Contenido Jer\u00e1rquico Ponderado: Ejemplo de un M\u00e9todo Innovador",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psykhe, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variables personales como mediadoras de la intervenci\u00f3n en justicia juvenil",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Libro de actas XI Congreso Internacional de Psicolog\u00eda Jur\u00eddica y Forense \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n de intervenciones diferenciadas con adolescentes infractores de ley",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Libro de actas XI Congreso Internacional de Psicolog\u00eda Jur\u00eddica y Forense \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgo de reincidencia de pr\u00e1cticas abusivas sexuales en adolescentes chilenos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Libro de actas XI Congreso Internacional de Psicolog\u00eda Jur\u00eddica y Forense \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DEP-ADO en la evaluaci\u00f3n de consumo de drogas en adolescentes chilenos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Libro de actas XI Congreso Internacional de Psicolog\u00eda Jur\u00eddica y Forense, 95-97, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de impacto de la intervenci\u00f3n preventiva con MST en adolescentes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Libro de actas XI Congreso Internacional de Psicolog\u00eda Jur\u00eddica y Forense, 98-99, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de riesgos crimin\u00f3genos y recursos de adaptaci\u00f3n social con FER-R",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Libro de actas XI Congreso Internacional de Psicolog\u00eda Jur\u00eddica y Forense \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Res\u00famenes del IV Congreso Anual de la Sociedad Cient\u00edfica de Psicolog\u00eda de Chile. Puerto Natales, Regi\u00f3n de Magallanes, Chile 29 al 31 de Marzo de 2017",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Psykhe 26 (2), 1-14, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libro de Res\u00famenes del Congreso Euro-Latinoamericano de Intervenci\u00f3n en Justicia Juvenil",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differential modeling of the relationship between self-revealed criminal behavior and judicialized crime in Chilean adolescents, as related to criminal specialization",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "V European Congress of Methodology. Book of abstracts, 244, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Typology of recidivist young offenders, based on psychological variables (Millon\u2019s model), criminogenic risk factors, and actual criminal behavior",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "V European Congress of Methodology. Book of abstracts, 188, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predictive validity of two risk and resources assessment instruments for intervention with juvenile offenders",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "V European Congress of Methodology. Book of abstracts, 187, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validacion preliminar de la ficha criminometrica: un estudio con jovenes condenados a privacion de libertad por la ley de responsabilidad penal adolescente n\u00b0 20.084",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CARACTERIZACION Y EVALUACION MULTIDIMENSIONAL DE ADOLESCENTES CON DESADAPTACION SOCIAL",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Personality And Criminal Trajectories In Young Adults Held In Chilean Prisons",
                "citation": "European Proceedings of Social and Behavioural Sciences, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MMIDA\u00ae",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinantes del riesgo de reincidencia en adolescentes varones que han presentado pr\u00e1cticas abusivas sexuales: Una mirada psicosocial y criminol\u00f3gica",
                "citation": "Universidad de La Frontera, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9IQqdBQAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}