{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "AmgsvrEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jocelyne Sep\u00falveda",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=AmgsvrEAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "educaci\u00f3n",
        "psicolog\u00eda econ\u00f3mica",
        "evaluaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 712,
    "citedby5y": 420,
    "hindex": 16,
    "hindex5y": 11,
    "i10index": 25,
    "i10index5y": 15,
    "cites_per_year": {
        "2006": 2,
        "2007": 5,
        "2008": 1,
        "2009": 2,
        "2010": 7,
        "2011": 5,
        "2012": 15,
        "2013": 16,
        "2014": 43,
        "2015": 23,
        "2016": 34,
        "2017": 60,
        "2018": 54,
        "2019": 61,
        "2020": 74,
        "2021": 95,
        "2022": 96,
        "2023": 85,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de Actitudes hacia el Endeudamiento: validez factorial y perfiles actitudinales en estudiantes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universitas psychologica 11 (2), 497-509, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 94,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13334721579485071139",
            "cites_id": [
                "13334721579485071139"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Consumidores o ciudadanos?: Una propuesta de inserci\u00f3n de la educaci\u00f3n econ\u00f3mica y financiera en la formaci\u00f3n inicial docente",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 40 (1), 75-96, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 71,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9194207510897100523",
            "cites_id": [
                "9194207510897100523"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales sobre pobreza en estudiantes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Liberabit 16 (2), 161-170, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10285173647818902016",
            "cites_id": [
                "10285173647818902016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales sobre pobreza en estudiantes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Liberabit 16 (2), 161-170, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10285173647818902016",
            "cites_id": [
                "10285173647818902016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes hacia la compra y el consumo de estudiantes de pedagog\u00eda y profesores en ejercicio en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Psicolog\u00eda desde el Caribe, 1-23, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15674824082187250773",
            "cites_id": [
                "15674824082187250773"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfabetizaci\u00f3n econ\u00f3mica en estudiantes de la carrera de Psicolog\u00eda.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n, 234-249, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15633085664748497965,6533847452088582097",
            "cites_id": [
                "15633085664748497965",
                "6533847452088582097"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones entre las escalas actitudes hacia el dinero y la compra: Un estudio en Estudiantes de Pedagog\u00eda de Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Interamericana de Psicolog\u00eda/Interamerican Journal of Psychology 46 \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15879859963539895689",
            "cites_id": [
                "15879859963539895689"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medici\u00f3n de la alfabetizaci\u00f3n econ\u00f3mica en ni\u00f1os: oportunidades diagn\u00f3sticas con el modelo de cr\u00e9dito parcial",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 15 (1), 13-27, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4686717824478754429",
            "cites_id": [
                "4686717824478754429"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Educadores o consumidores? Discrepancia del yo, Consumo y valores materiales en estudiantes chilenos de pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 14 (2), 342-372, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6456180323269499201",
            "cites_id": [
                "6456180323269499201"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumo y construcci\u00f3n de identidad en profesores de educaci\u00f3n primaria en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Educere 14 (49), 345-359, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16494500317505210036",
            "cites_id": [
                "16494500317505210036"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre actitudes hacia el endeudamiento y discrepancia del yo en estudiantes de pedagog\u00eda chilenos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Actualidades investigativas en Educaci\u00f3n 17 (3), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9099489726944308048",
            "cites_id": [
                "9099489726944308048"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis te\u00f3rico de la relaci\u00f3n entre estilos de compra, valores materiales y satisfacci\u00f3n con la vida en la adolescencia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de psicolog\u00eda y ciencias del comportamiento de la Unidad Acad\u00e9mica \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5673779349176852327",
            "cites_id": [
                "5673779349176852327"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes hacia el consumo y materialismo en estudiantes universitarios de pedagog\u00eda en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Fronteras-ISSN 0719-4285 1 (2), 45-62, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17680758204186589117",
            "cites_id": [
                "17680758204186589117"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes hacia el Endeudamiento en Adolescentes de Educaci\u00f3n Municipal y Particular-Subvencionada de la ciudad de Temuco",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Educaci\u00f3n y Humanidades 2 (1), 46-63, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15641670971004891168",
            "cites_id": [
                "15641670971004891168"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atlas geol\u00f3gico de Colombia",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Bogot\u00e1 DC, INGEOMINAS 26, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7036726989948002993",
            "cites_id": [
                "7036726989948002993"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de un test de alfabetizaci\u00f3n econ\u00f3mica para ni\u00f1os (TAE-N)",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Te si s pa rao pt aral gr adode Li cenciat ur aen P si colo g\u00eda no pub \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=477964874564215613",
            "cites_id": [
                "477964874564215613"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfabetizaci\u00f3n econ\u00f3mica y actitudes hacia la compra en universitarios posterior a un programa de educaci\u00f3n econ\u00f3mica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REXE: Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 15 (29), 65-81, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9892767941331708296",
            "cites_id": [
                "9892767941331708296"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumo y endeudamiento en adolescentes escolarizados de la Regi\u00f3n de La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 43 (1), 61-74, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1009048542294678403,999064346755429706",
            "cites_id": [
                "1009048542294678403",
                "999064346755429706"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de un programa de educaci\u00f3n econ\u00f3mica,\u00abyo y la econom\u00eda\u00bb, en escolares chilenos de educaci\u00f3n general b\u00e1sica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Liberabit 20 (1), 175-186, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8965730669688885871",
            "cites_id": [
                "8965730669688885871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprender la econom\u00eda: educaci\u00f3n econ\u00f3mica y financiera en la infancia desde una perspectiva constructivista",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ensino em revista 25 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1141755592700426435",
            "cites_id": [
                "1141755592700426435"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptation and Validation of the Economic and Financial Literacy Test for Chilean secondary students",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista latinoamericana de psicolog\u00eda 51 (2), 196-205, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5858647358975439239",
            "cites_id": [
                "5858647358975439239"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significado de bienestar subjetivo e inclusi\u00f3n econ\u00f3mica en adultos mayores l\u00edderes de asociaciones en el sur de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Interdisciplinaria 38 (1), 117-132, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3413962147164454882",
            "cites_id": [
                "3413962147164454882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cartograf\u00eda geol\u00f3gica y exploraci\u00f3n geoqu\u00edmica de la plancha 443-Mit\u00fa",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Memoria explicativa. Escala 1 (100.000), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7143034997728459515",
            "cites_id": [
                "7143034997728459515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Yo y la econom\u00eda. Evaluaci\u00f3n de la actuaci\u00f3n docente en un programa de educaci\u00f3n econ\u00f3mica para escolares de 6. to a\u00f1o de educaci\u00f3n primaria",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de investigaci\u00f3n en psicolog\u00eda 14 (1), 65-77, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9447363893569607642",
            "cites_id": [
                "9447363893569607642"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones de tweens chilenos respecto a la publicidad emitida por televisi\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Signo y pensamiento 29 (57), 418-429, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12577522384926116894",
            "cites_id": [
                "12577522384926116894"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Super econ\u00f3mico. Un amigo econ\u00f3mico: Dise\u00f1o y validaci\u00f3n de un comic did\u00e1ctico para la educaci\u00f3n econ\u00f3mica en la escuela",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 35 (2), 75-90, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6186062175726906655",
            "cites_id": [
                "6186062175726906655"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias y actitudes hacia los medios de comunicaci\u00f3n en estudiantes universitarios del sur de Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Signo y Pensamiento 34 (67), 114-131, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3411507803380727452",
            "cites_id": [
                "3411507803380727452"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social desirability in the measurement of subjective well-being: A study with Chilean university students",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Interdisciplinaria 37 (2), 117-128, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7267061964405943103",
            "cites_id": [
                "7267061964405943103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza de nociones b\u00e1sicas de econom\u00eda en la formaci\u00f3n docente. Una propuesta desde la experiencia de dos instituciones de Educaci\u00f3n Superior Regional",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Profesorado, Revista de Curr\u00edculum y Formaci\u00f3n del Profesorado 18 (3), 411-430, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1639080003250531018",
            "cites_id": [
                "1639080003250531018"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza de nociones b\u00e1sicas de econom\u00eda en la formaci\u00f3n docente. Una propuesta desde la experiencia de dos instituciones de Educaci\u00f3n Superior Regional",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Profesorado, Revista de Curr\u00edculum y Formaci\u00f3n del Profesorado 18 (3), 411-430, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1639080003250531018,15331709272884212922",
            "cites_id": [
                "1639080003250531018",
                "15331709272884212922"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de estudiantes de tercer a\u00f1o de la carrera de obstetricia de la Universidad San Sebasti\u00e1n sobre el escenario simulado \u201ceritrof\u00e9resis neonatal\u201d",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Matroner\u00eda Actual 1, 17-26, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6931368900318449018",
            "cites_id": [
                "6931368900318449018"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de inclusi\u00f3n financiera en mujeres de la VI Regi\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Instituto de Estudios Peruanos, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13177777134796007967",
            "cites_id": [
                "13177777134796007967"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales sobre pobreza en estudiantes chilenos universitarios",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Liberabit 16 (2), 161-170, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3401410118262582907",
            "cites_id": [
                "3401410118262582907"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapa Geol\u00f3gico Plancha 443 Mit\u00fa\u2013Vaup\u00e9s",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ingeominas., 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9369254274914438939",
            "cites_id": [
                "9369254274914438939"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes hacia el dinero y hacia el consumo y la compra en estudiantes de pedagog\u00edas de universidades de la zona centro y sur de Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ponencia presentada en el V Congreso Chileno de Psicolog\u00eda y I Congreso \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13381613941858641795",
            "cites_id": [
                "13381613941858641795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de representaciones acerca de pobreza y movilidad social: Un estudio evolutivo en estudiantes chilenos",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Paideia Revista de Educaci\u00f3n, 159-176, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7113031295560853290",
            "cites_id": [
                "7113031295560853290"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geomorfolog\u00eda y geolog\u00eda de la plancha 383 Tumaco",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "INGEOMINAS. Cali, Colombia, 37p, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13671868972573165688",
            "cites_id": [
                "13671868972573165688"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instagram como herramienta did\u00e1ctica de apoyo a la asignatura Neonatolog\u00eda en modalidad online en el contexto de la pandemia por COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Rev. Educ. Cienc. Salud 19 (2), 74-7, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15619999099770420007",
            "cites_id": [
                "15619999099770420007"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un modelo de educaci\u00f3n econ\u00f3mica para la formaci\u00f3n inicial de profesores: conceptos b\u00e1sicos, modelo formativo y estrategias did\u00e1cticas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "M. Denegri, C. Del Valle, Y. Gonz\u00e1lez, S. Etchebarne, M. Mieres, D. Sandoval \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16114925029431045428",
            "cites_id": [
                "16114925029431045428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The impact of attitudes on behavioural change: a multilevel analysis of predictors of changes in consumer behaviour",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicolog\u00eda 53, 73-82, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14735580902172934848",
            "cites_id": [
                "14735580902172934848"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bienestar subjetivo e inclusi\u00f3n financiera en adultos mayores",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Necesidades emergentes en Chile: Avances en investigaci\u00f3n y propuestas de \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12162989227073911137",
            "cites_id": [
                "12162989227073911137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between Subjective Financial Knowledge and Financial Well-Being: The Mediating Role of the Financial Executive Function",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Cercetare si Interventie Sociala 78, 133, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11250401682511249267",
            "cites_id": [
                "11250401682511249267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deseabilidad social en la medici\u00f3n del bienestar subjetivo: un estudio con estudiantes universitarios de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Interdisciplinaria 37 (2), 117-128, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7059284803478060577",
            "cites_id": [
                "7059284803478060577"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relation between attitudes towards the indebtedness and self-discrepancy in chilean pedagogy students",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 17 (3), 106-134, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17514654643619767140",
            "cites_id": [
                "17514654643619767140"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes hacia la Compra y el Consumo de estudiantes de Pedagog\u00eda y profesores en ejercicio en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Psicolog\u00eda desde el Caribe, 1-23, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5510781973730384518",
            "cites_id": [
                "5510781973730384518"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deseabilidad social en la medici\u00f3n del bienestar subjetivo: un estudio con estudiantes universitarios de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Interdisciplinaria. Revista de Psicolog\u00eda y Ciencias Afines 37 (2), 117-128-128, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptacion y validacion del Test de Alfabetizacion Economica y Financiera en estudiantes secundarios chilenos.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicolog\u00eda 51 (2), 113-123, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preliminary study on the geochemistry of fluid discharges from Guallatiri volcano (northern Chile)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International Conference on Gas Geochemistry 2019\u2013ICGG15, 0-0, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOCIALIZACION ECONOMICA: UN ESTUDIO DESCRIPTIVO DE LAS ESTRATEGIAS Y PRACTICAS SOCIALIZADORAS Y DE ALFABETIZACION ECONOMICA EN FAMILIA DE UNA CIUDAD MULTIFINANCIERA.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfabetizaci\u00f3n econ\u00f3mica de figuras parentales de ni\u00f1os y ni\u00f1as participantes del programa de educaci\u00f3n econ\u00f3mica: yo y la econom\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Peruana de Psicolog\u00eda y Trabajo Social 1 (2), 95-106, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theoretical analysis of the relationship between styles of purchase, material values and satisfaction with life in adolescence",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de psicolog\u00eda y ciencias del comportamiento de la Unidad Acad\u00e9mica \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching basic economic notions in teacher training. A proposal based on the experience of two regional higher education institutions",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Profesorado, Revista de Curr\u00edculum y Formaci\u00f3n del Profesorado 18 (3), 411-430, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Educadores o consumidores? Discrepancia del yo, Consumo y valores materiales en estudiantes chilenos de pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica\" Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n\" 14 (2), 1-29, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones sobre dinero y decisiones sobre su uso en Tweens",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de investigaci\u00f3n en psicolog\u00eda 16 (2), 31-44, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceptance of transgenic vegetable oil from different countries of origin in the Araucan\u00eda Region, Chile.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Satisfaction with life, with food-related life, and food neophobia in South America",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "5th European conference on sensory and consumer research: A Sense of Inspiration, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preferences for oil produced conventionally, with nanotechnology and modified genetically, and food neophobia in South America",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "5th European conference on sensory and consumer research: A Sense of Inspiration, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de Actitudes hacia el Endeudamiento: validez factorial y perfiles actitudinales en estudiantes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universitas Psychologica 11 (2), 497-509, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes hacia la compra y el consumo de estudiantes de pedagog\u00eda y profesores en ejercicio en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Psicolog\u00eda desde el Caribe, 1-23, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes hacia la compra y el consumo de estudiantes de Pedagog\u00eda y profesores en ejercicio en Chile.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Psicolog\u00eda desde el Caribe, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Attitudes toward purchase and consumption of education students and teachers in Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Psicolog\u00eda desde el Caribe, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Yo y la econom\u00eda. Evaluaci\u00f3n de la actuaci\u00f3n docente en un programa de educaci\u00f3n econ\u00f3mica para escolares de 6. to a\u00f1o de educaci\u00f3n primaria",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de investigaci\u00f3n en psicolog\u00eda 14 (1), 65-77, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDUCACI\u00d3N ECON\u00d3MICA EN LA ESCUELA. UN PASO M\u00c1S HACIA LA INCLUSI\u00d3N SOCIAL: PROPUESTAS DESDE LA PSICOLOG\u00cdA EDUCACIONAL 31",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Psicolog\u00eda Educacional: Proponiendo rumbos, problem\u00e1ticas y soluciones, 113, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOCIALIZACION ECONOMICA: UN ESTUDIO DESCRIPTIVO DE LAS ESTRATEGIAS Y PRACTICAS SOCIALIZADORAS Y DE ALFABETIZACION ECONOMICA EN FAMILIA DE UNA CIUDAD MULTIFINANCIERA.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REPRESENTACIONES SOCIALES SOBRE POBREZA EN ESTUDIANTES UNIVERSITARIOS CHILENOS SOCIAL REPRESENTATIONS OF POVERTY IN UNIVERSITY STUDENTS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumption and indebtedness of adolescents in schools of the Regi\u00f3n de La Araucan\u00eda, Chile",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades., 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepts of money and decisions about its use in Tweens",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Educadores o consumidores? Discrepancia del Yo, consumo y valores materiales en estudiantes chilenos de pedagog\u00eda/Educators or consumers? Self-discrepancy, consumption and \u2026",
                "citation": "Universidad de Costa Rica, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Me and the economy. Evaluation of the performance in a teacher economic education program for schoolchildren in 6th grade",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprender la econom\u00eda: Educaci\u00f3n econ\u00f3mica y financiera en la infancia desde una perspectiva constructivista",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes hacia el Endeudamiento en Adolescentes de Educaci\u00f3n Municipal y Particular-Subvencionada de la ciudad de Temuco. 16",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AmgsvrEAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}