{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "BDoPDx4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "susana o\u00f1ate escobar",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=BDoPDx4AAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 9,
    "citedby5y": 9,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2022": 4,
        "2023": 4,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones del estudiantado, discriminaci\u00f3n educacional por medio de la normalizaci\u00f3n de la exclusi\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 21 (3), 487-515, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDoPDx4AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14917654051613077341",
            "cites_id": [
                "14917654051613077341"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of students; scholar discrimination through exclusion standardization",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Actualidades Investigativas En Educaci\u00f3n 21 (3), 487-515, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDoPDx4AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=149096899132976040",
            "cites_id": [
                "149096899132976040"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n continua del profesorado: \u00e9tica intercultural para una educaci\u00f3n con pertinencia sociocultural ind\u00edgena",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Meta: Avalia\u00e7\u00e3o 15 (48), 669-693, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDoPDx4AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre formaci\u00f3n inicial docente: educaci\u00f3n emocional y \u00e9tica intercultural para una evaluaci\u00f3n educativa pertinente",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Huellas pedag\u00f3gicas desde La Frontera 1, 102-113, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDoPDx4AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}