{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "cgLozS8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Pablo Mart\u00ednez Riquelme",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=cgLozS8AAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Dr. en Geograf\u00eda. Departamento de Ciencias Sociales, UFRO",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Geograf\u00eda Social y Cr\u00edtica",
        "Geograf\u00eda del Turismo",
        "Planificaci\u00f3n y Ordenamiento Territorial"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Pablo_Martinez_Riquelme",
    "citedby": 80,
    "citedby5y": 67,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 0,
        "2014": 3,
        "2015": 1,
        "2016": 1,
        "2017": 1,
        "2018": 4,
        "2019": 9,
        "2020": 12,
        "2021": 10,
        "2022": 21,
        "2023": 14,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "garg4-AAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "ALAN LEONIDAS GARIN CONTRERAS",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "dEFuXrQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "ALEJANDRO RAMON ESPINOSA SE...",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "fIRLm4kAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gonzalo Cifuentes G\u00f3mez",
            "affiliation": "Estudiante Doctorado, PONTIFICIA UNIVERSIDAD CAT\u00d3LICA DE CHILE"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6H-BTsgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nora Leticia Bringas-R\u00e1bago (ORCID...",
            "affiliation": "El Colegio de la Frontera Norte (ROR 04hft8h57), M\u00e9xico"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "fPizwO4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luis Vergara Erices",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "2XUN6-QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Figueroa Sterquel",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Catolica de Valparaiso"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n social de los territorios tur\u00edsticos. El caso de Puc\u00f3n en la regi\u00f3n de la Araucan\u00eda, Chile.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica del Sur 5 (7), 63 - 76, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9934520450398830535,7338160016540960804",
            "cites_id": [
                "9934520450398830535",
                "7338160016540960804"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los espacios tur\u00edsticos: producci\u00f3n, experiencias e imaginarios. El caso de la Araucan\u00eda andino-lacustre chilena, 1900-1940",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos de Turismo, 219-246, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3117308804975345971,7999709531293643169",
            "cites_id": [
                "3117308804975345971",
                "7999709531293643169"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorio y territorialidad en el turismo, el caso de Pucon, region de La Araucania/territory and territoriality in the tourism, the case of Pucon, region de La Araucania",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista LIDER: Revista Labor Interdisciplinaria de Desarrollo Regional, 155-174, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=76563121710980924,16563575093946815730",
            "cites_id": [
                "76563121710980924",
                "16563575093946815730"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfC\u00f3mo ha impactado el covid-19 en el turismo en chile? Medidas de reactivaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Desarrollo, econom\u00eda y sociedad 9 (1), 54-59, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3175588579553014395,1001299154570232526",
            "cites_id": [
                "3175588579553014395",
                "1001299154570232526"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geograf\u00eda y vida cotidiana. La escala de lo cotidiano para entender lo global",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAF\u00cdA ESPACIOS 15 (8), 5 - 20, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3027340678974569863",
            "cites_id": [
                "3027340678974569863"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reconfiguraci\u00f3n del mapa socioeducativo como manifestaci\u00f3n territorial de la sociedad neoliberal chilena",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Scripta Nova: revista electr\u00f3nica de geograf\u00eda y ciencias sociales, 121, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1721229757561206868,15094761787581284930,3824317578857567612,5912605596930001005",
            "cites_id": [
                "1721229757561206868",
                "15094761787581284930",
                "3824317578857567612",
                "5912605596930001005"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Casos de planeaci\u00f3n y gesti\u00f3n tur\u00edstica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "PASOS, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10138365804304383982",
            "cites_id": [
                "10138365804304383982"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual para el desarrollo de circuitos de turismo de intereses especiales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Aravena, Gustavo; Zunino, Hugo, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3559057607626323191",
            "cites_id": [
                "3559057607626323191"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n social de espacios tur\u00edsticos en Chile: modernidad, capitalismo y fragmentaci\u00f3n territorial",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Casos de planeaci\u00f3n y gesti\u00f3n tur\u00edstica, 245-270, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15028878268934775228,17231636472854059952,16272804919290950647",
            "cites_id": [
                "15028878268934775228",
                "17231636472854059952",
                "16272804919290950647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n territorial desde los instrumentos de gesti\u00f3n: estudio del aprendizaje y la gobernanza territorial en destinos tur\u00edsticos de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Tendencias de Investigaci\u00f3n en Turismo en Am\u00e9rica Latina, 132-157, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16447380571873970311",
            "cites_id": [
                "16447380571873970311"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Turistificaci\u00f3n, modernizaci\u00f3n neoliberal y emprendimientos tur\u00edsticos en La Araucan\u00eda: crisis y fragilidad en el contexto del Covid 19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica de Valpara\u00edso, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12112182353303857971",
            "cites_id": [
                "12112182353303857971"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The principle of responsibility in the context of global climate change, as deliberative ethical framework for tourism.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "PASOS: Revista de Turismo y Patrimonio Cultural 15 (1), 273-284, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16692575728506541235,10997830076139573776,8399088872983493902,17351906424992898143",
            "cites_id": [
                "16692575728506541235",
                "10997830076139573776",
                "8399088872983493902",
                "17351906424992898143"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe de Revisi\u00f3n Bases Curriculares 7 B\u00e1sica a 2 Medio",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Santiago, Chile: Universidad Alberto Hurtado, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2600536388497564488",
            "cites_id": [
                "2600536388497564488"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de circuitos de turismo de intereses especiales basado en recursos naturales, culturales e hist\u00f3ricos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Turismo de Intereses Especiales. Experiencias desde la investigaci\u00f3n \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10023676540784315077",
            "cites_id": [
                "10023676540784315077"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema tur\u00edstico, actores y complejidad territorial: el caso del \u00e1rea de influencia de Puc\u00f3n, Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda - Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Turismo de intereses especiales. Experiencias de investigaci\u00f3n cient\u00edfica \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16124720281397457615,13564126604951514851",
            "cites_id": [
                "16124720281397457615",
                "13564126604951514851"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tourist spaces: production, experiences and imagination. The case of the Andean-Chilean Andean lake area of La Araucan\u00eda, 1900-1940.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos de Turismo 44, 219-563, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16843124350636197295",
            "cites_id": [
                "16843124350636197295"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n social de los territorios tur\u00edsticos. De las l\u00f3gicas de desposesi\u00f3n a las estrategias de cooperaci\u00f3n territorial",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "VI Congreso Latinoamericano de Investigaci\u00f3n Tur\u00edstica. Neuqu\u00e9n, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11543581647424485775",
            "cites_id": [
                "11543581647424485775"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El patrimonio territorial en el contexto de la Reserva de la Bi\u00f3sfera Araucarias, un espacio de di\u00e1logo para el turismo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Experiencias de investigaci\u00f3n cient\u00edfica en Turismo de Intereses Espciales \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13724560975767335074",
            "cites_id": [
                "13724560975767335074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la agricultura tradicional al turismo rural: Carahue, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Mundo Agrario 24, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas sobre el territorio y la ruralidad",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Turismo rural: an\u00e1lisis comparativo entre las comunas de Carahue y Curarrehue",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Economia Sectorial y Desarrollo: Turismo y Comercio, 132-150, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociatividad y articulaciones territoriales del turismo. El caso de la comuna de Melipeuco, regi\u00f3n de la Araucan\u00eda-Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Economia Sectorial y Desarrollo: Turismo y Comercio, 200-2017, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios de desarrollo econ\u00f3mico local",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Baja California Sur, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Econom\u00eda sectorial y desarrollo: turismo y comercio",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Viajeros, exploraci\u00f3n y turistificaci\u00f3n del territorio de La Araucan\u00eda durante el siglo XIX",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 231-248, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado, modernidad y modernizaci\u00f3n tur\u00edstica en el sur andino lacustre chileno, 1920-1975",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado, Modernidad y Modernizaci\u00f3n Tur\u00edstica en el Sur Andino Lacustre Chileno, 1920-1975",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "PQDT-Global, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COODTUR IV. Turismo, desarrollo territorial, innovaci\u00f3n y gobernanza,\u00bf hacia donde vamos?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La turistificaci\u00f3n del territorio: viajeros y revistas de turismo en el sur de Chile, 1853-1950 The touristification of the territory: travelers and tourism magazines in \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda 10 (20), 32-52, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del potencial tur\u00edstico del paisaje: estudio de caso en Melipeuco, Andes de la Regi\u00f3n de La Araucan\u00eda, Chile1 Assessing landscape's tourism potential in the Andes \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda 10 (20), 53-73, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tourist spaces: production, experiences and imagination. The case of the Andean-Chilean Andean lake area of La Araucan\u00eda, 1900-1940.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libro de res\u00famenes IV Congreso Internacional COODTUR Turismo, desarrollo territorial, innovaci\u00f3n y gobernanza, \u00bfhacia d\u00f3nde vamos?. Temuco, Chile.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medio siglo de geograf\u00edas en La Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ediciones Universidad de La Frontera, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El turismo como objeto de estudio de la Geograf\u00eda: preguntas para unas Geograf\u00edas del Turismo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "MEDIO SIGLO DE GEOGRAF\u00cdAS EN LA ARAUCAN\u00cdA, 159-184, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libro de abstracts del II Congreso Internacional de Sociolog\u00eda y Antropolog\u00eda del Turismo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Alicante, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sendas temporo-espaciales de producci\u00f3n de espacios tur\u00edsticos, una propuesta te\u00f3rica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "II Congreso Internacional de Sociolog\u00eda y Antropolog\u00eda del Turismo, 218-219, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Turismo y Producci\u00f3n de espacios: mujer y vida cotidiana como eje del desarrollo tur\u00edstico rural",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Turismo para el desarrollo local y la conservaci\u00f3n, 90-92, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TURISMO Y PATRIMONIO TERRITORIAL. ENTRE LA PRODUCCI\u00d3N, EL CONFLICTO Y LA NEGOCIACI\u00d3N.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "CONFERENCIA DE LA TIERRA \u2013 PAISAJES, SUELOS Y BIODIVERSIDAD: DESAF\u00cdOS PARA \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n social de los territorios tur\u00edsticos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "EDUCO\u2013Facultad de Turismo. Universidad Nacional del Comahue., 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mayor riesgo de infecciones asociadas a atenci\u00f3n en salud en ni\u00f1os con necesidades especiales hospitalizados",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Turismo y patrimonio territorial en la Reserva de la Bi\u00f3sfera Araucar\u00edas. El caso de Maite Bajo y la Laguna Hualalafqu\u00e9n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Reservas de la Biosfera de Chile, Laboratorios para la Sustentabilidad \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorio, Turismo y Territorialidad en Puc\u00f3n 2000-2012",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio Barrionuevo: \u00d1u\u00f1oa, Chile.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza de la Geograf\u00eda y el enfoque orientado al desarrollo de competencias. La experiencia curricular de la Universidad de La Frontera.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Presente y Futuro de la Educaci\u00f3n Geogr\u00e1fica en Chile, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edntesis del Desarrollo de la Sesi\u00f3n\" La Educaci\u00f3n del Tercer Milenio\"",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "X Coloquio Internacional de Geocr\u00edtica, 2008, Barcelona, Espa\u00f1a, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reestructuraci\u00f3n del sistema educativo chileno en el contexto neoliberal. El caso de la Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Annales de la Sociedad Chilena de Ciencias Geogr\u00e1ficas, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educacio\u0301n para el desarrollo, un aporte teo\u0301rico desde la geografi\u0301a, a partir de los resultados educacionales de Chile, en el contexto del neoliberalismo y la globalizacio\u0301n",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de la Frontera, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From traditional agriculture to rural tourism: Carahue, Chile",
                "citation": "Centro de Historia Argentina y Americana, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cgLozS8AAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}