{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "dEFuXrQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "ALEJANDRO RAMON ESPINOSA SEPULVEDA",
    "affiliation": "Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "\u00e1reas protegidas",
        "turismo",
        "conservaci\u00f3n",
        "fauna silvestre"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 258,
    "citedby5y": 82,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2007": 1,
        "2008": 10,
        "2009": 10,
        "2010": 24,
        "2011": 15,
        "2012": 19,
        "2013": 18,
        "2014": 11,
        "2015": 16,
        "2016": 16,
        "2017": 17,
        "2018": 14,
        "2019": 15,
        "2020": 16,
        "2021": 16,
        "2022": 18,
        "2023": 14,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "442nsz8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "V LeMay",
            "affiliation": "University of British Columbia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jAf3Lq0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Patricio Pacheco-Cancino (ORCID: 00...",
            "affiliation": "Departamento de Ciencias Agron\u00f3micas y Recursos Naturales. Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xtfNt9IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Christian Salas-Eljatib",
            "affiliation": "Full Professor of Biometrics, Universidad Mayor"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "QEHPeoUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alex Seguel",
            "affiliation": "Departamento de Cs. Agron\u00f3micas y Rec. Naturales / Facultad de Cs. Agropecuarias y Forestales - UFRO"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "WsEchrQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luis Morales-Salinas",
            "affiliation": "Laboratory for Research in Environmental Sciences (LARES), University of Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jpCBuDAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fernando Borie",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Z8EkWFQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marysol Alvear",
            "affiliation": "UNIVERSIDAD DE LA FRONTERA"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "r8XHwokAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alexis Lillo Mella",
            "affiliation": "Universidade Federal de S\u00e3o Paulo"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spatial patterns in an old-growth Nothofagus obliqua forest in south-central Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Forest ecology and management 231 (1-3), 38-46, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 138,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18228320292169271398",
            "cites_id": [
                "18228320292169271398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Composici\u00f3n y estructura de la vegetaci\u00f3n ep\u00edfita vascular en un bosque primario de Olivillo (Aextoxicon punctatum R. et P.) en el sur de Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ecolog\u00eda austral 18 (1), 1-11, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17108480309866262336",
            "cites_id": [
                "17108480309866262336"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Niveles de glomalina y su relaci\u00f3n con caracter\u00edsticas qu\u00edmicas y biol\u00f3gicas del suelo (andisol) en un relicto de bosque nativo del sur de Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Bosque (Valdivia) 29 (1), 11-22, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3359718234062756208",
            "cites_id": [
                "3359718234062756208"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Turismo de intereses especiales y parques nacionales: compatibilidad entre turismo de intereses especiales y gesti\u00f3n de parques nacionales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios y perspectivas en turismo 23 (1), 115-130, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4646920896387126297",
            "cites_id": [
                "4646920896387126297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biochemical properties in vascular epiphytes substrate from a temperate forest of Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de la ciencia del suelo y nutrici\u00f3n vegetal 10 (2), 126-138, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7484884093459241264",
            "cites_id": [
                "7484884093459241264"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discriminaci\u00f3n de bosques de Araucaria araucana en el Parque Nacional Conguill\u00edo, centro-sur de Chile, mediante datos Landsat TM",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Bosque (Valdivia) 32 (2), 113-125, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1144630395995446896",
            "cites_id": [
                "1144630395995446896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Levels of glomalin and their relation with soil chemical and biological soil (andisol) characteristics in a relic of native forest of southern Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Bosque 29 (1), 11-22, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16646623514237958167",
            "cites_id": [
                "16646623514237958167"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de las \u00e1reas de entrenamiento y m\u00e9todo del \u00e1rbol para una clasificaci\u00f3n precisa en bosques primarios de Araucaria  y Nothofagus en el sur de Chile: Uso de datos Landsat \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Interciencias 44 (6), xx-xxx, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15556543297724914778",
            "cites_id": [
                "15556543297724914778"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Feeding habitat of the Magellanic woodpecker (Campephilus magellanicus) across forest ecosystems at Nahuelbuta National Park, La Araucan\u00eda region, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Bosque 37 (2), 347-358, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1704924624235564357",
            "cites_id": [
                "1704924624235564357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de circuitos de Turismo de Intereses Especiales basado en recursos naturales, culturales e hist\u00f3ricos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Turismo de Interese Especiales. Experiencias desde la Investigaci\u00f3n \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10023676540784315077",
            "cites_id": [
                "10023676540784315077"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "First Descriptions of Aquatic Arthropods in an Unpolluted Native Forest Relict (Rucamanque, 38\u00b0 S, Araucaria Region, Chile)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Zoodiversity 55 (3), 195\u2013200-195\u2013200, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7494911124142649046,9831923597811161658",
            "cites_id": [
                "7494911124142649046",
                "9831923597811161658"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "H\u00e1bitat de alimentaci\u00f3n del carpintero negro (Campephilus magellanicus) en ecosistemas forestales del parque nacional Nahuelbuta, regi\u00f3n de La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Bosque (Valdivia) 37 (2), 347-358, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17532824020608909440",
            "cites_id": [
                "17532824020608909440"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El patrimonio territorial en el contexto de la Reserva de la Biosfera Araucarias, un espacio de di\u00e1logo para el turismo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Turismo de intereses especiales, 163-178, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13724560975767335074",
            "cites_id": [
                "13724560975767335074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la agricultura tradicional al turismo rural: Carahue, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Mundo Agrario 24, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe de resultados Encuesta Impactos Covid19 en actividad tur\u00edstica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Centro de Investigaciones Territoriales (CIT), Universidad de La Frontera, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Turismo rural y la gobernanza territorial en espacios  socio-ambientalmente fr\u00e1giles. En: Desarrollo Econ\u00f3mico, Sustentabilidad y Turismo M\u00e9xico-Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n  del  potencial tur\u00edstico del paisaje. Estudio  de  caso  en Melipeuco, Andes de la Regi\u00f3n de La Araucan\u00eda, Chile.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Espacios 10 (20), 53-73, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of the training areas and tree method for classification accuracy in primary forests of Araucaria and Nothofagus in the south of Chile: use of Landsat data and auxiliary \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Interciencia 44 (6), 347-354, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de Formaci\u00f3n Ambiental de la Asociaci\u00f3n de Gu\u00edas y Scouts de Chile: Un Estudio de Caso en el Distrito de San Bernardo, Regi\u00f3n Metropolitana, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Investigaciones en Educaci\u00f3n 18 (2), 67-86, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Generating key scientific information for the conservation-oriented management of Magellanic Woodpecker (Campephilus magellanicus King 1828), in Nahuelbuta Coastal Range \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ardeola 65 (1), 76-77, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del aporte de las \u00e1reas protegidas en espacios  Socio-ambientalmente fr\u00e1giles. En: Desarrollo Econ\u00f3mico, Sustentabilidad y Turismo M\u00e9xico-Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regi\u00f3n de La Araucan\u00eda: cuna de las \u00e1reas silvestres en Chile. En: Medio Siglo de Geograf\u00edas en La Araucan\u00eda. Conocimiento geogr\u00e1fico, Geograf\u00edas emergentes y contribuciones \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Turismo y producci\u00f3n de espacios: mujer y vida cotidiana como eje del desarrollo tur\u00edstico rural. En: III Congreso COODTUR. Turismo para el Desarrollo Local y la Conservaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Turismo rural: Oportunidades y desaf\u00edos para el Desarrollo comunal. El caso de Carahue, Chile. En: III Congreso COODTUR. Turismo para el Desarrollo Local y la Conservaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n  estructural de la formaci\u00f3n vegetal subtipo Jubaea chilensis-Lithraea caustica, al interior del Parque Nacional La Campana",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "IDESIA 35 (1), 107-117, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Generaci\u00f3n de antecedentes cient\u00edficos clave para un manejo forestal orientado a la conservaci\u00f3n del Carpintero Negro (Campephilus magellanicus) en la cordillera de Nahuelbuta \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de C\u00f3rdoba, UCOPress, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Levantamiento bibliogr\u00e1fico para el dise\u00f1o de la Ruta Patrimonial denominada Ruta Campesinos de Monta\u00f1a",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ministerio de Bienes Nacionales Regi\u00f3n de La Araucan\u00eda, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Special interest tourism and National Park management. Relationship between special interest tourism and National Park management.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Turismo y patrimonio territorial en la RB Araucarias: el caso de Maite Bajo y la Laguna Hualalafqu\u00e9n. In: \u201cReservas de la Biosfera de Chile \u2013 Laboratorios para la \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de circuitos de turismo de intereses especiales basados en  recursos naturales, culturales e hist\u00f3ricos. En: Turismo de Intereses Especiales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La importancia del paisaje en la valoraci\u00f3n de los recursos tur\u00edsticos: El caso de La Araucan\u00eda Lacustre. En: Turismo de Intereses Especiales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reserva de la Bi\u00f3sfera Araucarias. En: Turismo de Intereses Especiales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Reserva de la Bi\u00f3sfera \u201cAraucarias\u201d (RB-Araucarias) y el  Modelo de Integraci\u00f3n de Instrumentos de Planificaci\u00f3n Regional y Local. En: Modelo de integraci\u00f3n de instrumentos \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discrimination of araucaria forests (Araucaria araucana) in the Conguillio National Park, Southern-Center Chile, using Landsat TM data",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Bosque 32 (2), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la naturalidad como herramienta para la gesti\u00f3n tur\u00edstica en las protegidas. El caso del parque nacional Nahuelbuta, Regi\u00f3n de La Araucan\u00eda, Chile.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Parques de la FAO 1 (3), 1-23, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la naturalidad como herramienta para la gesti\u00f3n tur\u00edstica en las protegidas. El caso del parque nacional Nahuelbuta, Regi\u00f3n de La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Parques 3, 1-23, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Generaci\u00f3n de antecedentes cient\u00edficos clave para un manejo forestal orientado a la conservaci\u00f3n del Carpintero Negro (Campephilus magellanicus) en la cordillera de Nahuelbuta \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas p\u00fablicas y demandas sociales relacionadas al bosque\" y \"Quinto encuentro nacional de peque\u00f1os propietarios de bosque. En: Hacia un movimiento social por los bosques \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Levantamiento de la l\u00ednea de base del componente ambiental \u00c1reas Protegidas, en el contexto del Proyecto Hidroel\u00e9ctrico Ays\u00e9n (Contrato CA-019.06)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad Central de Chile, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio sobre el Patrimonio Antropo-Arqueol\u00f3gico y Faun\u00edstico de la Comuna de Temuco",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "I. M. de Temuco, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de la Fragmentaci\u00f3n de Nuestros Bosques Nativos",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "El \u00c1rbol\u2026...Nuestro Amigo, 13-18, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plan de Manejo del Monumento Natural Cerro \u00d1ielol. Editado por A. Espinosa S.",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Corporaci\u00f3n Nacional Forestal (CONAF), 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plan de Manejo de la Reserva Forestal Malalcahuello. Editado por A. Espinosa S.",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Corporaci\u00f3n Nacional Forestal (CONAF), 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sostenibilidad: \u00bfMito o realidad?",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Bosques y Desarrollo, 15-17, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los puntos sobre las \u00edes: Proyecciones laborales de la Ingenier\u00eda Forestal",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Revista Chile Forestal, 10-12, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manejo de la Biodiversidad en Sistemas Productivos Campesinos en la Regi\u00f3n de La Araucan\u00eda",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Cooperaci\u00f3n Internacional Holandesa. Proyecto Holand\u00e9s (PRODECAM), 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plan de Manejo de la Reserva Forestal Lago Carlota. Editado por A. Espinosa S.",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Corporaci\u00f3n Nacional Forestal (CONAF), 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistemas Agroforestales. En: Taller de An\u00e1lisis sobre Forestaci\u00f3n, Medioambiente y Campesinado. Grupo de Trabajo Interinstitucional",
                "pub_year": "1994",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de manejo silvicultural de bosques de manglar en la Reserva Forestal de T\u00e9rraba-Sierpe (Costa Rica) y en el \u00c1rea Demostrativa \u201cH\u00e9roes y M\u00e1rtires de Veracruz\u201d y en la \u2026",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Cooperaci\u00f3n Internacional Danesa (DANIDA), Centro Agron\u00f3mico Tropical de \u2026, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tesis, Mag. Sc, Centro Agron\u00f3mico Tropical de Investigaci\u00f3n y Ense\u00f1anza, Turrialba (Costa Rica). Evaluaci\u00f3n de la estructura y composici\u00f3n del bosque de manglar y lineamientos \u2026",
                "pub_year": "1992",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plan de Protecci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica para la Cuenca del R\u00edo Claro de Rengo, VI Regi\u00f3n",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Ingenieros Consultores (ICSA Ltda.), 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda de Manejo del Parque Nacional Laguna San Rafael. Editado por A. Espinosa",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Corporaci\u00f3n Nacional Forestal (CONAF), 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de la energ\u00eda en la explotaci\u00f3n agr\u00edcola y forestal.  En: Uso Eficiente de la Energ\u00eda en Chile",
                "pub_year": "1983",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From traditional agriculture to rural tourism: Carahue, Chile",
                "citation": "Centro de Historia Argentina y Americana, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alejandro",
                "citation": "Sostenibilidad: mito o realidad. Bosques y Desarrollo, Coyoac\u00e1n, 15-16, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEFuXrQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}