{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Diq0NikAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Luis Henr\u00edquez-Alvear",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Diq0NikAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n F\u00edsica"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 28,
    "citedby5y": 24,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2015": 2,
        "2016": 2,
        "2017": 0,
        "2018": 0,
        "2019": 2,
        "2020": 1,
        "2021": 2,
        "2022": 9,
        "2023": 9,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimientos y pr\u00e1cticas asociadas a transmisi\u00f3n de Triquinelosis, Hanta y Equinococosis qu\u00edstica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 24, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Diq0NikAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1679279588258437849",
            "cites_id": [
                "1679279588258437849"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado nutricional de ni\u00f1os Mapuche de escuelas sector de Boyeco",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Ciencias de la Actividad F\u00edsica 14 (1), 39-46, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Diq0NikAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2947890831774142615",
            "cites_id": [
                "2947890831774142615"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n disciplinar de la educaci\u00f3n f\u00edsica, efectos sobre una regi\u00f3n culturalmente diversa: La Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Inclusiones: Revista de Humanidades y Ciencias Sociales 5 (23), 174-194, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Diq0NikAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8563332568087251385",
            "cites_id": [
                "8563332568087251385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voz de los estudiantes de magisterio respecto a sus avances en las competencias comunicativa y digital con \u201cAffective e-learning+\u201d",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educatio Siglo XXI 38 (3 Nov-Feb), 15-36, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Diq0NikAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6044093770028833288",
            "cites_id": [
                "6044093770028833288"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales del curr\u00edculum escolar en contextos de diversidad cultural: alcances para una educaci\u00f3n contextualizada",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Espacios 41 (13), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Diq0NikAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12954850393578161973",
            "cites_id": [
                "12954850393578161973"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voice of Trainee Teachers Regarding Their Advances in Communicative and Digital Competences with \u201cAffective E-Learning+\u201d",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Murcia. Servicio de Publicaciones, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Diq0NikAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2408660573000053263,17531875663272025014",
            "cites_id": [
                "2408660573000053263",
                "17531875663272025014"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AN\u00c1LISIS DE LOS DOCUMENTOS (1872-1886) QUE INFLUYERON EN LOS PROGRAMAS DE LA DISCIPLINA DE EDUCACI\u00d3N F\u00cdSICA EN CHILE.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Sport & Health Research 11, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Diq0NikAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7627258951653782730",
            "cites_id": [
                "7627258951653782730"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tutorizaci\u00f3n en la pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica en Educaci\u00f3n F\u00edsica, entre la vigilancia y el acompa\u00f1amiento: an\u00e1lisis desde las experiencias de los estudiantes practicantes",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 955-961, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Diq0NikAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17855863142162757644",
            "cites_id": [
                "17855863142162757644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL TIEMPO CURRICULAR COMO MANDATO DE LA PLANIFICACI\u00d3N Y QUEHACER PEDAG\u00d3GICO",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Inter-A\u00e7\u00e3o 47 (1), 341-355, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Diq0NikAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6150135384833296033",
            "cites_id": [
                "6150135384833296033"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between weight status and motor competence in schoolchildren from Chilean Patagonia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Nutricion Hospitalaria, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Diq0NikAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobrerrepresentaci\u00f3n de estudiantes mapuches considerados con necesidades educativas especiales en programas de integraci\u00f3n escolar",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Transformaci\u00f3n 19 (3), 511-525, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Diq0NikAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment of Special Educational Needs in Chile: Diachronic Analysis of Education Policy (1975-2010)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Aret\u00e9 9 (17), 127-145, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Diq0NikAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de necesidades educativas especiales en Chile: an\u00e1lisis diacr\u00f3nico de la pol\u00edtica educativa (1975-2010)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Aret\u00e9 9 (17), 127-145, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Diq0NikAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La influencia del proceso de tutorizaci\u00f3n en los estudiantes en pr\u00e1cticas de educaci\u00f3n f\u00edsica de la Universidad de la Frontera: an\u00e1lisis de sus concepciones, que hacer docente \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad de Sevilla, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Diq0NikAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tutorizaci\u00f3n en la pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica en Educaci\u00f3n F\u00edsica, entre la vigilancia y el acompa\u00f1amiento: an\u00e1lisis desde las experiencias de los estudiantes practicantes.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: Nuevas Perspectivas de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n 47, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Diq0NikAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representa\u00e7\u00f5es de professores sobre seus alunos: an\u00e1lise a partir da inclus\u00e3o e reconhecimento",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista UFG 22, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Diq0NikAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISCIPLINARY CONSTRUCTION OF PHYSICAL EDUCATION, EFFECTS ON A CULTURALLY DIVERSE REGION: LA ARAUCANIA",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "EDITORIAL CUADERNOS SOFIA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Diq0NikAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ANALYSE OF THE DOCUMENTS (1872-1886) THAT INFLUENCED THE PROGRAMS OF THE DISCIPLINE PHYSICAL EDUCATION IN CHILE",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ASOC DIDACTICA ANDALUCIA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Diq0NikAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AN\u00c1LISIS DE LOS DOCUMENTOS (1872\u20131886) QUE INFLUYERON EN LOS PROGRAMAS DE LA DISCIPLINA DE EDUCACI\u00d3N F\u00cdSICA EN CHILE",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Sport and Health Research 11, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Diq0NikAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EVALUACI\u00d3N DE NECESIDADES EDUCATIVAS ESPECIALES EN CHILE: AN\u00c1LISIS DIACR\u00d3NICO DE LA POL\u00cdTICA EDUCATIVA (1975-2010). Aret\u00e9 [online]. 2023, vol. 9, n. 17",
                "citation": "Epub, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Diq0NikAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}