{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "dwj7OCYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Miguel Francisco Galv\u00e1n Cabello",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=dwj7OCYAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico del Departamento de Trabajo Social, Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Ciudadan\u00eda Digital",
        "Pol\u00edticas P\u00fablicas",
        "M\u00e9todos Cuantitativos de Investigaci\u00f3n Social"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 22,
    "citedby5y": 22,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 0,
        "2021": 4,
        "2022": 5,
        "2023": 9,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inventario de Sexismo Ambivalente (ISA) en adolescentes chilenos: estructura factorial, fiabilidad, validez e invarianza por sexo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda Cl\u00ednica con Ni\u00f1os y Adolescentes 8 (3), 9-17, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dwj7OCYAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9566528237645079858",
            "cites_id": [
                "9566528237645079858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la Escala de Identidad \u00c9tnica en adolescentes mapuche de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 18 (3), 104-128, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dwj7OCYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8477514055455600945",
            "cites_id": [
                "8477514055455600945"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nativos/as digitales en M\u00e9xico: Evaluaci\u00f3n de las Propiedades Psicom\u00e9tricas de la Escala de Ciudadan\u00eda Digital en estudiantes universitarios/as",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Edutec. Revista Electr\u00f3nica de Tecnolog\u00eda Educativa, 119-135, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dwj7OCYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17991471454432468469",
            "cites_id": [
                "17991471454432468469"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movilidad social intergeneracional en estudiantes universitarios mapuche de la Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 148-157, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dwj7OCYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11398464809762692596",
            "cites_id": [
                "11398464809762692596"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of the ethnic identity scale among Mapuche adolescents in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 18 (3), 104-128, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dwj7OCYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8711040845233051175",
            "cites_id": [
                "8711040845233051175"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistematizaci\u00f3n de la experiencia de la Red Chilena de Trabajo Social y Sistematizaci\u00f3n. Noviembre 2020-julio 2021.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad Tecnol\u00f3gica Metropolitana., 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dwj7OCYAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ambivalent Sexism Inventory (ASI) in Chilean adolescents: Factor structure, reliability, validity and sex invariance",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIV MIGUEL HERNANDEZ. DEPT PSICOLOGIA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dwj7OCYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inventario de sexismo ambivalente y variables predictoras del sexismo: El caso de estudiantes de secundaria en Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dwj7OCYAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexismo ambivalente en la poblaci\u00f3n universitaria del norte de M\u00e9xico",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dwj7OCYAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mar\u00eda Cecilia Fern\u00e1ndez Darraz Daniela Alvarado Pincheira",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dwj7OCYAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maria Cecilia Fernandez Darraz Claudio Brice\u00f1o Olivera",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dwj7OCYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}