{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ePEY10EAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "LUIS ALEJANDRO MARDONES PARRA",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=ePEY10EAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Mezclas asf\u00e1lticas",
        "Pavimentos",
        "Reolog\u00eda de asfaltos"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 42,
    "citedby5y": 41,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2019": 2,
        "2020": 2,
        "2021": 12,
        "2022": 9,
        "2023": 13,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of gas emissions, energy consumption and production costs of warm mix asphalt (WMA) involving natural zeolite and reclaimed asphalt pavement (RAP)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sustainability 12 (16), 6410, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePEY10EAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13447903337489376891",
            "cites_id": [
                "13447903337489376891"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de las propiedades mec\u00e1nicas de mezclas asf\u00e1lticas con la incorporaci\u00f3n de fibras sint\u00e9ticas de aramida y polipropileno.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Infraestructura Vial 20 (36), 15-24, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePEY10EAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10215979115300364462",
            "cites_id": [
                "10215979115300364462"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la durabilidad a fatiga de mezclas semicalientes con adici\u00f3n de zeolita natural y RAP. Evaluation of fatigue durability of warm mix asphalt with addition of \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Rev. Ing. Obras Civiles 8 (2), 1-16, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePEY10EAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1714712362467786696",
            "cites_id": [
                "1714712362467786696"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ensayo din\u00e1mico axial en probetas cil\u00edndricas entalladas para medir el comportamiento a fatiga en mezclas asf\u00e1lticas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ingenier\u00eda y Desarrollo 37 (1), 36-56, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePEY10EAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10595119873618248100",
            "cites_id": [
                "10595119873618248100"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la durabilidad a fatiga de mezclas semicalientes con adici\u00f3n de zeolita natural y RAP.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda De Obras Civiles 8 (2), 07-16, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePEY10EAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1057418560167449982",
            "cites_id": [
                "1057418560167449982"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Granulated additive based on textile fibres from end-of-life tyres (elt), tyre powder and asphalt binder and method for obtaining the product and use",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "US Patent App. 17/631,732, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePEY10EAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development of Asphalt Mixtures for Sustainable Pavements",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "IOP Conference Series: Earth and Environmental Science 503 (1), 012019, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePEY10EAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Axial dynamic test in notched cylindrical specimen to measure fatigue behavior in asphalt mixtures",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ingenier\u00eda y Desarrollo 37 (1), 36-56, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePEY10EAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ensayo din\u00e1mico axial en probetas cil\u00edndricas entalladas para medir el comportamiento a fatiga en mezclas asf\u00e1lticas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Cient\u00edfica Ingenier\u00eda y Desarrollo 37 (1), 36-56, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePEY10EAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of mechanical properties of asphalt mixtures with incorporation of aramid and polypropylene synthetic fibers.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Infraestructura Vial 20 (36), 15-24, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePEY10EAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecomezclas: desarrollo de mezclas asf\u00e1lticas sustentables por adici\u00f3n de zeolitas naturales y RAP.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "12\u00b0 Congreso Internacional PROVIAL, Agosto 2018, Arica y Parinacota (Chile)., 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePEY10EAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia en la incorporaci\u00f3n de fibras sint\u00e9ticas de aramida y polipropileno en las propiedades mec\u00e1nicas de mezclas asf\u00e1lticas.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "12\u00b0 Congreso Internacional PROVIAL, Agosto 2018, Arica y Parinacota (Chile)., 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePEY10EAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de propiedades mec\u00e1nicas en mezclas semicalientes-recicladas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "XIX Congreso Ibero-Latinoamericano del Asfalto (CILA). Noviembre 2017 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePEY10EAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de costos y emisiones en mezclas semicalientes-recicladas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "XIX Congreso Ibero-Latinoamericano del Asfalto (CILA). Noviembre 2017 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePEY10EAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}