{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "F4KO0EYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marleen Adriana Westermeyer-Jaramillo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=F4KO0EYAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Docente Departamento de Educaci\u00f3n, Universidad de La Frontera. Estudiante del Doctorado en Educaci\u00f3n",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 9,
    "citedby5y": 8,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2018": 1,
        "2019": 0,
        "2020": 0,
        "2021": 1,
        "2022": 3,
        "2023": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje de las ciencias basado en la indagaci\u00f3n y en la contextualizaci\u00f3n cultural",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 20 (42), 73-86, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F4KO0EYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2007933730092935372",
            "cites_id": [
                "2007933730092935372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A temperature-induced order\u2013disorder phase transition in a 4-substituted 4, 2\u2032: 6\u2032, 4\u2032\u2032-terpyridine",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Acta Crystallographica Section B: Structural Science, Crystal Engineering \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F4KO0EYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17503606260123436276",
            "cites_id": [
                "17503606260123436276"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The discursive construction of Mapuche students regarding the Machi: racism, schooling, and evangelization",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 50, e261949, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F4KO0EYAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n discursiva de estudiantes mapuches en torno a la machi: racismo, escolarizaci\u00f3n y evangelizaci\u00f3n ",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 50, e261949, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F4KO0EYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The prioritized natural sciences curriculum under the functionalist approach to education: The Chilean case",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "PROSPECTS, 1-12, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F4KO0EYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La investigaci\u00f3n educativa en contextos intercultu rales en La Araucan\u00eda, Chile: tendencias, avances y proyecciones",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 22 (49), 303-320, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F4KO0EYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CURRICULAR THINKING IN INITIAL TEACHER TRAINING",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o & Sociedade 44, e267497, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F4KO0EYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PENSAMIENTO CURRICULAR EN LA FORMACI\u00d3N INICIAL DOCENTE",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o & Sociedade 44, e267497, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F4KO0EYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REFLEX\u00c3O SOBRE O CURR\u00cdCULO NA FORMA\u00c7\u00c3O INICIAL DE PROFESSORES",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o & Sociedade 44, e267497, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F4KO0EYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avances preliminares de la metodolog\u00eda indagatoria para el desarrollo de competencias gen\u00e9ricas en estudiantes de primer a\u00f1o de educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "[2018] Congreso Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F4KO0EYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gamificaci\u00f3n: propuesta did\u00e1ctica para la ense\u00f1anza de la qu\u00edmica en cursos masivos/Gamification: Didactic Proposal for Chemistry Teaching in Massive Groups",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Internacional de Aprendizaje en la Educaci\u00f3n Superior 5 (2), 81-88, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F4KO0EYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia epistemol\u00f3gica detr\u00e1s del discurso de la alfabetizaci\u00f3n cient\u00edfica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F4KO0EYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abandono de los profesores n\u00f3veles en contextos escolares ind\u00edgenas. Una traves\u00eda solitaria",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F4KO0EYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}