{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "fJg4t-EAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Francisca Silva Layera",
    "affiliation": "Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 22,
    "citedby5y": 20,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2017": 1,
        "2018": 1,
        "2019": 2,
        "2020": 5,
        "2021": 6,
        "2022": 2,
        "2023": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales en torno al\" conflicto\" estado chileno-pueblo mapuche en j\u00f3venes universitarios chilenos: un estudio con Redes sem\u00e1nticas naturales",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y Desarrollo 23 (2), 256-277, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fJg4t-EAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17702879373794936921",
            "cites_id": [
                "17702879373794936921"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratamiento informativo de los mapuches en el diario El Mercurio. Un an\u00e1lisis de contenido desde la teor\u00eda del framing",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Correspondencias & an\u00e1lisis, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fJg4t-EAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14126148445138841399",
            "cites_id": [
                "14126148445138841399"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratamiento informativo de los mapuches en el diario El Mercurio. Un an\u00e1lisis de contenido desde la teor\u00eda del framing",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fJg4t-EAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12118636907801641165",
            "cites_id": [
                "12118636907801641165"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social representations about the conflict between the Chilean State and the Mapuche Indigenous in Chilean university students: A study with natural semantic network",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y Desarrollo 23 (2), 256-277, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fJg4t-EAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13432547908080564970",
            "cites_id": [
                "13432547908080564970"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Framing en notas de prensa sobre migrantes en medios de comunicaci\u00f3n chilenos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 205-218, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fJg4t-EAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Framing en franja electoral en constituyentes electos para la redacci\u00f3n de la nueva constituci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios Sobre el Mensaje Periodistico 28 (4), 921, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fJg4t-EAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informative treatment of the mapuches in the newspaper El Mercurio. A content analysis based on the Framing Theory",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fJg4t-EAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}