{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "garg4-AAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "ALAN LEONIDAS GARIN CONTRERAS",
    "affiliation": "Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Geograf\u00eda Urbana",
        "Geograf\u00eda rural y Geograf\u00eda del turismo"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 251,
    "citedby5y": 168,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2001": 3,
        "2002": 0,
        "2003": 1,
        "2004": 1,
        "2005": 0,
        "2006": 0,
        "2007": 1,
        "2008": 2,
        "2009": 1,
        "2010": 0,
        "2011": 3,
        "2012": 3,
        "2013": 5,
        "2014": 10,
        "2015": 9,
        "2016": 11,
        "2017": 7,
        "2018": 12,
        "2019": 31,
        "2020": 28,
        "2021": 30,
        "2022": 35,
        "2023": 34,
        "2024": 10
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Segregaci\u00f3n residencial y pol\u00edticas de vivienda en Temuco: 1992-2002",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 113-128, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 75,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2774682775402220440",
            "cites_id": [
                "2774682775402220440"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivienda social y segregaci\u00f3n socioespacial en una ciudad peque\u00f1a: el caso de Angol, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14940011255922920911",
            "cites_id": [
                "14940011255922920911"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Segregaci\u00f3n socioespacial de la comuna de Temuco",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Espacio y Desarrollo, 103-122, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7059441897282623889",
            "cites_id": [
                "7059441897282623889"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Turismo rural en el acomuna de Villarica-Chile: institucionalidad y emprendedores rurales",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios y perspectivas en turismo 24 (1), 21-39, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=824247827226430431",
            "cites_id": [
                "824247827226430431"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The terms of rurality of La Araucan\u00eda, Chile, 1997-2007",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios sociales (Hermosillo, Son.) 19 (38), 67-89, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9058033387061096924",
            "cites_id": [
                "9058033387061096924"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tendencias en la segregaci\u00f3n residencial en Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales 15 (3), 407-418, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5063434328218656294",
            "cites_id": [
                "5063434328218656294"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mediciones del desarrollo y cultura: el caso del \u00cdndice de Desarrollo Humano y la poblaci\u00f3n mapuche en Chile.. Avances en torno a conceptos, metodolog\u00eda y evidencia emp\u00edrica \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13387410348627238745,18341386032302724487",
            "cites_id": [
                "13387410348627238745",
                "18341386032302724487"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resumen de estudio. Resultados del Aprendizaje Servicio en la UC desde la mirada de sus actores: docentes, estudiantes y socios comunitarios (2005-2011)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Chile: Universidad Pontificia Cat\u00f3lica de Chile. Recuperado de http \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8315312605308076282",
            "cites_id": [
                "8315312605308076282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones socioterritoriales a partir de la implantaci\u00f3n del modelo neoliberal, en el espacio rural de la Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda entre los a\u00f1os 1975-2007",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Anales de la Sociedad Chilena de Ciencias geogr\u00e1ficas 2008, 171-177, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13049334665933889047",
            "cites_id": [
                "13049334665933889047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Din\u00e1mica urbana en la d\u00e9cada de los 80's: concentraci\u00f3n del ingreso, segregaci\u00f3n espacial y exclusi\u00f3n social",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Revista Estudios Sociales 24 (83), 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10909631886673708766",
            "cites_id": [
                "10909631886673708766"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pobreza y segregaci\u00f3n socioespacial en una ciudad intermedia: el caso de Temuco 1990-2013",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14874318924733379971",
            "cites_id": [
                "14874318924733379971"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Din\u00e1micas socio demogr\u00e1ficas en el mundo rural de la Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica de Am\u00e9rica Central 2, 1-14, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6511372270792886445",
            "cites_id": [
                "6511372270792886445"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las expresiones de la ruralidad en la regi\u00f3n de La Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios Sociales 19 (38), 68-89, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7089681257085117163",
            "cites_id": [
                "7089681257085117163"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo ha impactado el covid-19 en el turismo en chile? Medidas de reactivaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Desarrollo, econom\u00eda y sociedad 9 (1), 49-53, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1001299154570232526",
            "cites_id": [
                "1001299154570232526"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mediciones del desarrollo y cultura: el caso del \u00cdndice de Desarrollo Humano y la poblaci\u00f3n mapuche en Chile. Avances en torno a conceptos, metodolog\u00eda y evidencia emp\u00edrica \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "POLIS, Revista Latinoamericana 14 (40), 1-17, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6268754169052549956",
            "cites_id": [
                "6268754169052549956"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la agricultura tradicional al turismo rural: Carahue, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Mundo Agrario 24, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios de desarrollo econ\u00f3mico local",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Baja California Sur, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medio siglo de geograf\u00edas en La Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Editorial UFRO Universidad de La Frontera, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comisi\u00f3n Examinadora",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de La Frontera, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DEPARTAMENTO DE CIENCIAS SOCIALES PROGRAMA DE MAGISTER EN CIENCIAS SOCIALES APLICADAS",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rural tourism in Villarrica's (Chile) commune. Institutions and rural entrepreneurship.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "de K\u00fcme Mog\u00f1en",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Polis 14 (40), 165-190, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c1lvaro Mediciones del desarrollo y cultura: el caso del \u00cdndice de Desarrollo Humano y la poblaci\u00f3n mapuche en Chile. Avances en torno a conceptos, metodolog\u00eda y evidencia \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Polis, Revista de la Universidad Bolivariana 14 (40), 1-17, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOCIO-DEMOGRAPHIC DYNAMICS IN THE RURAL WORLD OF ARAUCANIA",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "REVISTA GEOGRAFICA DE AMERICA CENTRAL, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Residential segregation and housing policies in Temuco. 1992-2002",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAFIA NORTE GRANDE, 113-128, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trends in residential segregation in Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales 15 (3), 407-418, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tendencias en la Segregaci\u00f3n Residencial en Chile. Revista de Ciencias Sociales, Vol. XV, No. 3, 407-418, 2009",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Red Universidad del Zulia, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Segregaci\u00f3n residencial y pol\u00edticas de vivienda en Temuco. 1992-20021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From traditional agriculture to rural tourism: Carahue, Chile",
                "citation": "Centro de Historia Argentina y Americana, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las expresiones de la ruralidad en la regi\u00f3n de La Araucan\u00eda, Chile, 1997-20071",
                "citation": "Estudios Sociales, 67, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del potencial tur\u00edstico del paisaje: estudio de caso en Melipeuco, Andes de la Regi\u00f3n de La Araucan\u00eda, Chile1 Assessing landscape's tourism potential in the Andes \u2026",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda 10 (20), 53-73, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SISTEMAS AGRICOLAS Y GANADEROS INDIGENAS: EL CASO MAPUCHE EN TRES ZONAS AGROECOLOGICAS DIFERENTES DE LA REGION DE LA ARAUCANIA EN CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "garg4-AAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}