{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "IDg21LMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carolina Matamala",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=IDg21LMAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Investigadora, Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "sociolog\u00eda",
        "brechas digitales",
        "sociolog\u00eda de la educaci\u00f3n",
        "alfabetizaci\u00f3n digital",
        "ciudadan\u00eda digital"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 504,
    "citedby5y": 337,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 10,
    "i10index5y": 8,
    "cites_per_year": {
        "2011": 2,
        "2012": 8,
        "2013": 14,
        "2014": 24,
        "2015": 22,
        "2016": 17,
        "2017": 19,
        "2018": 44,
        "2019": 20,
        "2020": 57,
        "2021": 78,
        "2022": 84,
        "2023": 77,
        "2024": 19
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching and learning activities in Chilean classrooms: Is ICT making a difference?",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Computers & Education 57 (1), 1358-1367, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 128,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11106878940442703685",
            "cites_id": [
                "11106878940442703685"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de alfabetizaci\u00f3n digital\u00bf Cu\u00e1les son las estrategias de los profesores para ense\u00f1ar habilidades de informaci\u00f3n?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Perfiles educativos 40 (162), 68-85, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 102,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18306961302352739668",
            "cites_id": [
                "18306961302352739668"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de las TIC en el hogar: Entre el entretenimiento y el aprendizaje informal",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 42 (3), 293-311, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 76,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14785810549701949865",
            "cites_id": [
                "14785810549701949865"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors (not) affecting what students do with computers and internet at home",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Learning, Media and Technology 40 (1), 43-63, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 64,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14505185059566247694",
            "cites_id": [
                "14505185059566247694"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The use of computers in preschools in Chile: Lessons for practitioners and policy designers",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Computers & Education 68, 96-104, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6855410584347543961",
            "cites_id": [
                "6855410584347543961"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores relacionados con el uso acad\u00e9mico de Internet en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pensamiento educativo 57 (1), 1-19, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14429192076585975276,13484276616797093362",
            "cites_id": [
                "14429192076585975276",
                "13484276616797093362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores predictivos de las competencias TIC en alumnos chilenos de secundaria",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "REVISTA IBEROAMERICANA DE EDUCACI\u00d3N 67 (1), 121-136, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18176715801885570090",
            "cites_id": [
                "18176715801885570090"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de TIC por parte de profesores de Lenguaje, Matem\u00e1tica y Ciencias en educaci\u00f3n media: Un estudio exploratorio",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Proceedings from Segundo Congreso Interdisciplinatrio de Investigaci\u00f3n en \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2800470261009693069",
            "cites_id": [
                "2800470261009693069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Docencia durante la crisis sanitaria: la mirada de los docentes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Santiago: Instituto de Inform\u00e1tica U. de La Frontera, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7632650426810311172",
            "cites_id": [
                "7632650426810311172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internet 2.0 como medio de apoyo al desarrollo de habilidades\u00b9",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Paradigma 31 (2), 65-88, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12750186843612103794",
            "cites_id": [
                "12750186843612103794"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capital digital en educaci\u00f3n superior: Fortalezas y carencias digitales para enfrentar la educaci\u00f3n a distancia.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Sociology of Education 10 (2), 115-142, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8920703277279174528",
            "cites_id": [
                "8920703277279174528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "B\u00fasqueda de informaci\u00f3n en Internet:\u00bf nativos o clept\u00f3manos digitales?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "ponencia presentada en el 4\u00ba Congreso Internacional Multidisciplinar de \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15458353965620632815",
            "cites_id": [
                "15458353965620632815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Digital capital in higher education: Digital strengths and weaknesses to face distance education",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Sociology of Education 10 (2), 115-142, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1211671022497517630",
            "cites_id": [
                "1211671022497517630"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La crisis COVID-19: Oportunidades para la ense\u00f1anza y aprendizaje en contextos digitales.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13740385496657852025",
            "cites_id": [
                "13740385496657852025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El papel de la Educaci\u00f3n en la conformaci\u00f3n de patrones de usos y desarrollo de habilidades relacionadas con la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica: la construcci\u00f3n de la ciudadan\u00eda digital \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10958587936697074869",
            "cites_id": [
                "10958587936697074869"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching reading literacy through inquiry and information problem solving using the Internet: effects on teaching and learning",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Pedagogies: An International Journal, 1-21, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internet usage and learning opportunities: A case study with secondary school students in La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "E-Learning and Digital Media, 20427530241229131, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring students\u2019 digital competencies in two Chilean Universities: Status, gaps and the contribution of years of study",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Education and Information Technologies 29 (1), 1099-1118, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de aprendizaje de estudiantes durante la pandemia y factores contextuales y pedag\u00f3gicos asociados",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Education in the Knowledge Society (EKS) 24, e30399-e30399, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de brechas entre estudiantes de primera y segunda generaci\u00f3n en capital digital, creatividad y bienestar psicol\u00f3gico.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development of digital literacy. What strategies do professors use to teach information skills?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Perfiles educativos 40 (162), 68-85, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internet 2.0 como medio de apoyo al desarrollo de habilidades\u00b9 Internet 2.0 as an educational tool to support skill development",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Pedagogica Experimental Libertador, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors (not) affecting what students do with computers and internet at home",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dificultades de medir las competencias TIC a trav\u00e9s del auto reporte",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Crisis y cambio. Propuestas desde la Sociolog\u00eda: actas del XI Congreso \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internet 2.0 as an educational tool to support skill development",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Parad\u00edgma 31 (2), 65-88, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Midiendo el desarrollo digital de una escuela: Una propuesta conceptual y emp\u00edrica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Primer Congreso Interdisciplinario de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de internet y oportunidades de aprendizaje informal",
                "citation": "edutec 2022 Palma-XXV Congreso Internacional, p. 502-504, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "B\u00fasqueda de Informaci\u00f3n en Internet:\u00bf Nativos o Clept\u00f3manos Digitales?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL AUGE DE LA ECONOM\u00cdA POPULAR: UNA MIRADA DESDE LA SOCIEDAD DEL RIESGO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IDg21LMAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}