{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "IhRJMDAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marco Villanueva",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=IhRJMDAAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de La frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda Social"
    ],
    "email_domain": "@ufromail.cl",
    "citedby": 10,
    "citedby5y": 10,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2022": 1,
        "2023": 8,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XNgcCYEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rolando D\u00edaz Loving",
            "affiliation": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de Mexico"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "uuUQ5CMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "JOAQUIN ALBERTO PADILLA BAUTI...",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Baja California Facultad de Ingenier\u00eda y Negocios Guadalupe Victoria"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "WpYUEcEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Baeza-Rivera",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "zUCqU3YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Camila Salazar-Fern\u00e1ndez",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nrAZqIIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Natalia Salinas O\u00f1ate",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinantes del Bienestar Subjetivo en Adultos Mexicanos durante el Primer periodo de Confinamiento por Covid-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Psicolog\u00eda: Ciencia y Tecnolog\u00eda 15 (1), 91-102, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IhRJMDAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2233203812844238902",
            "cites_id": [
                "2233203812844238902"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predictors of COVID-19 Vaccine Intention: Evidence from Chile, Mexico, and Colombia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Vaccines 10 (7), 1129, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IhRJMDAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6814725083015725975",
            "cites_id": [
                "6814725083015725975"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El papel de la ansiedad y el afrontamiento en la adherencia a la alimentaci\u00f3n cardiosaludable: una visi\u00f3n psicosocial en cardiopat\u00eda isqu\u00e9mica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Psicolog\u00eda Iztacala 25 (4), 1338-1359, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IhRJMDAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7760911773850288959",
            "cites_id": [
                "7760911773850288959"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala para Medir Creencias sobre M\u00e9dicos: Adaptaci\u00f3n y Evidencias de Validez y Confiabilidad en Adultos Mexicanos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Acta de investigaci\u00f3n psicol\u00f3gica 11 (1), 40-48, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IhRJMDAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6898387205790886941",
            "cites_id": [
                "6898387205790886941"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medios de comunicaci\u00f3n e intenci\u00f3n de vacunaci\u00f3n durante la pandemia por COVID-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Informes Psicol\u00f3gicos 23 (2), 217-231, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IhRJMDAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de las Creencias Conspirativas en la Intenci\u00f3n de Vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 en Adultos Mexicanos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Acta de investigaci\u00f3n psicol\u00f3gica 13 (2), 55-63, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IhRJMDAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de las Creencias Conspirativas en la Intenci\u00f3n de Vacunaci\u00f3n contra el COVID-19 en Adultos Mexicanos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Acta de Investigaci\u00f3n psicol\u00f3gica 13 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IhRJMDAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinantes del bienestar subjetivo en adultos mexicanos durante el primer periodo de confinamiento por Covid-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Psicolog\u00eda, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IhRJMDAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo y Validaci\u00f3n del Instrumento de Comunicaci\u00f3n Laboral (INCOLAB)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psicolog\u00edas 5, 25-47, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IhRJMDAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}