{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "IVBORyoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Loreto Arias Lagos",
    "affiliation": "Universidad de La Frontera. Doctora en Ciencias Sociales Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Ciencias Sociales"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 99,
    "citedby5y": 96,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2018": 2,
        "2019": 1,
        "2020": 17,
        "2021": 24,
        "2022": 18,
        "2023": 32,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los celos como norma emocional en las din\u00e1micas de violencia de g\u00e9nero en redes sociales en las relaciones de pareja de estudiantes de Temuco, Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Multidisciplinary Journal of Gender Studies 8 (2), 180-203, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVBORyoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17860570962695416203",
            "cites_id": [
                "17860570962695416203"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Masculinidad, socializaci\u00f3n y justificaci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero en hombres de la regi\u00f3n de la Araucan\u00eda, Chile.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Masculinities & Social Change 6 (2), 142-165, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVBORyoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10090170317430643148",
            "cites_id": [
                "10090170317430643148"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significado de bienestar subjetivo e inclusi\u00f3n econ\u00f3mica en adultos mayores l\u00edderes de asociaciones en el sur de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Interdisciplinaria 38 (1), 117-132, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVBORyoAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3413962147164454882",
            "cites_id": [
                "3413962147164454882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Masculinidades tradicionales en las universidades chilenas. Manifestaciones y afirmaciones en contextos y espacios acad\u00e9micos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "G\u00e9neros 11 (2), 172-199, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVBORyoAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15852117799914962023",
            "cites_id": [
                "15852117799914962023"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de la edad en las percepciones de masculinidad en hombres de la Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Research on Ageing and Social Policy 6 (2), 172-197, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVBORyoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16910134504759480015",
            "cites_id": [
                "16910134504759480015"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento cartesiano y la fundaci\u00f3n de la sociolog\u00eda",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cinta de moebio, 214-228, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVBORyoAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6446530189514799929",
            "cites_id": [
                "6446530189514799929"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Definici\u00f3n de consumo de hombres universitarios. Exploraci\u00f3n desde las redes sem\u00e1nticas naturales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Interdisciplinaria 39 (1), 163-178, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVBORyoAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13364827433761030387",
            "cites_id": [
                "13364827433761030387"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poder y resistencia: reflexiones sobre las pr\u00e1cticas de consumo a partir de relatos de hombres j\u00f3venes universitarios",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Utop\u00eda y praxis latinoamericana: revista internacional de filosof\u00eda \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVBORyoAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2014067589987034047",
            "cites_id": [
                "2014067589987034047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resignificando la identidad de la vejez: Reflexiones desde el trabajo social",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Reflexiones sobre la sociedad chilena. Una mirada desde la universidad, 259, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVBORyoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13551465955169776179",
            "cites_id": [
                "13551465955169776179"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre la monetizaci\u00f3n y la tradici\u00f3n: una evaluaci\u00f3n comparativa de los efectos culturales de la pol\u00edtica ind\u00edgena en la regi\u00f3n de B\u00edo B\u00edo",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "V Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVBORyoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8733900777650187056",
            "cites_id": [
                "8733900777650187056"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compromiso y Satisfacci\u00f3n Laboral en Personas Mayores Trabajadoras de un Municipio del Centro Sur de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Research on Ageing and Social Policy 11 (2), 195-218, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVBORyoAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Commitment and Job Satisfaction in Working Older People in a Municipality in South-Central Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Research on Ageing and Social Policy:(RASP) 11 (2), 195-218, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVBORyoAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Commitment and Job Satisfaction Older Workers People in a Municipality in South-Central Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Hipatia Press, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVBORyoAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La influencia del consumo de pornograf\u00eda en la construcci\u00f3n de la sexualidad masculina de j\u00f3venes chilenos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Subjetividad y Procesos Cognitivos 27 (2), 97-126, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVBORyoAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aproximaci\u00f3n a las representaciones sociales sobre ciencia en docentes universitarios",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Interciencia 44 (5), 280-286, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVBORyoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia de g\u00e9nero en redes sociales. El caso de estudiantes secundarios de Temuco,Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "H\u00e1blame de TIC. El cyberbullying y otros tipos de violencia tecnol\u00f3gica en \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVBORyoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONFIGURACI\u00d3N DE LA IDENTIDAD \u00c9TNICA Y SU RELACI\u00d3N CON LA REPRODUCCI\u00d3N CULTURAL\u2013SOCIAL EN LA COMUNIDAD MAPUCHE LAFKENCHE, TRAUCO PITRA",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "CUADERNO DE TRABAJO N\u00ba 3/2007, 16, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVBORyoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de la identidad mapuche lafkenche: el caso de la comunidad Trauco Pitra",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVBORyoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ARK-CAICYT: http://id. caicyt. gov. ar/ark:/s18527310/9bhdnwir8",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVBORyoAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad \u00e9tnica y la reproducci\u00f3n cultural-social. El caso de la comunidad ind\u00edgena mapuche lafkenche Trauco Pitra, Chile.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVBORyoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelando el Impacto de la intervenci\u00f3n de Nivel Central sobre la Identidad en Comunidades Ind\u00edgenas de la Octava Regi\u00f3n, Chile _",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IVBORyoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}