{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "jO1rR9kAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "VEREL MONROY",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=jO1rR9kAAAAJ&citpid=13",
    "affiliation": "Doctora en Ciencias Sociales, Universidad de La Frontera, Chile",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "discapacidad",
        "inclusi\u00f3n social",
        "derecho a la ciudad",
        "econom\u00eda social y solidaria"
    ],
    "email_domain": "@ufromail.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Verel-Monroy",
    "citedby": 48,
    "citedby5y": 47,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2018": 1,
        "2019": 4,
        "2020": 8,
        "2021": 12,
        "2022": 17,
        "2023": 6
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JevcrO8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 David Pe\u00f1uela Lizcano",
            "affiliation": "Profesor Econom\u00eda, Desarrollo sostenible"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZcUcP1wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sohely Rua",
            "affiliation": "Consultora e investigadora"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "MTgUuIwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alberto Javier Mayorga Rojel",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "57IpASwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pastor Emilio P\u00e9rez Villa",
            "affiliation": "Profesor Investigador Universidad Cooperativa de Colombia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7Xxpf1MAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "colombia perez mu\u00f1oz",
            "affiliation": "investigadora Universidad Cooperativa de Colombia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZM8skb8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Oscar Parra",
            "affiliation": "Universidad Nacional de Colombia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tnT31P4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jarrison Mart\u00ednez",
            "affiliation": "UNIVERSIDAD DEL VALLE"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integraci\u00f3n econ\u00f3mica solidaridad en territorio",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Bogot\u00e1: UAEOS y Universidad Cooperativa, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18111311342586544163,15919242197307844230",
            "cites_id": [
                "18111311342586544163",
                "15919242197307844230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narrativas sobre inclusi\u00f3n-exclusi\u00f3n en estudiantes universitarios en situaci\u00f3n de discapacidad en la ciudad de Temuco (Chile)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ediciones Universidad de Salamanca (Espa\u00f1a), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6458755933830289190",
            "cites_id": [
                "6458755933830289190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos de integraci\u00f3n econ\u00f3mica solidaria: teor\u00eda y acci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bogot\u00e1: Universidad Cooperativa de Colombia. Recuperado de https://ediciones \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2672309455032024400",
            "cites_id": [
                "2672309455032024400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos de integraci\u00f3n econ\u00f3mica solidaria",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Fondo Editorial Universidad Cooperativa de Colombia, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7098730295529378281",
            "cites_id": [
                "7098730295529378281"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un breve acercamiento a la creaci\u00f3n de valor compartido desde la universidad: Instituto de Econom\u00eda Social y Cooperativismo (Indesco), Universidad Cooperativa de Colombia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Dixi 22 (1), 3-26, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18321386815922738444",
            "cites_id": [
                "18321386815922738444"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cAlternativas al Desarrollo y Buen Vivir\u201d",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad la Gran Colombia, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15427303707748814016",
            "cites_id": [
                "15427303707748814016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lineamientos para el \u00e1rea de investigaci\u00f3n de Indesco",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "prensa, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17730305149468886774",
            "cites_id": [
                "17730305149468886774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorios solidarios para la paz, un modelo de integraci\u00f3n econ\u00f3mica solidaria en Colombia",
                "citation": "Coord. Nadia Eslinda Castillo Romero. Econom\u00eda soc\u00edal en contextos de \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4752627788656392682",
            "cites_id": [
                "4752627788656392682"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discapacidad y teor\u00eda de sistemas: la propuesta de una observaci\u00f3n distinta para una situaci\u00f3n compleja",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "MAD, 65-77, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12787973790554124113",
            "cites_id": [
                "12787973790554124113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discapacidad y teor\u00eda de sistemas: la propuesta de una observaci\u00f3n distinta para una situaci\u00f3n compleja.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista MAD, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11234517944536866461",
            "cites_id": [
                "11234517944536866461"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A modo de invitaci\u00f3n: una apuesta por resignificar el desarrollo en Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Finanzas y Pol\u00edtica Econ\u00f3mica 11 (1), 1-4, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8358862918609496451",
            "cites_id": [
                "8358862918609496451"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre capacitismo y tokenismo: una reflexi\u00f3n acerca del derecho a decidir de las mujeres con discapacidad en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "https://www.sociotramas.org/post/reflexi%C3%B3n-acerca-del-derecho-a-decidir \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IMAGINARIOS SOCIALES SOBRE DISCAPACIDAD EN EL DISCURSO POL\u00cdTICO EN CHILE: An\u00e1lisis del discurso parlamentario producido durante el periodo 2007-2017",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad de La Frontera, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bibliograf\u00eda Sobre: Aproximaciones cr\u00edticas e interdisciplinarias sobre la \u201cdis-capacidad\u201d en Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andamios 19 (49), 273-284, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BIBLIOGRAPHY ON: CRITICAL AND INTERDISCIPLINARY APPROACHES TO\" DISABILITY\" IN LATIN AMERICA",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "ANDAMIOS 19 (49), 273-284, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Critical and interdisciplinary approaches on\" disability\" in Latin America",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "ANDAMIOS 19 (49), 9-20, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Solidarity-Based Economic Integration Models: Theory and Action",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ediciones Universidad Cooperativa de Colombia, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de interculturalidad en el contexto educativo: el caso de una maestra mapuche en La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Am\u00e9rica Latina Hoy 92, 25-40, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n. Dossier: APROXIMACIONES CR\u00cdTICAS E INTERDISCIPLINARIAS SOBRE \u201cDIS-CAPACIDAD\u201d EN LATINOAM\u00c9RICA",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andamios, 9-20, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n. Aproximaciones cr\u00edticas e interdisciplinarias sobre la \"dis-capacidad\" en Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andamios Revista de Investigaci\u00f3n Social 19 (49), 9-20, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discapacidad y teor\u00eda de sistemas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "MAD, 65-77, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un esbozo para pensar sobre la re-significaci\u00f3n de la noci\u00f3n de desarrollo en Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Veritas & Research 3 (1), 4-15, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Convite para refletir sobre a ressignifica\u00e7\u00e3o de desenvolvimento na Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Finanzas y Pol\u00edtica Econ\u00f3mica 11 (1), 11-21, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "By way of invitation: A bet on resignifying development in Latin America",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Finanzas y Pol\u00edtica Econ\u00f3mica 11 (1), 11-21, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Econom\u00eda social en contextos de violencia: M\u00e9xico y Colombia",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Cooperativa de Colombia, Facultad de Ciencias Sociales, Derecho \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorio solidario para la paz, un modelo de integraci\u00f3n econ\u00f3mica solidaria en Colombia",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ECONOM\u00cdA  SOCIAL  EN   CONTEXTOS  DE   VIOLENCIA  : M\u00c9XICO   Y  COLOMBIA 1 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cooperativismo & Desarrollo 25 (111), 1-4, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTEGRACI\u00d3N ECON\u00d3MICA SOLIDARIA EN TERRITORIO Aportes a la construcci\u00f3n de modelos y metodolog\u00edas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "http://www.orgsolidarias.gov.co/sites/default/files/archivos/Integracion \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lineamientos para el \u00e1rea de investigaci\u00f3n en econom\u00eda solidaria",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad Cooperativa de Colombia, Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una breve reflexi\u00f3n en torno a las capacidades,la calidad de vida y la pobreza",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cooperativismo & Desarrollo 23 (106), 1-2, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevos retos y nuevas perspectivas  desde el cooperativismo y el desarrollo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cooperativismo & Desarrollo 22 (105), 1-2, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Por una planeaci\u00f3n humanizante inscrita en el derecho a la ciudad el caso del transporte p\u00fablico en las ciudades de M\u00e9xico y Bogot\u00e1 para las personas en situaci\u00f3n de discapacidad",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad La Gran Colombia, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desarrollo regional: algunos apuntes sobre M\u00e9xico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Huellas de Vida 2 (1), 28-40, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACCESIBILIDAD PARA PERSONAS CON DISCAPACIDAD: LA CIUDAD DE M\u00c9XICO, \u00bfPARA TODOS?",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Arquitectura, Ciudad, Patrimonio y Medio Ambiente 1, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Verfiel Elvira Monroy-Flores1 Colombia P\u00e9rez Mu\u00f1oz2",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Planeaci\u00f3n humanizante y derecho a la ciudad para las personas en situaci\u00f3n de discapacidad: el caso del transporte p\u00fablico en la ciudad de M\u00e9xico",
                "citation": "Facultad de Medicina, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jO1rR9kAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}