{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "L55Isi8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marco Rosas Leutenegger",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=L55Isi8AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Sociologist, Technology Management, Innovation at Universidad de La Frontera, Temuco, Chile.",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Sociology of Innovation",
        "Innovation System",
        "Technology Adoption",
        "Socio-technical issues"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "homepage": "https://www.linkedin.com/in/marco-leonardo-rosas-leutenegger-57bb6486/",
    "citedby": 1,
    "citedby5y": 1,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "L2NjW3MAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pedro Enrique Villasana Lopez",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico Investigador. Departamento de Salud, Universidad de los Lagos, Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adopci\u00f3n de Tecnolog\u00edas de Gesti\u00f3n de Flotas de Veh\u00edculos El\u00e9ctricos:\u00bf Un problema socio-t\u00e9cnico?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista gesti\u00f3n de las personas y tecnolog\u00eda 15 (43), 108-138, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L55Isi8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9553829047188275667",
            "cites_id": [
                "9553829047188275667"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso de apropiaci\u00f3n de tecnolog\u00edas digitales por comit\u00e9s de agua potable rural en la regi\u00f3n de La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "PAAKAT: Revista de Tecnolog\u00eda y Sociedad 14 (26), 1, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L55Isi8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adopci\u00f3n de tecnolog\u00edas en sistemas de producci\u00f3n agroalimentario: una revisi\u00f3n de literatura",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "RIVAR (Santiago) 9 (26), 177-190, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L55Isi8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adopci\u00f3n de Tecnolog\u00edas de Gesti\u00f3n de Flotas de Veh\u00edculos El\u00e9ctricos:\u00bf Un problema socio-t\u00e9cnico?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Gesti\u00f3n de las Personas y Tecnolog\u00edas 15 (43), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L55Isi8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adopci\u00f3n de Tecnolog\u00edas de Gesti\u00f3n de Flotas de Veh\u00edculos El\u00e9ctricos: \u00bfUn problema socio-t\u00e9cnico?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Gesti\u00f3n de las Tecnolog\u00edas y las Personas 15 (43), 32, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L55Isi8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transferencia Socio-T\u00e9cnica de la I+D: Balances y Perspectivas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Congreso de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n, https://ticec2020 \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L55Isi8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agentes-ensamblajes socio-t\u00e9cnicos y adopci\u00f3n de tecnolog\u00edas de transporte el\u00e9ctrico en empresas de la ciudad de Osorno, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "L\u00edder: revista labor interdisciplinaria de desarrollo regional 22 (37), 25-43, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L55Isi8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tesis de Mag\u00edster: Propuesta de modelo de gesti\u00f3n de conflictos de proyectos de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9trica: el caso del proyecto tagua tagua de pichidegua",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Talca, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L55Isi8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tesis de Grado: Redes organizacionales a partir de la investigaci\u00f3n aplicada en el Sector Pesca y Acuicultura de la Regi\u00f3n de Los Lagos",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L55Isi8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes de gobernanza escolar. Experiencia y desaf\u00edos de mujeres l\u00edderes de centros de padres y apoderados de establecimientos educacionales p\u00fablicos del territorio Costa \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L55Isi8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TECNOLOG\u00cdA: RESULTADOS DE INVESTIGACI\u00d3N",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L55Isi8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}