{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "lP-2PEwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jos\u00e9 L. Saiz",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=lP-2PEwAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Depto. de Psicolog\u00eda, Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 4157,
    "citedby5y": 1955,
    "hindex": 27,
    "hindex5y": 21,
    "i10index": 44,
    "i10index5y": 33,
    "cites_per_year": {
        "1999": 11,
        "2000": 11,
        "2001": 24,
        "2002": 34,
        "2003": 42,
        "2004": 57,
        "2005": 43,
        "2006": 57,
        "2007": 81,
        "2008": 90,
        "2009": 88,
        "2010": 119,
        "2011": 115,
        "2012": 131,
        "2013": 140,
        "2014": 144,
        "2015": 202,
        "2016": 198,
        "2017": 243,
        "2018": 271,
        "2019": 285,
        "2020": 353,
        "2021": 405,
        "2022": 401,
        "2023": 377,
        "2024": 133
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beyond prejudice as simple antipathy: hostile and benevolent sexism across cultures.",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Journal of personality and social psychology 79 (5), 763, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 1781,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10935924112733705757",
            "cites_id": [
                "10935924112733705757"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Co-benefits of addressing climate change can motivate action around the world",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Nature climate change 6 (2), 154-157, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 433,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8921393626059706728",
            "cites_id": [
                "8921393626059706728"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Co-benefits of addressing climate change can motivate action around the world",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Nature climate change 6 (2), 154-157, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 433,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8921393626059706728",
            "cites_id": [
                "8921393626059706728"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On the relation between social dominance orientation and environmentalism: A 25-nation study",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Social Psychological and Personality Science 9 (7), 802-814, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 116,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10514418308536034744",
            "cites_id": [
                "10514418308536034744"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "& L\u00f3pez, WL (2000). Beyond prejudice as simple antipathy: Hostile and benevolent sexism across cultures",
                "citation": "Journal of personality and social psychology 79 (5), 763-775, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 112,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12263462281232974829",
            "cites_id": [
                "12263462281232974829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The importance of psychological traits: A cross-cultural study",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Springer Science & Business Media, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 102,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11834784236182145076",
            "cites_id": [
                "11834784236182145076"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad y actitudes pol\u00edticas en j\u00f3venes universitarios: el desencanto de los que no se identifican pol\u00edticamente",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de ciencia pol\u00edtica (Santiago) 25 (2), 65-90, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 90,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4635172315212633015",
            "cites_id": [
                "4635172315212633015"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emotional reactions, coping and long\u2010term consequences of perceived discrimination among the Mapuche people of Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Journal of community & applied social psychology 19 (6), 473-491, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 75,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8184011051635205729",
            "cites_id": [
                "8184011051635205729"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una tipolog\u00eda del discurso de discriminaci\u00f3n percibida en mapuches de Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista signos 41 (67), 279-297, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 72,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11292211602684378579",
            "cites_id": [
                "11292211602684378579"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interparty attitudes in Chile: Coalitions as superordinate social identities",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Political Psychology 29 (1), 93-118, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 71,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6328093210004458396",
            "cites_id": [
                "6328093210004458396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Personality and social group value determinants of out-group bias: A cross-national comparison of Gough\u2019s Pr/To Scale",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Journal of Cross-Cultural Psychology 31 (2), 267-275, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 70,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6467044302517603753",
            "cites_id": [
                "6467044302517603753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anti-American sentiment and America's perceived intent to dominate: An 11-nation study",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Basic and applied social psychology 28 (4), 363-373, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 65,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1783546438754170764",
            "cites_id": [
                "1783546438754170764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estereotipos sobre los mapuches: Su reciente evoluci\u00f3n",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 17 (2), 27-40, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 64,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11088815951955424885",
            "cites_id": [
                "11088815951955424885"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexismo Ambivalente en Estudianates Universitarios Chilenos: Teor\u00eda, Medici\u00f3n y Diferenciasde G\u00e9nero.",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda Social y Personalidad, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 64,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7178162165001874457",
            "cites_id": [
                "7178162165001874457"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00e9nero, autodirecci\u00f3n del aprendizaje y desempe\u00f1o acad\u00e9mico en estudiantes de pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Educaci\u00f3n y educadores 17 (1), 91-107, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 60,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10858562175375746772",
            "cites_id": [
                "10858562175375746772"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceived discrimination amongst the indigenous Mapuche people in Chile: some comparisons with Australia",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ethnic and racial studies 32 (5), 802-822, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18176472480877058210",
            "cites_id": [
                "18176472480877058210"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del prejuicio sexual en la salud mental de personas transg\u00e9nero chilenas desde el Modelo de Estr\u00e9s de las Minor\u00edas: Una aproximaci\u00f3n cualitativa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 37 (3), 181-197, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15225521999618501072",
            "cites_id": [
                "15225521999618501072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El coeficiente K\u00b2 de Livingston y la fiabilidad de una decisi\u00f3n dicot\u00f3mica en un test psicol\u00f3gico",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universitas Psychologica 13 (1), 217-226, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8886515884833717416",
            "cites_id": [
                "8886515884833717416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Demographic effects on the use of vertical sources of guidance by managers in widely differing cultural contexts",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "International Journal of Cross Cultural Management 5 (1), 5-26, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14469029943593456397",
            "cites_id": [
                "14469029943593456397"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Demographic effects on the use of vertical sources of guidance by managers in widely differing cultural contexts",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "International Journal of Cross Cultural Management 5 (1), 5-26, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14469029943593456397",
            "cites_id": [
                "14469029943593456397"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meta-estereotipos sobre los ind\u00edgenas mapuches de Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Interdisciplinaria 26 (1), 23-48, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9762960564301121883",
            "cites_id": [
                "9762960564301121883"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychological importance of the\" Big Five\": Impression formation and context effects",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Personality and Social Psychology Bulletin 21 (8), 818-826, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13283161902245453555",
            "cites_id": [
                "13283161902245453555"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reliability estimation in multidimensional scales: Comparing the bias of six estimators in measures with a bifactor structure",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Psychology 12, 508287, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2817276667457045078",
            "cites_id": [
                "2817276667457045078"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La investigaci\u00f3n psicosocial actual referida a la salud mental de las personas transg\u00e9nero: Una mirada desde Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 28 (2), 1-13, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15524811928697140516",
            "cites_id": [
                "15524811928697140516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de tecnolog\u00edas digitales y logro acad\u00e9mico en estudiantes de pedagog\u00eda chilenos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 43 (3), 119-133, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3579413701385366366",
            "cites_id": [
                "3579413701385366366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje autodirigido en estudiantes de pedagog\u00eda chilenos: un an\u00e1lisis psicom\u00e9trico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Suma psicol\u00f3gica 22 (2), 129-136, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3001087386107453231",
            "cites_id": [
                "3001087386107453231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valores en estudiantes universitarios mapuches: Una visi\u00f3n transcultural de su contenido, estructura, y jerarqu\u00eda",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Santiago, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12995335701254110885",
            "cites_id": [
                "12995335701254110885"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje autodirigido del saber pedag\u00f3gico con tecnolog\u00edas digitales. Generaci\u00f3n de un modelo te\u00f3rico en estudiantes de pedagog\u00eda chilenos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Perfiles educativos 40 (162), 138-157, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3166652851519530926",
            "cites_id": [
                "3166652851519530926"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atribuci\u00f3n de estereotipos: Los ind\u00edgenas mapuches que perciben los chilenos",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Psicolog\u00eda social, 145-151, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1671045491678791607",
            "cites_id": [
                "1671045491678791607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis psicom\u00e9trico de la escala de aprendizaje de autodirigido basada en la teor\u00eda de aprendizaje autodirigido de Garrison",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Diagn\u00f3stico y Evaluaci\u00f3n-e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica 1 \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5368891777671403750",
            "cites_id": [
                "5368891777671403750"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recovering functional independence after a stroke through modified constraint-induced therapy",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "NeuroRehabilitation 40 (2), 243-249, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5866009467183549251",
            "cites_id": [
                "5866009467183549251"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estereotipos adscritos al ind\u00edgena Mapuche por adultos no Mapuches de Chile meridional.",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Revista Interamericana de Psicolog\u00eda, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16749097605889101073",
            "cites_id": [
                "16749097605889101073"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of modified constraint-induced movement therapy in the recovery of upper extremity function affected by a stroke: a single-blind randomized parallel trial-comparing \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "International Journal of Rehabilitation Research 41 (1), 35-40, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4212546470593124362",
            "cites_id": [
                "4212546470593124362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estigma de obesidad, su impacto en las v\u00edctimas y en los equipos de salud: una revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 145 (9), 1160-1164, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4975993249674701983",
            "cites_id": [
                "4975993249674701983"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La escala de aculturaci\u00f3n mapuche: diferenciando la direcci\u00f3n aculturativa de ind\u00edgenas chilenos",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda Social y Personalidad 14 (1), 15-28, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12395200296138424234",
            "cites_id": [
                "12395200296138424234"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cross\u2010cultural Variation in the Importance of Psychological Characteristics: A Seven\u2010country Study",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "International Journal of psychology 30 (5), 529-550, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4443985593066686498",
            "cites_id": [
                "4443985593066686498"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tenacidad en estudiantes universitarios chilenos: Un estudio inicial de su estructura y red nomol\u00f3gica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Interdisciplinaria 35 (2), 409-423, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15594267435673251284",
            "cites_id": [
                "15594267435673251284"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud mental en poblaci\u00f3n transg\u00e9nero y g\u00e9nero no conforme en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (8), 1113-1120, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16173119767913725798",
            "cites_id": [
                "16173119767913725798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de TIC en estudiantes universitarios chilenos: enfoque desde la adultez emergente",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pensamiento Educativo, Revista de Investigaci\u00f3n Latinoamericana (PEL) 56 (2 \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9328775340466869352",
            "cites_id": [
                "9328775340466869352"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceso, tiempo y prop\u00f3sito de uso de tecnolog\u00edas digitales en estudiantes de pedagog\u00eda chilenos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 44 (3), 7-22, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=114107351819453671",
            "cites_id": [
                "114107351819453671"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nosotros y los mapuches: discrepancia val\u00f3rica y prejuicio",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Persona y Sociedad 18 (1), 129-144, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16137101649147950416",
            "cites_id": [
                "16137101649147950416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociodemographic characteristics, gender identification, and gender affirmation pathways in transgender people: a survey study in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Archives of Sexual Behavior 50, 3505-3516, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5924371356223637073",
            "cites_id": [
                "5924371356223637073"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre lo Aymara y lo Chileno: Escala de Involucramiento en la Cultura Aymara (EICA). Una aproximaci\u00f3n interdisciplinar a la dimensi\u00f3n Aymara en la vivencia intercultural de \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica) 46 (3), 423-435, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9056500707698928716",
            "cites_id": [
                "9056500707698928716"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de la rehabilitaci\u00f3n neurol\u00f3gica a trav\u00e9s de la terapia de restricci\u00f3n inducida modificada en la mejora del apoyo social en usuarios con ataque cerebro vascular",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 54 (3), 187-197, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17469213531802974618",
            "cites_id": [
                "17469213531802974618"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leadership in Latin American organizations: An event management perspective",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Interamerican Journal of Psychology 33, 93-120, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10537463542646002000",
            "cites_id": [
                "10537463542646002000"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas de una versi\u00f3n en castellano de la escala Motor Activity Log-30 en pacientes con extremidad superior par\u00e9tica por accidente cerebro vascular",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 51 (3), 201-210, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13852160256181146255",
            "cites_id": [
                "13852160256181146255"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Necesidad de normas nacionales en el sistema comprensivo del psicodiagn\u00f3stico de Rorschach:: El caso de Chile.",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Revista iberoamericana de diagn\u00f3stico y evaluaci\u00f3n psicol\u00f3gica 2 (2), 189-202, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10962946598086168379",
            "cites_id": [
                "10962946598086168379"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effects of weight stigmatization on obese people and health care professionals",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Medica de Chile 145 (9), 1160-1164, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12888119778420392214",
            "cites_id": [
                "12888119778420392214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estereotipos del ind\u00edgena mapuche: una verificaci\u00f3n emp\u00edrica de proposiciones y hallazgos previos",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Sobre culturas ind\u00edgenas: lenguaje e identidad, 141-148, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15581825138759468838",
            "cites_id": [
                "15581825138759468838"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medici\u00f3n del prejuicio negativo hacia el mapuche: Una investigaci\u00f3n metodol\u00f3gica",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Estudios sociales 57 (3), 111-126, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=629347128820814264",
            "cites_id": [
                "629347128820814264"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Schizotypal Personality Questionnaire-Brief lacks measurement invariance across three countries",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Psychiatry research 258, 544-550, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17922585080938200303",
            "cites_id": [
                "17922585080938200303"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hate crimes in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "The psychology of hate crimes as domestic terrorism: US and global issues \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8459956570350669167",
            "cites_id": [
                "8459956570350669167"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Examen psicom\u00e9trico de la Escala de Estr\u00e9s Traum\u00e1tico Secundario: Un estudio en profesionales Chilenos",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Psicolog\u00eda Conductual Revista Internacional de Psicolog\u00eda Cl\u00ednica de la \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10589029435841510856",
            "cites_id": [
                "10589029435841510856"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Current stereotypes of past and present South American Indians",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Wake Forest University. Department of Psychology, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=763752123498880074",
            "cites_id": [
                "763752123498880074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acculturative types among South American Indians",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "XII Congress of Cross-Cultural Psychology, Pamplona, Espa\u00f1a, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4922401338429792634",
            "cites_id": [
                "4922401338429792634"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de la terapia de restricci\u00f3n inducida modificada en la recuperaci\u00f3n de la cantidad y calidad de movimiento de la extremidad superior despu\u00e9s de una enfermedad \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Mexicana de Neurociencia 16 (4), 3-13, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16334639104475144733",
            "cites_id": [
                "16334639104475144733"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condicionamiento cultural del MACI: un examen del sesgo de constructo en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 24 (2), 1-10, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4305465593461530536",
            "cites_id": [
                "4305465593461530536"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mental health in a sample of transgender people",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Medica de Chile 148 (8), 1113-1120, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=93146030427547755",
            "cites_id": [
                "93146030427547755"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between postural patterns of spastic upper extremity and functional independence after TBI and Stroke",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "NeuroRehabilitation 46 (4), 551-559, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12018463138705693955",
            "cites_id": [
                "12018463138705693955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric Analysis of a Self-Directed Learning Scale Based on Garrison Self-Directed Learning Theory",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "REVISTA IBEROAMERICANA DE DIAGNOSTICO Y EVALUACION-E AVALIACAO PSICOLOGICA 1 \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13875803205381485047",
            "cites_id": [
                "13875803205381485047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Livingston K\u00b2 Coefficient and the Reliability of a Dichotomous Decision in a Psychological Test",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universitas Psychologica 13 (1), 217-226, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17874915799246174187",
            "cites_id": [
                "17874915799246174187"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bias against Indigenous Chileans in a conflictive context: Literature review and theoretical integration.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "American Psychological Association, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11104024643585348297",
            "cites_id": [
                "11104024643585348297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of ICT among Chilean University students: Approach from the perspective of emerging Adulthood",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pensamiento Educativo 56 (2), 1-14, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4936344822661133625",
            "cites_id": [
                "4936344822661133625"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n a la Secci\u00f3n Especial",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 24 (2), 1-2, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9119768564864026246",
            "cites_id": [
                "9119768564864026246"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Application of constraint induced movement therapy protocol: effectiveness on the quality and quantity of upper extremity movement recovery after stroke",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of the Neurological Sciences 357, e355, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=765381543370864355",
            "cites_id": [
                "765381543370864355"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How the co-benefits of addressing climate change can motivate action across the world",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Nature Climate Change, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7428562039659823551",
            "cites_id": [
                "7428562039659823551"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gender, Self-directed Learning and Academic Performance among Student Teachers",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Educaci\u00f3n y Educadores 17 (1), 91-107, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12789949430188968549",
            "cites_id": [
                "12789949430188968549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retrospect and Prospect a Broader View",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "The Importance of Psychological Traits: A Cross-Cultural Study, 137-148, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16365598254457470851",
            "cites_id": [
                "16365598254457470851"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The importance of psychological traits: a cross-cultural study",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "CONTEMPORARY PSYCHOLOGY 45 (1), 89-90, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11397850112655645238",
            "cites_id": [
                "11397850112655645238"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Empleo de Test por Psic\u00f3logos/as Chilenos/as: Un Inquietante Panorama",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 32 (1), 0-0, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11526931627234213405",
            "cites_id": [
                "11526931627234213405"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development of the Inventory of Psychological Maladjustments for Chilean University Students/Desarrollo del Inventario de Desajustes Psicologicos para Estudiantes \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Diagnostico Y Evaluacion-E Avaliacao Psicologica \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13802206250120313896",
            "cites_id": [
                "13802206250120313896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo del Inventario de Desajustes Psicol\u00f3gicos para Estudiantes Universitarios Chilenos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista iberoamericana de diagn\u00f3stico y evaluaci\u00f3n psicol\u00f3gica 3 (64), 93-108, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17668666869853614705",
            "cites_id": [
                "17668666869853614705"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o y validaci\u00f3n de un Escala de Inmersi\u00f3n Digital para Adolescentes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 47 (3), 229-249, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18426562605116859678",
            "cites_id": [
                "18426562605116859678"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distribuci\u00f3n de patrones esp\u00e1sticos en extremidad superior posterior a un da\u00f1o de motoneurona superior",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 59 (3), 204-217, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2135772982884911081",
            "cites_id": [
                "2135772982884911081"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis factorial confirmatorio de una escala de disposici\u00f3n al aprendizaje autodirigido en estudiantes de pedagog\u00eda chilenos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universitas Psychologica 20, 1-12, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4452806343832010297",
            "cites_id": [
                "4452806343832010297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Life satisfaction among indigenous people from Chile: Evaluation of measurement invariance",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicolog\u00eda 52, 33-41, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9416445001255035245",
            "cites_id": [
                "9416445001255035245"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medicio\u0301n de propo\u0301sitos de usos de tecnologi\u0301as digitales en estudiantes de pedagogi\u0301a: Validacio\u0301n de una escala",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "La tecnolog\u00eda como eje del cambio metodol\u00f3gico, 1239-1242, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8270882598710620388",
            "cites_id": [
                "8270882598710620388"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Improve social support after a stroke through modified constraint-induced therapy",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Edorium Journal of Disability and Rehabilitation 2, 88-95, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=888676401578307914",
            "cites_id": [
                "888676401578307914"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prejudice, social dominance, and similarity among people who favor integration of minorities",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "The Spanish Journal of Psychology 19, E16, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3365672458173502844",
            "cites_id": [
                "3365672458173502844"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self-directed learning in Chilean student teachers: A psychometric analysis",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Suma Psicol\u00f3gica 22 (2), 129-136, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6433207365326260814",
            "cites_id": [
                "6433207365326260814"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contacto social de estudiantes universitarios con ind\u00edgenas chilenos: estructura y asociaciones con estereotipos",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda 42 (1), 503-538, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University students\u2019 social contact with Chilean indigenous people: structure and associations with stereotypes",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Pontificia Universidad Catolica del Peru, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preval\u00eancia, in\u00edcio, evolu\u00e7\u00e3o e previs\u00e3o de espasticidade ap\u00f3s AVC: um estudo longitudinal",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Ciencias de la Salud 21 (2), 1, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalence, Onset, Evolution, and Prediction of Spasticity Poststroke: A Longitudinal Study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Ciencias de la Salud 21 (2), 1, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Research on Coping with Stress Due to Prejudice in Transgender People: Some Neglected Aspects and New Ideas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "LGBTQ+ Affirmative Psychological Interventions: A Latine/x Perspective, 95-111, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FACIAL AFFECT RECOGNITION: THE IMPACT OF CULTURE AND SCHIZOTYPAL TRAITS",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Deakin University, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confirmatory factor analysis of a scale of readiness for self-directed learning in Chilean students' teachers",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIVERSITAS PSYCHOLOGICA 20, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias digitales y uso acad\u00e9mico de tecnolog\u00edas digitales en estudiantes de pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Convergencia entre educaci\u00f3n y tecnolog\u00eda: hacia un nuevo paradigma: XXIV \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medici\u00f3n del uso acad\u00e9mico de tecnolog\u00edas digitales en estudiantes de pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Convergencia entre educaci\u00f3n y tecnolog\u00eda: hacia un nuevo paradigma: XXIV \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Satisfacci\u00f3n con la vida en ind\u00edgenas de Chile: evaluaci\u00f3n de la Invarianza de Medida.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicolog\u00eda 52 (1), 33-42, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Investigaci\u00f3n Psicosocial Actual Referida a la Salud Mental de las Personas Transg\u00e9nero: Una Mirada Desde Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psykhe 28 (2), 5, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self-directed learning of pedagogical knowledge with digital technologies. Generation of a theoretic model form Chilean student teachers",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Perfiles educativos 40 (162), 138-157, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "WITHDRAWN: Recuperaci\u00f3n de la independencia funcional despu\u00e9s de un ictus a trav\u00e9s de la terapia de restricci\u00f3n inducida modificada",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Rehabilitaci\u00f3n, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of the Schizotypal Personality Questionnaire-Brief: Can it be used cross culturally?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Deakin University, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of constraint-induced therapy modified recovery quantity and quality of movement of the upper extremity after a stroke",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Mexicana de Neurociencia 16 (4), 3-13, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of a Collective Intervention through Constraint-Induced Movement Therapy in the Recovery of Upper Extremity Function Affected by a Stroke in Daily Activities: A Single \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Int J Neurorehabilitation 3 (230), 2376-0281.1000230, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of modified constraint induced movement therapy on the quality and quantity of upper extremity movement recovery after stroke",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of the Neurological Sciences 357, e352, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of modified constraint induced movement therapy on the quality and quantity of upper extremity movement recovery after stroke",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF STROKE 10, 169-169, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condicionamiento Cultural del MACI: Un Examen del Sesgo de Constructo en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psykhe 24 (2), 5, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Administraci\u00f3n en Papel y Digital de una Bater\u00eda de Instrumentos Psicol\u00f3gicos: Un Estudio de Equivalencia Psicom\u00e9trica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CULTURAL CONDITIONING OF THE MACI: A CONSTRUCT BIAS EXAMINATION IN CHILE",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "PSYKHE 24 (2), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "aDepartamento de Especialidades M\u00e9dicas Facultad de Medicina, Universidad de La Frontera, Temuco, Chile; bDepartamento de Pediatr\u00eda y Cirug\u00eda Infantil, Universidad de La \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Abstracts/Journal of the Neurological Sciences 357, e350-e356, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Between the Aymara and the chilean: the scale of involvement in the Aymara culture (Eica). an interdisciplinary approach to the aymara dimension in the intercultural experience \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Chungara, Revista de Antropolog\u00eda Chilena 46 (3), 423-435, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El coeficiente K2 de Livingston y la fiabilidad de una decisi\u00f3n dicot\u00f3mica en un test psicol\u00f3gico",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universitas psychologica 13 (1), 217-226, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursive typology of perceived discrimination against mapuches in Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceived discrimination amongst the indigenous Mapuche people in Chile: Some comparisons with Australia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychological Importance Method and Gender Analyses",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "The Importance of Psychological Traits: A Cross-Cultural Study, 51-65, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychological Importance Item Level Analyses",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "The Importance of Psychological Traits: A Cross-Cultural Study, 67-86, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychological Importance, the Five Factor Model, and Transactional Analysis Theory",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "The Importance of Psychological Traits: A Cross-Cultural Study, 25-40, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Can we detect psychopathology by measuring psychological needs?",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "INTERAMERICAN JOURNAL OF PSYCHOLOGY 36, 107-126, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Summary and Integration of Findings",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "The Importance of Psychological Traits: A Cross-Cultural Study, 123-136, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Relative Favorability of Psychological Traits a 10-Country Study",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "The Importance of Psychological Traits: A Cross-Cultural Study, 41-49, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychological Importance Relations to Cultural Comparison Variables",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "The Importance of Psychological Traits: A Cross-Cultural Study, 109-122, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es factible detectar psicopatolog\u00eda a trav\u00e9s de la medici\u00f3n de necessidades psicol\u00f3gicas?",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista Interamericana de Psicolog\u00eda/Interamerican Journal of Psychology 36 \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychological Importance Theory Level Analyses",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "The Importance of Psychological Traits: A Cross-Cultural Study, 87-107, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepts and Issues Incross-Cultural Psychology",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "The Importance of Psychological Traits: A Cross-Cultural Study, 1-23, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo somos los chilenos?",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Identidades nacionales en Am\u00e9rica Latina, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self-concept in Mexican and Chilean children",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "REVISTA MEXICANA DE PSICOLOGIA 18, 219-228, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Importance of Psychological Traits: A Cross-Cultural Study",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Nature 397 (6717), 312-312, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Importance of Psychological Traits: A Cross-Cultural Study",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Springer, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Certificaci\u00f3n energ\u00e9tica de edificios",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Montajes e instalaciones: Revista t\u00e9cnica sobre la construcci\u00f3n e ingenier\u00eda \u2026, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "STEREOTYPES OF MAPUCHE INDIANS HELD BY NON-MAPUCHE ADULTS IN SOUTHERN CHILE",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "REVISTA INTERAMERICANA DE PSICOLOGIA 20 (1-2), 55-68, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje autodirigido del saber pedag\u00f3gico con tecnolog\u00edas digitales",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Registro de usos de tecnolog\u00edas digitales con diversos prop\u00f3sitos por parte de estudiantes chilenos de pedagog\u00eda",
                "citation": "edutec 2022 Palma-XXV Congreso Internacional, p. 704-706, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfiles de la competencia digital interacci\u00f3n en estudiantes de pedagog\u00eda chilenos",
                "citation": "edutec 2022 Palma-XXV Congreso Internacional, p. 761-763, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distribution of Spastic Patterns in Upper Limbs, after damage of Upper Motor Neuron",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maybe Men and Women Are Different",
                "citation": "Social Psychology 74, 686-703, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "4.18. MODELOS DE COMPONENTES DE VARIANZA PARA ESTIMAR LA FIABILIDAD DE LAS DECISIONES DE SELECCI\u00d3N DE PERSONAL A PARTIR DE TESTS PSICOL\u00d3GICOS.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NOSOTROS Y LOS MAPUCHES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "WORD COUNT: 8,928",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lP-2PEwAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 3,
        "not_available": 0
    }
}