{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "M6vGpPUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "JAIME ARTURO OTAZO HERMOSILLA",
    "affiliation": "Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Semi\u00f3tica",
        "An\u00e1lisis del discurso",
        "Estudios del periodismo"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 11,
    "citedby5y": 8,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2014": 2,
        "2015": 0,
        "2016": 0,
        "2017": 0,
        "2018": 1,
        "2019": 3,
        "2020": 1,
        "2021": 0,
        "2022": 2,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La frontera infranqueable: la araucan\u00eda En los relatos de viaje De dos ingenieros franc\u00f3fonos En El chile de fines del siglo xix (gustave verniory y camille jacob de cordemoy)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista S 5 (1), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6vGpPUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9373568124561568267",
            "cites_id": [
                "9373568124561568267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "To travel is to Look, to Look is to Relate: Identity and Otherness in the Account of Otto Nordenskj\u00f6ld (1902)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journeys 21 (2), 67-89, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6vGpPUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15154979058367008505",
            "cites_id": [
                "15154979058367008505"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA EXPEDICION SUECA A LA TIERRA DEL FUEGO 1895-1897: INFORME DE OTTO NORDENSKJ\u00d6LD PUBLICADO EN LOS ANNALES DE G\u00c9OGRAPHIE (T. 6, N\u00ba28, 1897, PP. 347-356)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Magallania 50, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6vGpPUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA EXPEDICI\u00d3N SUECA A LA TIERRA DEL FUEGO 1895-1897. INFORME DE OTTO NORDENSKJ\u00d6LD PUBLICADO EN LOS ANNALES DE G\u00c9OGRAPHIE (T. 6, N\u00b0 28, 1897, PP. 347-356)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Magallania (Punta Arenas) 50, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6vGpPUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Le principe d'immanence et les d\u00e9rives de la s\u00e9miotique au Chili depuis le coup d'\u00c9tat de 1973.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Synergies Chili, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6vGpPUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}