{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "MTgUuIwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Alberto Javier Mayorga Rojel",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=MTgUuIwAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "homepage": "http://doctoradocienciassociales.ufro.cl/",
    "citedby": 330,
    "citedby5y": 113,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 11,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2008": 1,
        "2009": 1,
        "2010": 4,
        "2011": 16,
        "2012": 12,
        "2013": 22,
        "2014": 31,
        "2015": 15,
        "2016": 27,
        "2017": 29,
        "2018": 40,
        "2019": 17,
        "2020": 15,
        "2021": 29,
        "2022": 21,
        "2023": 25,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5R67OrQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ricardo Rivas",
            "affiliation": "Researcher at CEDER-ULagos, Chile."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "T8LIr98AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luis Nitrihual",
            "affiliation": "Escritor, Acad\u00e9mico e Investigador"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concentraci\u00f3n de la propiedad de los medios de comunicaci\u00f3n en Chile: La compleja relaci\u00f3n entre oligopolio y democracia",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Anagramas-Rumbos y sentidos de la comunicaci\u00f3n- 9 (17), 131-141, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17764659056359325789",
            "cites_id": [
                "17764659056359325789"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos de econom\u00eda pol\u00edtica de la comunicaci\u00f3n y la cultura: hacia una definici\u00f3n y operacionalizaci\u00f3n del mercado de los medios",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Palabra Clave 15 (1), 82-106, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2048449678131190565",
            "cites_id": [
                "2048449678131190565"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis complejo del discurso. Una propuesta metodol\u00f3gica para el estudio de la representaci\u00f3n medi\u00e1tica en la prensa escrita1",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Medell\u00edn, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8860029240296422498",
            "cites_id": [
                "8860029240296422498"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El malvado siempre es el otro: Per\u00fa y su construcci\u00f3n discursiva en la prensa chilena",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universum (Talca) 22 (2), 164-176, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5704439579226202295",
            "cites_id": [
                "5704439579226202295"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El imaginario social de la acci\u00f3n colectiva de protesta y la crisis Argentina de 2001, en el discurso de la prensa en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10720514386270762931",
            "cites_id": [
                "10720514386270762931"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prensa, justicia y producci\u00f3n narrativa del poder: fundamentos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos para un estudio comparado del discurso",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Convergencia 17 (54), 175-198, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12503547540943314515",
            "cites_id": [
                "12503547540943314515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El imaginario social de la mujer mapuche en el discurso de la prensa en Chile. El ejemplo del diario\" El Austral de La Araucan\u00eda\"",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Servicio de publicaciones. Universidad Complutense de Madrid, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13996781914947356543",
            "cites_id": [
                "13996781914947356543"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cr\u00edtica literaria en los or\u00edgenes del periodismo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios del Mensaje Period\u00edstico 17 (1), 183-194, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6359815750630092962",
            "cites_id": [
                "6359815750630092962"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El discurso p\u00fablico mapuche: construcci\u00f3n identitaria y di\u00e1logo cultural",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios sobre el mensaje period\u00edstico 18 (2), 875-890, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12288526949665760164",
            "cites_id": [
                "12288526949665760164"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la configuraci\u00f3n semi\u00f3tica de Chile y Per\u00fa en la prensa escrita",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Qu\u00f3rum Acad\u00e9mico 5 (1), 17-40, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1334862580647385039",
            "cites_id": [
                "1334862580647385039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Literary criticisme in Jose Victorino Lastarria: Ancien Regime and Illustration",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Historia y Comunicaci\u00f3n Social 16, 97-110, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3302845865621962488",
            "cites_id": [
                "3302845865621962488"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones a los Medios de Comunicaci\u00f3n en la L\u00f3gica de la Comunicaci\u00f3n Internacional desde la Perspectiva Latinoamericana de la Informaci\u00f3n",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "\u00c1mbitos. Revista Internacional de Comunicaci\u00f3n, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1029327935551141709",
            "cites_id": [
                "1029327935551141709"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n socioimaginaria de la mujer en la cr\u00edtica literaria period\u00edstica: resultados del estudio de la producci\u00f3n cultural de la revista de libros del diario El \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "CIC. Cuadernos de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n 18, 189-204, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17089191222413711036",
            "cites_id": [
                "17089191222413711036"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La representaci\u00f3n del Estado en el discurso de la Asociaci\u00f3n Madres de la Plaza de Mayo en Argentina",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12794526101463996680",
            "cites_id": [
                "12794526101463996680"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las noticias internacionales y la dependencia de los canales de televisi\u00f3n chilenos con los centros generadores de noticias",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "\u00c1mbitos. Revista Internacional de Comunicaci\u00f3n, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9805320555783031277",
            "cites_id": [
                "9805320555783031277"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narrativas sobre inclusi\u00f3n-exclusi\u00f3n en estudiantes universitarios en situaci\u00f3n de discapacidad en la ciudad de Temuco (Chile)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ediciones Universidad de Salamanca (Espa\u00f1a), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6458755933830289190",
            "cites_id": [
                "6458755933830289190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginario social, memoria colectiva y construcci\u00f3n de territorios en torno a los 30 a\u00f1os del golpe militar en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Anagramas-Rumbos y sentidos de la comunicaci\u00f3n- 10 (20), 19-35, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2583987411935457244",
            "cites_id": [
                "2583987411935457244"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La representaci\u00f3n medi\u00e1tica del terrorismo en el discurso period\u00edstico del diario El Mercurio (Chile). An\u00e1lisis de los discursos medi\u00e1ticos publicados a partir de los atentados \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "\u00c1mbitos. Revista Internacional de Comunicaci\u00f3n, 16, 107-121., 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11786842557933848966,8259481631406721970",
            "cites_id": [
                "11786842557933848966",
                "8259481631406721970"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n en Chile: sociedad, comunicaci\u00f3n y discursividad",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Pensando Chile desde sus regiones, 759-771, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2745964679295182115",
            "cites_id": [
                "2745964679295182115"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La representaci\u00f3n de los ind\u00edgenas en los relatos del Semanario Pintoresco Espa\u00f1ol: hacia una propuesta te\u00f3rico-metodol\u00f3gica para un estudio comparado",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Arbor 188 (757), 889-898, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7923633914520617908",
            "cites_id": [
                "7923633914520617908"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movimientos Sociales en Am\u00e9rica Latina. Reflexiones en torno a la (des) obediencia de una tradici\u00f3n (des) bordada por la gubernamentalidad",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Encrucijadas. Di\u00e1logos y Perspectivas 3, 167-184, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9226835860439926573",
            "cites_id": [
                "9226835860439926573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El malvado siempre es el otro: Per\u00fa y su construcci\u00f3n discursiva en la prensa chilena",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universum. Revista de Humanidades y Ciencias Sociales 2 (22), 170-182, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4555861662320196323",
            "cites_id": [
                "4555861662320196323"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La hermen\u00e9utica y el conflicto intercultural. Notas para comprender la representaci\u00f3n discursiva del pueblo mapuche en Chile.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Sincron\u00eda, 9, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13002888507264683616",
            "cites_id": [
                "13002888507264683616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La noticia en la prensa nacional\u00bf narraci\u00f3n discursiva veros\u00edmil o hecho verdadero? Una propuesta te\u00f3rico-cr\u00edtica acerca del discurso medi\u00e1tico [en l\u00ednea]",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Recu perado el, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15513091797344186978",
            "cites_id": [
                "15513091797344186978"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n a los medios de comunicaci\u00f3n en la l\u00f3gica de la comunicaci\u00f3n internacional desde la perspectiva latinoamericana de la informaci\u00f3n",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "\u00c1mbitos 13, 233-245, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=624582021075692631",
            "cites_id": [
                "624582021075692631"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medios de comunicaci\u00f3n y discurso hegem\u00f3nico. Una aproximaci\u00f3n emp\u00edrica para comprender la configuraci\u00f3n medi\u00e1tica y representaci\u00f3n discursiva del Per\u00fa en la prensa chilena",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Memoria del IV Seminario Latinoamericano de Investigaci\u00f3n de la Comunicaci\u00f3n \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9353957802988520555",
            "cites_id": [
                "9353957802988520555"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Canci\u00f3n para tres cuerdas: medios, intelectuales y profesionalismo en el periodismo actual. El caso de dos escuelas de periodismo en Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "CIC. Cuadernos de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n, 317-327, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11673139469513964056",
            "cites_id": [
                "11673139469513964056"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n socioimaginaria de la protesta social en el discurso de la prensa latinoamericana: an\u00e1lisis de las editoriales de los diarios El Mercurio (Chile) y La Naci\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Anagramas-Rumbos y sentidos de la comunicaci\u00f3n- 17 (33), 175-194, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10311157635997594834",
            "cites_id": [
                "10311157635997594834"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre memoria y conflicto.: La construcci\u00f3n medi\u00e1tica de la otredad en el marco del conflicto limitrofe entre Chile y Per\u00fa",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Comunicaci\u00f3n y Medios, 51-71, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2796265865902428461",
            "cites_id": [
                "2796265865902428461"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El movimiento estudiantil 2011 en la prensa chilena.\u00bf Pluralismo en la prensa digital?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=982832993549436991",
            "cites_id": [
                "982832993549436991"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El teatro de la Universidad de Concepci\u00f3n durante la Unidad Popular (UP) en Chile 1970-1973. Democracia y pol\u00edtica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Anagramas-Rumbos y sentidos de la comunicaci\u00f3n- 12 (23), 43-57, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14272233001323422044,15645037850717534294",
            "cites_id": [
                "14272233001323422044",
                "15645037850717534294"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modularidad e hipertextualidad: An\u00e1lisis descriptivo de algunas portadas de \u201cEl Diario Austral de la Araucan\u00eda\u201d desde 1916 a la actualidad [Modularity and hypertext \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Signa: Revista de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Semi\u00f3tica 21, 583-609, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2729766949278468468",
            "cites_id": [
                "2729766949278468468"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cr\u00edtica literaria en los or\u00edgenes del periodismo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Estudios sobre el mensaje period\u00edstico 17 (1), 183-194, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18344709134252142422",
            "cites_id": [
                "18344709134252142422"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AAVV (2009):\u201cMovimientos Sociales en Am\u00e9rica Latina. Reflexiones en torno a la (des) obediencia de una tradici\u00f3n (des) bordada por la gubernamentalidad\u201d",
                "citation": "Revista: Encrucijadas, Di\u00e1logos y Perspectivas, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16742641703841540258",
            "cites_id": [
                "16742641703841540258"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n postcualitativa: aportes cr\u00edticos desde el postestructuralismo feminista",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 31, e84032, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1212377048472503974",
            "cites_id": [
                "1212377048472503974"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discapacidad y teor\u00eda de sistemas: la propuesta de una observaci\u00f3n distinta para una situaci\u00f3n compleja",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "MAD, 65-77, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12787973790554124113",
            "cites_id": [
                "12787973790554124113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discapacidad y teor\u00eda de sistemas: la propuesta de una observaci\u00f3n distinta para una situaci\u00f3n compleja.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista MAD, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11234517944536866461",
            "cites_id": [
                "11234517944536866461"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The socioimaginary construction of social protest in the discourse of the latin american press: analysis of the editorials of El Mercurio (Chile) and la naci\u00f3n (Argentina \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Anagramas Rumbos y Sentidos de la Comunicaci\u00f3n, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6762861765599483904",
            "cites_id": [
                "6762861765599483904"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n socioimaginaria de la mujer en el discurso de la prensa chilena: El caso de\" El Diario Austral\" de Temuco en el contexto de la promulgaci\u00f3n del derecho al \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Servicio de publicaciones. Universidad Complutense de Madrid, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5699300160538059701",
            "cites_id": [
                "5699300160538059701"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00edtica y literatura: la construcci\u00f3n del g\u00e9nero por parte de Hern\u00e1n D\u00edaz Arrieta (Alone)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Punto Cero 20 (31), 65-74, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5745195132800688206",
            "cites_id": [
                "5745195132800688206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narraci\u00f3n, Tecnolog\u00eda y Matrices Culturales: Configuraci\u00f3n de una narrativa hipertextual Mapuche",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Eniac Pesquisa 3 (2), 170-185, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=890651564089080456",
            "cites_id": [
                "890651564089080456"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre democracia y medios de comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Perspectivas de la comunicaci\u00f3n 5 (2), 158-168, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16930506646200260708",
            "cites_id": [
                "16930506646200260708"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El discurso p\u00fablico mapuche: construcci\u00f3n identitaria y di\u00e1logo cultural1",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios sobre el mensaje period\u00edstico 18 (2), 875-890, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14704124795427029452",
            "cites_id": [
                "14704124795427029452"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La representaci\u00f3n del \u201cenemigo\u201d en el espacio p\u00fablico. Reflexiones en torno al concepto de discurso medi\u00e1tico y su relevancia en la configuraci\u00f3n de la otredad en Am\u00e9rica Latina\u201d",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Question 1 (21), 1-11, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18305299424080351171",
            "cites_id": [
                "18305299424080351171"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas acerca del discurso hegem\u00f3nico del Estado y la din\u00e1mica de los movimientos sociales en Am\u00e9rica Latina: Aproximaciones te\u00f3ricas para su discusi\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8618361096215160408",
            "cites_id": [
                "8618361096215160408"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas acerca del discurso hegem\u00f3nico del estado y la din\u00e1mica de los movimientos sociales en Am\u00e9rica Latina aproximaciones te\u00f3ricas para su discusi\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Question/Cuesti\u00f3n 1 (23), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2672226125119019896",
            "cites_id": [
                "2672226125119019896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La noticia en la prensa nacional\u00bf narraci\u00f3n discursiva veros\u00edmil o hecho verdadero? Una propuesta te\u00f3rico-cr\u00edtica acerca del discurso medi\u00e1tico",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista F@ ro 1 (5), 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3468778753572088934",
            "cites_id": [
                "3468778753572088934"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pesquisa p\u00f3s-qualitativa: contribui\u00e7\u00f5es cr\u00edticas do p\u00f3s-estruturalismo feminista",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 31, e84032, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Post-qualitative research: critical contributions from poststructural feminism",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 31, e84032, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursos sobre la mujer y el sufragio femenino en la prensa de La Araucan\u00eda (Chile, 1935-1952)[1]",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Anclajes 27 (1), 19-37, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursos sobre la mujer y el sufragio femenino en la prensa De la araucan\u00eda (chile, 1935-1952)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Anclajes 27 (1), 19-37, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Risk narratives guidelines to observe its socio-environmental construction in political institutions",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andamios 19 (49), 441-462, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n social y narrativas socioambientales del riesgo. Lineamientos para su observaci\u00f3n en instituciones pol\u00edticas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andamios 19 (49), 441-462, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL DISCURSO P\u00daBLICO DE LOS DIRIGENTES POL\u00cdTICOS DE LA FAMILIA CO\u00d1OEPAN DURANTE EL SIGLO XIX y XXI\u00bf INTEGRACI\u00d3N Y ASIMILACI\u00d3N CULTURAL?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Letras 56 (90), 13-30, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spanish public television under review: political interference on TVE through parliamentary control (1982-1986)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ediciones Complutense, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Orlando Millas: Popular Democracy and Criticism of the Leftist Revolution During the Popular Unity in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Folios, 31-43, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Orlando Millas: democracia popular y cr\u00edtica al revolucionarismo izquierdista durante la Unidad Popular en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Folios, 31-43, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vicio impune: la cr\u00edtica literaria de Alone y su relaci\u00f3n con la unidad popular en Chile (1970-1973)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios sobre el mensaje period\u00edstico 26 (3), 193, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MEDIOS DE COMUNICACION Y TRIBUNALES DE JUSTICIA COMO PRODUCTORES DE DISCURSOS NARRATIVOS DE PODER: COMPARACION, MEDIANTE SOFTWARE Y CHART METHOD, DE NOTICIAS POLICIALES Y \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n de la cr\u00edtica literaria chilena. Prensa, cultura y poder",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Servicio de publicaciones. Universidad Complutense de Madrid, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n de la cr\u00edtica literaria chilena. Prensa, cultura y poder",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios sobre el Mensaje Periodistico 23 (1), 55, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El imaginario social de la mujer en el discurso parlamentario en Chile The social imaginaries of women in chilean parliamentary discourse pp. 151-179",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista F@ ro 2 (24), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The 2011 student movement on the Chilean press: What Pluralism in the digital press?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "CIC-CUADENOS DE INFORMACION Y COMUNICACION 21, 217-232, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El imaginario social de la mujer en el discurso parlamentario en Chile The social imaginaries of women in chilean parliamentary discourse",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "F@ ro: revista te\u00f3rica del Departamento de Ciencias de la Comunicaci\u00f3n 2 (24 \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medios de comunicaci\u00f3n, violencia y poder",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Servicio de publicaciones. Universidad Complutense de Madrid, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medios de comunicaci\u00f3n, violencia y poder 1/Mass media, violence and power",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios sobre el Mensaje Period\u00edstico 21 (2), 1129-1136, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La investigaci\u00f3n en torno a la acci\u00f3n colectiva de protesta: Aproximaciones desde la sociolog\u00eda hist\u00f3rica The studies of collective action and social movement. An approach from \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista F@ ro 2 (20), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Public discourse of political leaders of the co\u00f1oepan family during the xix and xxi centuries:\u00bf integration and cultural assimilation?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Letras 56 (90), 13-30, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Le discours publique des politiciens de la famille co\u00f1oepan pendant le xixe et xxie si\u00e8cles:\u00bf int\u00e9gration et assimilation culturelle?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Letras 56 (90), 13-30, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Il discorso pubblico dei dirigenti politici della famiglia co\u00f1oepan nel xix e xxi secoli:\u00bf integrazione e assimilazione culturale?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Letras 56 (90), 13-30, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El discurso publico de los dirigentes pol\u00edticos de la familia co\u00f1oepan durante el siglo XIX y XXI:\u00bf integracion y asimilacion cultural?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Letras 56 (90), 13-30, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narraci\u00f3n, Tecnolog\u00eda y Matrices Culturales: Configuraci\u00f3n de una narrativa hipertextual Mapuche",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Eniac Pesquisa 3 (2), 170-185, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El imaginario social de la mujer mapuche en el dis curso de la prensa en Chile. El ejemplo del diario El Austral de La Araucan\u00eda1",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios sobre el Mensaje Period\u00edstico 19 (2), 767-782, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El imaginario social de la acci\u00f3n colectiva de protesta y la crisis Argentina de 2001, en el discurso de la prensa en Chile.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Polis (07176554), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflections on the notions of capitalism and unconscious in the thought of Gilles Deleuze and Felix Guattari",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "QUESTION 1 (37), 135-148, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno a las nociones de capitalismo e inconsciente en el pensamiento de Gilles Deleuze y Felix Guattari",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Questi\u00f3n 1, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medios de comunicaci\u00f3n, imaginarios sociales y poder: el discurso de la prensa chilena y argentina en torno a la acci\u00f3n colectiva de protesta y la crisis argentina de 2001",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona,, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Administration of Justice in the Discourse of Popular Sector Inhabitants in the Temuco Commune (Chile)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "REVISTA DE CIENCIAS SOCIALES 18 (4), 601-612, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REFLECTIONS ON DEMOCRACY AND MEDIA",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "PERSPECTIVAS DE LA COMUNICACION 5 (2), 158-168, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia, imaginarios sociales, discurso y sujeto: resultados y reflexiones en torno a un estudio de caso (Chile)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Question/Cuesti\u00f3n 1 (34), 174-192, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social Imaginary, Collective Memory, and Construction of Territories after 30 Years of the Military Takeover in Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Anagramas-Rumbos y sentidos de la comunicaci\u00f3n- 10 (20), 19-35, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracy, social imaginaries, discourse and subject: results and reflections on a case study (Chile)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "QUESTION 1 (34), 174-192, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political Economic Elements of Communication and Culture: Towards Defining and Operationalizing the Media Market",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Palabra Clave 15 (1), 82-106, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La representaci\u00f3n de los ind\u00edgenas en los relatos del Semanario Pintoresco Espa\u00f1ol: hacia una propuesta te\u00f3rico-metodol\u00f3gica para un estudio comparado",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MODULARIDAD E HIPERTEXTUALIDAD: AN\u00c1LISIS DESCRIPTIVO DE ALGUNAS PORTADAS DE EL DIARIO EL AUSTRAL DE LA ARAUCAN\u00cdA DESDE 1916 A LA ACTUALIDAD1",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginario social, memoria colectiva y construcci\u00f3n de territorios en torno a los 30 a\u00f1os del golpe militar en Chile.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Anagramas 10 (20), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modularidad e hipertextualidad: an\u00e1lisis descriptivo de algunas portadas de El Diario El Austral de La Araucan\u00eda desde 1916 a la actualidad",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia (Espa\u00f1a). Instituto de \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MODULARITY AND HYPERTEXT: A DESCRIPTIVE ANALYSIS OF THE FRONT PAGE OF NEWSPAPER\" EL DIARIO AUSTRAL DE LA ARAUCANIA\" FROM 1916 TO THE PRESENT",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "SIGNA-REVISTA DE LA ASOCIACION ESPANOLA DE SEMIOTICA 21, 583-609, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modularidad e hipertextualidad: an\u00e1lisis descriptivo de algunas portadas de el diario\" El Austral de la araucan\u00eda\" desde 1916 a la actualidad",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Signa: Revista de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Semi\u00f3tica, 583-609, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE REPRESENTATION OF INDIGENOUS PEOPLES IN STORIES THE SEMINARIO PINTORESCO ESPANOL: TOWARDS A THEORETICAL-METHODOLOGICAL APPROACH TO A COMPARATIVE STUDY",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "ARBOR-CIENCIA PENSAMIENTO Y CULTURA 188 (757), 889-898, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La administraci\u00f3n de justicia en el discurso de los pobladores de sectores populares de la Comuna de Temuco",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de ciencias sociales 18 (4), 601-612, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La administraci\u00f3n de justicia en el discurso de los pobladores de sectores populares de la Comuna de Temuco (Chile)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales (Ve) 18 (4), 601-612, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Literary criticism in the origins of journalism",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "ESTUDIOS SOBRE EL MENSAJE PERIODISTICO 17 (1), 183-194, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00edtica y Literatura en Jos\u00e9 Victorino Lastarria: Ancien R\u00e9gime e Ilustraci\u00f3n1/Literary criticisme in Jos\u00e9 Victorino Lastarria: Ancien R\u00e9gime and Illustration",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Historia y comunicaci\u00f3n social 16, 97, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Communication media power concentration in Chile: A complex relationship between oligopoly and democracy",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Anagramas-Rumbos y sentidos de la comunicaci\u00f3n- 9 (17), 131-141, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NOTES ON THE HEGEMONIC STATE DISCOURSE AND THE DYNAMICS OF SOCIAL MOVEMENTS IN LATIN AMERICA Theoretical approaches for discussion",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "QUESTION 1 (28), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Press, justice and narrative production of power: theoretical-methodological basics for a comparative discourse study",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "CONVERGENCIA-REVISTA DE CIENCIAS SOCIALES 17 (54), 175-198, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concentraci\u00c3\u00b3n de la propiedad de los medios de comunicaci\u00c3\u00b3n en Chile. La compleja relaci\u00c3\u00b3n entre oligopolio y democracia",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Anagramas Rumbos y Sentidos de la Comunicaci\u00c3\u00b3n 9 (17), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memory and Conflict. The Discourse of Press in Relation with the Chilean-Peruvian Conflict of Year 2005",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "COMUNICACION Y MEDIOS, 51-71, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posters* Demography, Epidemiology, Registries, and Health Economy",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Human Reproduction 25, i154, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas acerca del discurso hegem\u00f3nico del estado y la din\u00e1mica de los movimientos sociales en Am\u00e9rica Latina aproximaciones te\u00f3ricas para su discusi\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Question/Cuesti\u00f3n 1 (28), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Methodological Proposal for Studying the Meaning of Democracy in University Students",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Anagramas-Rumbos y sentidos de la comunicaci\u00f3n- 8 (15), 67-84, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una propuesta metodol\u00f3gica para el estudio del significado de la democracia en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Anagramas-Rumbos y sentidos de la comunicaci\u00f3n- 8 (15), 67-84, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La sociedad civil en el discurso pol\u00edtico de la presidenta Michelle Bachelet",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Tercer milenio (Antofagasta), 40-53, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MEDIOS DE COMUNICACION Y TRIBUNALES DE JUSTICIA COMO PRODUCTORES DE DISCURSOS NARRATIVOS DE PODER: COMPARACION, MEDIANTE SOFTWARE Y CHART METHOD, DE NOTICIAS POLICIALES Y \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile y Per\u00fa: la representaci\u00f3n medi\u00e1tica de un conflicto",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Tercer milenio (Antofagasta) 14 (18), 45-53, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Song for Three Voices: Media, Intellectuals and Professionalism in Present Journalism. The Case of two Chilean Journalism Schools",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "CIC-CUADENOS DE INFORMACION Y COMUNICACION 14, 317-327, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas acerca del discurso hegem\u00f3nico del Estado y la din\u00e1mica de los movimientos sociales en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Questi\u00f3n, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La representaci\u00f3n del\" enemigo\" en el espacio p\u00fablico",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Questi\u00f3n 1, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas culturales en Chile: popularizaci\u00f3n, invisibilizaci\u00f3n y politizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "L\u00e9gete: estudios de comunicaci\u00f3n y sociedad, 25-42, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado, poder y discurso pol\u00edtico en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Sincron\u00eda, 2, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA REPRESENTACI\u00d3N DEL \u201cENEMIGO\u201d EN EL ESPACIO P\u00daBLICO. REFLEXIONES EN TORNO AL CONCEPTO DE DISCURSO MEDI\u00c1TICO Y SU RELEVANCIA EN LA CONFIGURACI\u00d3N DE LA OTREDAD EN AM\u00c9RICA LATINA",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Question/Cuesti\u00f3n 1 (21), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Canci\u00f3n para tres cuerdas: Medios, intelectuales y profesionalismo en el periodismo actual. El caso de dos escuelas de periodismo en Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "CIC. Cuadernos de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n 14, 317-327, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cardiopat\u00eda cong\u00e9nita del adulto: tratamiento percut\u00e1neo de un caso complejo",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Colombiana de Cardiolog\u00eda 15 (1), 18-22, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adult congenital cardiopathy: percutaneous treatment of a complex case",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Colombiana de Cardiolog\u00eda 15 (1), 18-22, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El discurso de los Medios de Comunicaci\u00f3n en el marco de la cobertura de los actos terroristas",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Tercer milenio (Antofagasta) 13 (16), 75-87, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis complejo del discurso. Una propuesta metodol\u00f3gica para el estudio de la representaci\u00f3n medi\u00e1tica en la prensa escrita1",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Anagramas: Rumbos y sentidos de la comunicaci\u00f3n 7 (13), 1, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Para una guerrilla comunicacional",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Mexicana de Comunicaci\u00f3n 20 (112), 33, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los medios de comunicaci\u00f3n social en el marco de la integraci\u00f3n global en el sistema internacional de la informaci\u00f3n",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista F@ ro 2 (1-2), 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Home> Journal Polis, Revista de la Universidad Bolivariana",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Polis, Revista de la Universidad Bolivariana 2 (6), 6, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la configuraci\u00f3n semi\u00f3tica de Chile y Per\u00fa en la prensa escrita. Qu\u00f3rum Acad\u00e9mico, Vol. 5, No. 1, 2008",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Red Universidad del Zulia, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "2. Antecedentes emp\u00edricos acerca de la situaci\u00f3n de las mujeres y su relaci\u00f3n con el mundo del trabajo en Am\u00e9rica Latina y Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carlos del Valle Rojas Alberto Javier Mayorga Rojel",
                "citation": "LITERATURA Y PRENSA ROM\u00c1NTICA LITERATURE AND THE ROMANTIC PRESS, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Polis, 26| 2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NARRACI\u00d3N, TECNOLOG\u00cdA Y MATRICES CULTURALES: CONFIGURACI\u00d3N DE UNA NARRATIVA HIPERTEXTUAL MAPUCHE1 NARRATION, TECHNOLOGY AND CULTURAL MATRIX: CONFIGURATION OF A MAPUCHE \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El imaginario social de la mujer mapuche en el discurso de la prensa en Chile. El ejemplo del diario El Austral de La Araucan\u00eda",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n con la ficci\u00f3n televisiva Valerio Fuenzalida Facultad de Comunicaciones Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociedad moderna en la Araucan\u00eda: discurso fotogr\u00e1fico de la revista Tic-Tac (1914)",
                "citation": "BIENAL, 534, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONTRAPUNTOS Y ENTRELINEAS Sobre Cultura, Comunicaci\u00f3n y Discurso",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La imagen visual en la mitolog\u00eda de la isla de Chilo\u00e9",
                "citation": "BIENAL, 494, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n socioimaginaria de la mujer en la cr\u00edtica literaria period\u00edstica: resultados del estudio de la producci\u00f3n cultural de la revista de libros del diario El \u2026",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sevilla, Espa\u00f1a",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTgUuIwAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}