{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "oi4oxkAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Angelica HERNANDEZ MORENO",
    "affiliation": "Academica, Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Personas Mayores",
        "Seguridad Alimentaria",
        "soberan\u00eda alimentaria"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 46,
    "citedby5y": 41,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2017": 1,
        "2018": 3,
        "2019": 10,
        "2020": 8,
        "2021": 11,
        "2022": 7,
        "2023": 4,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes de escolares chilenos de distinto nivel socioecon\u00f3mico al inicio de la implementaci\u00f3n de la ley que regula la venta y publicidad de alimentos altos en nutrientes cr\u00edticos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Nutrici\u00f3n hospitalaria 34 (2), 431-438, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oi4oxkAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11406971319884343492",
            "cites_id": [
                "11406971319884343492"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales y percepciones de la malnutricion por exceso en trabajadores chilenos del retail",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ciencia & trabajo 20 (61), 19-26, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oi4oxkAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6264182012647295877",
            "cites_id": [
                "6264182012647295877"
            ]
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}