{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "q21TltEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "VICENTE CANCINO ANDRADE",
    "affiliation": "Profesor Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 280,
    "citedby5y": 257,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2015": 2,
        "2016": 0,
        "2017": 7,
        "2018": 11,
        "2019": 19,
        "2020": 43,
        "2021": 62,
        "2022": 49,
        "2023": 63,
        "2024": 20
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de riesgo y precursores del Deterioro Cognitivo Leve (DCL): Una mirada sin\u00f3ptica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 34 (3), 183-189, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q21TltEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 133,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6797425352832341770",
            "cites_id": [
                "6797425352832341770"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Funcionamiento cognitivo en adultos mayores: rol de la reserva cognitiva, apoyo social y depresi\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (3), 315-322, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q21TltEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 83,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10206643916750048270",
            "cites_id": [
                "10206643916750048270"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Weight stigma, chronic stress, unhealthy diet, and obesity in Chilean adults",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International journal of behavioral medicine 28, 292-298, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q21TltEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2007892592988144429",
            "cites_id": [
                "2007892592988144429"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cognitive reserve, depression and social support. Analysis of 206 older adults",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (3), 315-322, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q21TltEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5921641517434623883",
            "cites_id": [
                "5921641517434623883"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de funcionamiento cognitivo en adultos: An\u00e1lisis y contrastaci\u00f3n de tres de los instrumentos de mayor divulgaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (4), 452-458, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q21TltEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2316858999705551866",
            "cites_id": [
                "2316858999705551866"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anticipatory signs and risk factors for Mild Cognitive Impairment (MCI): A synoptic view",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Terapia Psicologica 34 (3), 183-189, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q21TltEAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5412076447980199265",
            "cites_id": [
                "5412076447980199265"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of the Spanish Version of the Life Orientation Test-Revised (LOT-R) in a Chilean sample of college age students",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Terapia Psicol\u00f3gica 34 (1), 53-57, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q21TltEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3522282540424923266",
            "cites_id": [
                "3522282540424923266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas de salud mental en universitarios durante la pandemia por COVID-19:\u00bf qu\u00e9 tipo de ayuda buscan?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 41 (1), 19-38, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q21TltEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1852568896059332513",
            "cites_id": [
                "1852568896059332513"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis psicom\u00e9trico del inventario de s\u00edntomas prefrontales abreviado: evidencias de su validez y fiabilidad en la poblaci\u00f3n general venezolana",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Rev Neurol 74, 353-60, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q21TltEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6708863816188076561",
            "cites_id": [
                "6708863816188076561"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contacto social en personas mayores en tiempos de pandemia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (11), 1703-1704, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q21TltEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3724356991537675247",
            "cites_id": [
                "3724356991537675247"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de riesgo cardiometab\u00f3lico y funcionamiento cognitivo: el rol de la reserva cognitiva",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (8), 1134-1140, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q21TltEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17320612505880626209",
            "cites_id": [
                "17320612505880626209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric properties of three instruments to detect dementia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Medica de Chile 148 (4), 452-458, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q21TltEAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12192043967793871584",
            "cites_id": [
                "12192043967793871584"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric analysis of the prefrontal symptom inventory abbreviated: evidence of its validity and reliability in the general Venezuelan population",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de neurologia 74 (11), 353-360, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q21TltEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4413224399322628825",
            "cites_id": [
                "4413224399322628825"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malestar psicol\u00f3gico y envejecimiento: An\u00e1lisis psicom\u00e9trico del DASS-21 y relaciones estructurales con calidad de sue\u00f1o y apoyo social.: Malestar psicol\u00f3gico y envejecimiento",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Anuario de Psicolog\u00eda/The UB Journal of Psychology 54 (1), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q21TltEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of combat sports on cognitive function in older people: a systematic review.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "The Journal of Sports Medicine and Physical Fitness, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q21TltEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Working conditions and mental health indicators in medical and nursing professionals in Chile during the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Enfermer\u00eda Global, 105, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q21TltEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones laborales e indicadores de salud mental en profesionales de la medicina y enfermer\u00eda en Chile durante la pandemia por COVID-19",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Enfermer\u00eda Global 23 (1), 95-113, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q21TltEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevos datos normativos para el Mini Mental State Examination (MMSE) en la poblaci\u00f3n de personas mayores en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 151 (11), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q21TltEAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estr\u00e9s y cognici\u00f3n: propiedades psicom\u00e9tricas de la Escala de Estr\u00e9s Percibido y asociaciones con el funcionamiento cognitivo, s\u00edntomas prefrontales y quejas cognitivas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ansiedad y Estr\u00e9s 29 (2), 115-123, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q21TltEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mental health problems in university students during the COVID-19 pandemic: What kind of help do they seek?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sociedad Chilena de Psicologia Clinica, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q21TltEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between cardiometabolic risk and cognitive impairment",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Medica de Chile 149 (8), 1134-1140, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q21TltEAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social contact in elderly people in pandemic times",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Medica de Chile 148 (11), 1703-1704, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q21TltEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas de la escala de negatividad social de Newsom en universitarios chilenos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 35 (2), 153-158, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q21TltEAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric Properties of Newson's Social Negativity Exchange Scale in a Chilean College Age Students",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "TERAPIA PSICOLOGICA 35 (2), 153-158, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q21TltEAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}