{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "q7s4E7YAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "NANCY NAVARRO HERNANDEZ",
    "affiliation": "Profesora Asociada Dpto Obstetricia y Ginecologia. Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n Medica",
        "Evaluacion",
        "Metodologias de aprendizaje"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "homepage": "http://www.ufro.cl/",
    "citedby": 294,
    "citedby5y": 146,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2010": 8,
        "2011": 3,
        "2012": 6,
        "2013": 15,
        "2014": 16,
        "2015": 24,
        "2016": 27,
        "2017": 24,
        "2018": 17,
        "2019": 29,
        "2020": 24,
        "2021": 30,
        "2022": 26,
        "2023": 32,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptualizaci\u00f3n de los Estudiantes sobre el Buen Profesor Universitario en las Carreras de la Salud de la Universidad de La Frontera-Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "International Journal of Morphology 26 (4), 887-892, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 111,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16866870833977179673,2909280680794495767",
            "cites_id": [
                "16866870833977179673",
                "2909280680794495767"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepci\u00f3n de estudiantes y docentes del buen profesor universitario: Facultad de Medicina de la Universidad de La Frontera",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "International Journal of Morphology 28 (1), 283-290, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 99,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12463226366234316362",
            "cites_id": [
                "12463226366234316362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias gen\u00e9ricas adquiridas, seg\u00fan estudiantes de una carrera de la salud",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n m\u00e9dica 5 (19), 172-181, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11788173154582642456",
            "cites_id": [
                "11788173154582642456"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores que facilitan u obstaculizan el aprendizaje basado en problemas en grupo peque\u00f1o, vistos por los estudiantes de la Facultad de Medicina de la Universidad de La \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Iatreia 29 (2), 113-122, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7263549457815034257",
            "cites_id": [
                "7263549457815034257"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n cl\u00ednica en carreras de la salud:\u00bf d\u00f3nde se incluye la diversidad?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (4), 444-451, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15274148361588572460",
            "cites_id": [
                "15274148361588572460"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n del proceso evaluativo en la pr\u00e1ctica cl\u00ednica durante el internado de estudiantes de Medicina",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Cubana de Educaci\u00f3n M\u00e9dica Superior 33 (2), 1-15, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10426042137928717930,5837989202927889862",
            "cites_id": [
                "10426042137928717930",
                "5837989202927889862"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thinking of students and teachers of good university teacher. Faculty of Medicine Universidad de La Frontera",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "International Journal of Morphology 28 (1), 283-290, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16587516960686846978",
            "cites_id": [
                "16587516960686846978"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del desempe\u00f1o docente cl\u00ednico: dise\u00f1o y validaci\u00f3n de un instrumento.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n m\u00e9dica 10 (37), 61-70, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18282305916348984546",
            "cites_id": [
                "18282305916348984546"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors that facilitate or make difficult the problem-based learning in small groups, as seen by students at the Faculty of Medicine, University of La Frontera, Temuco, Chile \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Iatreia 29 (2), 113-123, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4799659561451942856",
            "cites_id": [
                "4799659561451942856"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas inclusivas en el sistema de salud chileno: Percepciones de docentes y estudiantes de ciencias de la salud",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Interciencia 45 (6), 286-292, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=869886546332787271",
            "cites_id": [
                "869886546332787271"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje multiprofesional basado en problemas en la formaci\u00f3n de profesionales de la salud: Un estudio de caso",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universitat de Barcelona, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2046866214926290717",
            "cites_id": [
                "2046866214926290717"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concept of Good University Teacher in Students of Health Careers, of the Universidad de La Frontera-Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "International Journal of Morphology 26 (4), 887-892, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1871966655872973521",
            "cites_id": [
                "1871966655872973521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of the self as a therapeutic tool: a formative experience of occupational therapy in an undergraduate course",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cadernos Brasileiros de Terapia Ocupacional 30, e3280, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de si como ferramenta terap\u00eautica: uma experi\u00eancia formativa na gradua\u00e7\u00e3o em terapia ocupacional",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cadernos Brasileiros de Terapia Ocupacional 30, e3280, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso del yo como herramienta terap\u00e9utica: una experiencia formativa de terapia ocupacional en pregrado",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cadernos Brasileiros de Terapia Ocupacional 30, e3280, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of the self as a therapeutic tool: a formative experience of occupational therapy in an undergraduate course.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Brazilian Journal of Occupational Therapy/Cadernos Brasileiros de Terapia \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso del yo como herramienta terap\u00e9utica: una experiencia formativa de terapia ocupacional en pregrado.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Brazilian Journal of Occupational Therapy/Cadernos Brasileiros de Terapia \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00edas de recuperaci\u00f3n acelerada en cirug\u00eda ginecol\u00f3gica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica (Colegio de M\u00e9dicos y Cirujanos de Guatemala) 160 (2), 197-199, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Opini\u00f3n de estudiantes de Odontolog\u00eda sobre mentor\u00edas como preparaci\u00f3n para la cl\u00ednica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n m\u00e9dica 10 (38), 42-50, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical Teaching Performance: Design and Validation of an Evaluation Instrument",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n m\u00e9dica 10 (37), 61-70, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The inclusion of diversity in clinical training",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista medica de Chile 148 (4), 444-451, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medical students\u2019 perception of the evaluation process of clinical practice in the internship",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Cubana de Educaci\u00f3n M\u00e9dica Superior 33 (2), 1-15, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ATRIBUCIONES QUE SE REALIZAN A LOS PERFILES DE LOS ESTUDIANTES EN CARRERAS DE LA SALUD",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "[2018] Congreso Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Generic skills acquired according to students in health degree courses",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n m\u00e9dica 5 (19), 172-181, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fatores que facilitam ou dificultam a aprendizagem baseada em problema no pequeno grupo, visto pelos alunos da Faculdade de Medicina da Universidad de la Frontera, Temuco, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Iatreia 29 (2), 113-122, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salto triple grupal: una estrategia evaluativa del proceso del Aprendizaje Basado en Problemas.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Educaci\u00f3n en Ciencias de la Salud 7 (2), 1, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problem based learning from the perspective of tutors",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Medica de Chile 137 (2), 246-254, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o y validaci\u00f3n de un instrumento de evaluaci\u00f3n cl\u00ednica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de Educaci\u00f3n en Ciencias de la Salud 6 (2), 1, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concept of good university teacher in students of health careers, of the Universidad de La Frontera--Chile/Conceptualizacion de los estudiantes sobre el buen profesor \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "International Journal of Morphology 26 (4), 887-893, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q7s4E7YAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}