{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "RtEw7E4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Maria Olga Ruiz",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=RtEw7E4AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "historia"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 192,
    "citedby5y": 114,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2005": 1,
        "2006": 3,
        "2007": 3,
        "2008": 2,
        "2009": 0,
        "2010": 2,
        "2011": 6,
        "2012": 4,
        "2013": 4,
        "2014": 5,
        "2015": 8,
        "2016": 8,
        "2017": 11,
        "2018": 19,
        "2019": 13,
        "2020": 21,
        "2021": 23,
        "2022": 22,
        "2023": 25,
        "2024": 10
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-AyNAkkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "ximena azua rios",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mandatos militantes, vida cotidiana y subjetividad revolucionaria en el Movimiento de Izquierda Revolucionaria de Chile (1965-1975)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 163-182, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7476835138915256210",
            "cites_id": [
                "7476835138915256210"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Simulating management options and scenarios to control nutrient load to Mar Menor, Southeast Spain",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Transitional Waters Monographs 1 (1), 53-70, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11763182664141371687",
            "cites_id": [
                "11763182664141371687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los silencios y las palabras: el testimonio como posibilidad",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 123-137, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9942081671831876490",
            "cites_id": [
                "9942081671831876490"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sacrificio, pureza y traici\u00f3n en el Movimiento de Izquierda Revolucionaria",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 29-44, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14906650058761983818",
            "cites_id": [
                "14906650058761983818"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qu\u00e9 y c\u00f3mo recordar: luchas por la memoria en el movimiento de derechos humanos argentino (1976-1998)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Nuevo Mundo Mundos Nuevos. Nouveaux mondes mondes nouveaux-Novo Mundo Mundos \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11731073308242821748",
            "cites_id": [
                "11731073308242821748"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comp\u00f3rtate como una mujer. La tortura gen\u00e9rico-sexual como dispositivo de control dictatorial en Chile y Uruguay",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Clepsidra. Revista Interdisciplinaria de Estudios sobre Memoria 7 (14), 28-47, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18361948058683820297",
            "cites_id": [
                "18361948058683820297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes de mujeres pobladoras de la comuna de San Joaqu\u00edn. Participaci\u00f3n y ciudadan\u00eda emergente",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista Proposiciones, Sociedad Civil, Participaci\u00f3n y Ciudadan\u00eda Emergente \u2026, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3528907104003340170",
            "cites_id": [
                "3528907104003340170"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Muertes luminosas, vidas en la oscuridad. Hero\u00edsmo y traici\u00f3n en la militancia revolucionaria de los setenta en la Argentina y Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Izquierdas, 202-230, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8048352909438156038,5677531522006934241",
            "cites_id": [
                "8048352909438156038",
                "5677531522006934241"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disciplina y desacato: mandatos militantes y traici\u00f3n en el Movimiento de Izquierda Revolucionaria (MIR) en Chile.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Nuevo Mundo Mundos Nuevos. Nouveaux mondes mondes nouveaux-Novo Mundo Mundos \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9023231203815424522",
            "cites_id": [
                "9023231203815424522"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historias y memorias de \u2018traici\u00f3n\u2019. Reflexiones en torno a la Conferencia de Prensa de los cuatro miristas de 1975",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Recordar para Pensar. Memoria para la democracia. La elaboraci\u00f3n del pasado \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10254760921668649339",
            "cites_id": [
                "10254760921668649339"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historias y memorias. Di\u00e1logos desde una perspectiva interdisciplinaria",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Anthropological Quarterly 63 (1), 1-7, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6480928278137212551",
            "cites_id": [
                "6480928278137212551"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historias de traici\u00f3n en la Argentina. Una aproximaci\u00f3n a la experiencia de militantes de Montoneros y el PRT-ERP",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia 396 6 (1), 141-175, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8136147757161562027",
            "cites_id": [
                "8136147757161562027"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historias y memorias de traici\u00f3n. Subjetividad revolucionaria, mandatos militantes y traici\u00f3n en el Partido Revolucionario de los Trabajadores-Ej\u00e9rcito Revolucionario del \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de Chile, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13808278886881740825",
            "cites_id": [
                "13808278886881740825"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estallidos de la memoria",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Puentes 14, 38-44, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=344354754470034165",
            "cites_id": [
                "344354754470034165"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria de las mujeres: espacios e instancias de participaci\u00f3n Prensa Feminista, Centros anticlericales Bel\u00e9n de S\u00e1rraga y Teatro Obrero",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Cyber Humanitatis, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2615607189995456835",
            "cites_id": [
                "2615607189995456835"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El entramado cultural de la militancia revolucionaria en el Partido Revolucionario de los Trabajadores-Ej\u00e9rcito Revolucionario del Pueblo y Montoneros de la Argentina en los \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Izquierdas, 29-53, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=660235903993286914",
            "cites_id": [
                "660235903993286914"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los movimientos de la memoria",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Memorias de Ocupaci\u00f3n. Violencia sexual contra mujeres detenidas durante la \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3386065994433253452",
            "cites_id": [
                "3386065994433253452"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OLVIDOS Y RECUERDOS DE UN MONTAJE COMUNICACIONAL. Una aproximaci\u00f3n a las memorias subterr\u00e1neas de ex militantes del Movimiento de Izquierda Revolucionaria en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Hist\u00f3ria (S\u00e3o Paulo) 35, e79, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5954643716423334324",
            "cites_id": [
                "5954643716423334324"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pecados y vicios en la Andaluc\u00eda moderna (siglos XVI-XVIII). Un retrato m\u00f3vil de la vida cotidiana",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ediciones Rubeo, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14715220650930699578",
            "cites_id": [
                "14715220650930699578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memorias sobre el movimiento de mujeres y pactos transicionales en Chile (1990-2000)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Espacios de transculturaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina, 105-123, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4896708896725190946",
            "cites_id": [
                "4896708896725190946"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacios de transculturaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Centro de Estudios Culturales Latinoamericanos, Fac. de Filosof\u00eda y \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=481799544511057472",
            "cites_id": [
                "481799544511057472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los trabajos de la memoria",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista de Historia Social y de las Mentalidades 7 (1), 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9194269591649790685",
            "cites_id": [
                "9194269591649790685"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuerpos para armar. Enfoques culturales para el an\u00e1lisis de las militancias revolucionarias del Cono Sur latinoamericano.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Izquierdas 51, 0-0, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1222171143080466531",
            "cites_id": [
                "1222171143080466531"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qu\u00e9 y como recordar: luchas por la memoria em el movimento de derechos humanos argentino (1976-1998)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Nuevo Mundo mundos Nuevos, Cuestioes del tempo presente, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5735309115984201829",
            "cites_id": [
                "5735309115984201829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cEra m\u00e1s heroico morirse\u201d: cautiverios pol\u00edticos femeninos, mandatos revolucionarios y castigos horizontales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Izquierdas, 23, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12631304314385057426",
            "cites_id": [
                "12631304314385057426"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los estudios de la memoria social: preguntas y tensiones a partir de los casos de Argentina y Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Investigaci\u00f3n interdisciplinaria en cultura pol\u00edtica, memoria y derechos \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17865869319829828208",
            "cites_id": [
                "17865869319829828208"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oblivion and memories of a communication assembly. An approach to the underground memories of former members of the Revolutionary Left Movement in Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Hist\u00f3ria (S\u00e3o Paulo) 35, e79, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9981891650835179815",
            "cites_id": [
                "9981891650835179815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terrorismo de Estado y batallas por la memoria en el movimiento de derechos humanos argentino",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Chile, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=472321028062368877",
            "cites_id": [
                "472321028062368877"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuestros pasados que no pasan. Tensiones entre la historia, las memorias y la justicia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Nuestra Historia: revista de Historia de la FIM, 149-164, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rolando \u00c1lvarez Vallejos. Forjando la v\u00eda chilena al socialismo: El Partido Comunista de Chile en la disputa por la democracia y los movimientos sociales (1931-1970 \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Divergencia 9 (14), 183-188, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The cultural dimension of revolutionary militancy. An approach to the experience of the Revolutionary Workers Party-Revolutionary People's Army and the Montoneros in Argentina \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "IZQUIERDAS 25, 29-53, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El entramado cultural de la militancia revolucionaria. Una aproximaci\u00f3n a la experiencia del Partido Revolucionario de los Trabajadores-Ej\u00e9rcito Revolucionario del Pueblo y \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Izquierdas 25, 29-53, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SILENCES AND WORDS: TESTIMONY AS POSSIBILITY",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "ATENEA, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La palabra arrebatada. Aproximaciones a la experiencia de la traici\u00f3n pol\u00edtica en el Cuartel Terranova (Chile)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Anuario lucha armada en la Argentina, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El \u00faltimo estallido de la memoria en Chile. Reflexiones a partir del Informe de la Comisi\u00f3n Nacional sobre Prisi\u00f3n Pol\u00edtica y Tortura",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Anuario de Postgrado, 175-192, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres pobladoras en los noventa: participaci\u00f3n, memoria y redes sociales",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad ARCIS. Centro de Investigaciones Sociales, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA INTEGRACI\u00d3N DE TECNOLOG\u00cdAS AL SERVICIO DE LA GESTI\u00d3N SOSTENIBLE DE CUENCAS. EL PROYECTO DITTY Y SU APLICACI\u00d3N AL MAR MENOR (Sudeste de Espa\u00f1a)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermedades de transmisi\u00f3n alimentaria ETA",
                "citation": "Ingenier\u00eda de Alimentos, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes de mujeres pobladoras de la comuna de San Joaqu\u00edn",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mandatos militantes, vida cotidiana y subjetividad revolucionaria en el Movimiento de Izquierda Revolucionaria de Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RtEw7E4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}