{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "SjixYAcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Claudio Mu\u00f1oz",
    "affiliation": "Academico, Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "ergonom\u00eda",
        "salud laboral",
        "salud publica"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 249,
    "citedby5y": 165,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2013": 3,
        "2014": 7,
        "2015": 12,
        "2016": 11,
        "2017": 17,
        "2018": 27,
        "2019": 32,
        "2020": 30,
        "2021": 36,
        "2022": 23,
        "2023": 34,
        "2024": 10
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9todos mixtos: una aproximaci\u00f3n a sus ventajas y limitaciones en la investigaci\u00f3n de sistemas y servicios de salud",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Chilena de Salud P\u00fablica 17 (3), 218-223, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SjixYAcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 134,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4789612105453943892",
            "cites_id": [
                "4789612105453943892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de riesgo ergon\u00f3mico y su relaci\u00f3n con dolor musculoesquel\u00e9tico de columna vertebral: basado en la primera encuesta nacional de condiciones de empleo, equidad, trabajo \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Medicina y seguridad del trabajo 58 (228), 194-204, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SjixYAcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 106,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9359599598919591443,7461574077649374594",
            "cites_id": [
                "9359599598919591443",
                "7461574077649374594"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Occupational exposure to polycyclic aromatic hydrocarbons: A cross\u2010sectional study in bars and restaurants in Santiago, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "American journal of industrial medicine 59 (10), 887-896, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SjixYAcAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7731896805558344773",
            "cites_id": [
                "7731896805558344773"
            ]
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}