{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "SvCmIlgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jorge Ortiz",
    "affiliation": "Facultad de Odontolog\u00eda, Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Odontolog\u00eda forense",
        "odontolog\u00eda legal"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 242,
    "citedby5y": 226,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 7,
    "cites_per_year": {
        "2016": 2,
        "2017": 2,
        "2018": 7,
        "2019": 20,
        "2020": 20,
        "2021": 52,
        "2022": 45,
        "2023": 72,
        "2024": 15
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integrating critical thinking into the classroom: A teacher\u2019s perspective",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Thinking Skills and Creativity 37, 100674, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SvCmIlgAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 105,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13442439750319016566",
            "cites_id": [
                "13442439750319016566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lip print identification: current perspectives",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of forensic and legal medicine 65, 32-38, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SvCmIlgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17749973245974913062",
            "cites_id": [
                "17749973245974913062"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La responsabilidad social universitaria en la formaci\u00f3n profesional de los estudiantes de la Facultad de Agropecuaria y Nutrici\u00f3n de la Universidad Nacional de Educaci\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Lima, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SvCmIlgAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=772654961835020512",
            "cites_id": [
                "772654961835020512"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of burnout with stress, coping strategies and vocational satisfaction in Chilean clinical dental students.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of Oral Research 5 (8), 320-327, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SvCmIlgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10507099976178277100",
            "cites_id": [
                "10507099976178277100"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La importancia de la planificaci\u00f3n financiera",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Recuperado de https://finanzasyproyectos. net/la-importancia-de-la \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SvCmIlgAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15101789668603157469",
            "cites_id": [
                "15101789668603157469"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias gen\u00e9ricas para la educaci\u00f3n en odontolog\u00eda forense: pensamiento cr\u00edtico y responsabilidad social",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "International journal of odontostomatology 9 (2), 263-272, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SvCmIlgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5933838344945908328",
            "cites_id": [
                "5933838344945908328"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n Mediante Huellas Labiales: Casos Paradigm\u00e1ticos, Oportunidades Perdidas y\" Anomal\u00edas\" para la Construcci\u00f3n de un Nuevo Paradigma",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "International journal of odontostomatology 12 (2), 169-176, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SvCmIlgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1151040499889089155",
            "cites_id": [
                "1151040499889089155"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ratios financieros",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "M\u00e9xico. Recuperado de https://finanzasyproyectos. net/que-son-los-ratios \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SvCmIlgAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12779887742568571284",
            "cites_id": [
                "12779887742568571284"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Importancia de las finanzas en la empresa",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Recuperado de https://finanzasyproyectos. net/importancia-de-las-finanzas-en \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SvCmIlgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4614473296785923950",
            "cites_id": [
                "4614473296785923950"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunos forestales chilenos de la estepa septentrional",
                "pub_year": "1966",
                "citation": "Bolet\u00edn T\u00e9cnico, 28-31, 1966"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SvCmIlgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10060838257370080446",
            "cites_id": [
                "10060838257370080446"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El presupuesto y su importancia",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Finanzas Proyectos, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SvCmIlgAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16335216117944211951",
            "cites_id": [
                "16335216117944211951"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utilization of therapies for stress management in Chilean clinical dental students.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of Oral Research 4 (6), 399-403, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SvCmIlgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12273432159819792644",
            "cites_id": [
                "12273432159819792644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la eficacia del uso de Kaltostat en heridas quir\u00fargicas infectadas frente a curaci\u00f3n convencional",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SvCmIlgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15165229890046262553",
            "cites_id": [
                "15165229890046262553"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utilizaci\u00f3n de terapias para manejar el estr\u00e9s en estudiantes de odontolog\u00eda chilenos en etapa cl\u00ednica.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of Oral Research 4 (6), 198-203, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SvCmIlgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9tica y responsabilidad profesional en el aula Colecci\u00f3n M\u00e9todos de Formaci\u00f3n Jur\u00eddica n. 11",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SvCmIlgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}