{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "SzOov-EAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Dariel L\u00f3pez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=SzOov-EAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "PhD BCMA, Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Plant Physiology"
    ],
    "email_domain": "@ufromail.cl",
    "citedby": 100,
    "citedby5y": 71,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2016": 5,
        "2017": 4,
        "2018": 14,
        "2019": 8,
        "2020": 12,
        "2021": 15,
        "2022": 14,
        "2023": 19,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n de frutos de pi\u00f1a (Ananas comosus (L.) Merr.) MD-2 a partir de vitroplantas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cultivos tropicales 37, 40-48, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzOov-EAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18253988251509623623",
            "cites_id": [
                "18253988251509623623"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "High light intensity increases CAM expression in MD-2 micro-propagated pineapple plants at the end of acclimatization stage",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Scientific Research Publishing, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzOov-EAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16637123627469401759",
            "cites_id": [
                "16637123627469401759"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto del d\u00e9ficit h\u00eddrico sobre cambios morfo-fisiol\u00f3gicos y bioqu\u00edmicos en plantas micropropagadas de pi\u00f1a MD-2 en la etapa final de aclimatizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cultivos Tropicales 37, 64-73, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzOov-EAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9675709912826135929",
            "cites_id": [
                "9675709912826135929"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rasgos de semillas y germinaci\u00f3n de Spirotecoma holguinensis (Bignoniaceae), \u00e1rbol end\u00e9mico de las serpentinas del este de Cuba/Seed traits and germination of Spirotecoma \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista del Jard\u00edn Bot\u00e1nico Nacional, 191-201, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzOov-EAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=67077845771712934,7015207380519799953",
            "cites_id": [
                "67077845771712934",
                "7015207380519799953"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "H\u00e1bitat y estructura poblacional del \u00e1rbol amenazado Vachellia belairioides (Fabaceae): implicaciones para su conservaci\u00f3n/Habitat and population structure of the endangered \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Acta Bot\u00e1nica Cubana 217 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzOov-EAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12138914317418945312",
            "cites_id": [
                "12138914317418945312"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAM Metabolic Changes of \u2018MD-2\u2019Pineapple Grown Under High and Low Light",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Newsletter of the Pineapple Working Group, International Society for \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzOov-EAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13964334598099077442",
            "cites_id": [
                "13964334598099077442"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Depredaci\u00f3n de semillas de Acacia belairioides (Fabaceae) por br\u00faquidos (Coleoptera: Chysomelidae: Bruchinae) y sus efectos en la germinaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Acta Bot\u00e1nica Cubana 216 (1), 55-61, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzOov-EAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13676881310779028829",
            "cites_id": [
                "13676881310779028829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reptiles terrestres de los cayos de la regi\u00f3n central del golfo de Ana Mar\u00eda, Cuba",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Investigaciones Marinas 32 (2), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzOov-EAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2476804954737765888",
            "cites_id": [
                "2476804954737765888"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fruits production of pineapple (Ananas comosus (L.) Merr.) MD-2 from vitroplants",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "seed (Figure 1) 5, 6, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzOov-EAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4701764257931758792",
            "cites_id": [
                "4701764257931758792"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transcriptome Analysis of Diurnal and Nocturnal-Warmed Plants, the Molecular Mechanism Underlying Cold Deacclimation Response in Deschampsia antarctica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Molecular Sciences 24 (13), 11211, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzOov-EAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8003282338324443546",
            "cites_id": [
                "8003282338324443546"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How Does Diurnal and Nocturnal Warming Affect the Freezing Resistance of Antarctic Vascular Plants?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Plants 12 (4), 806, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzOov-EAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5202888407799026644",
            "cites_id": [
                "5202888407799026644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experimental study of proton acceleration from thin-foil on a table top Ti: Sapphire",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Physics: Conference Series 1079 (1), 012001, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzOov-EAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1607546452428909188",
            "cites_id": [
                "1607546452428909188"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Water effect deficit on morphophysiological and biochemical changes in \u2018MD-2\u2019micro-propagated pineapple plants at the end of acclimatization stage",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cultivos Tropicales 37, 64-73, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzOov-EAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16302620849001522720",
            "cites_id": [
                "16302620849001522720"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Living in extreme environments: a photosynthetic and desiccation stress tolerance trade-off story, but not for everyone.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Authorea Preprints, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzOov-EAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Living in extreme environments: a photosynthetic and desiccation stress tolerance trade-off story, but not for everyone.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SzOov-EAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 5,
        "not_available": 0
    }
}