{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "t6N96TIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Karina Polanco-Levic\u00e1n",
    "affiliation": "Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n",
        "Psicolog\u00eda",
        "Ciencias Sociales"
    ],
    "email_domain": "@ufromail.cl",
    "citedby": 212,
    "citedby5y": 205,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2018": 4,
        "2019": 4,
        "2020": 24,
        "2021": 34,
        "2022": 34,
        "2023": 67,
        "2024": 39
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "EQkhuwgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "JOSE LUIS GALVEZ NIETO (ORCID 0...",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "o_ixI5cAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sonia Salvo-Garrido",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding social media literacy: A systematic review of the concept and its competences",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 19 (14), 8807, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8471378409390002858",
            "cites_id": [
                "8471378409390002858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas de la Escala de Autoconcepto Acad\u00e9mico (EAA) en estudiantes chilenos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Diagn\u00f3stico y Evaluaci\u00f3n-e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica 1 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7926531807073381895",
            "cites_id": [
                "7926531807073381895"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multilevel latent class cluster analysis of school climate: individual, family and community factors",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Psicodid\u00e1ctica (English Ed.) 25 (2), 85-92, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1070285132247580732",
            "cites_id": [
                "1070285132247580732"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Equivalencia factorial de la escala de actitudes hacia la autoridad institucional en adolescentes (AAI-A) chilenos y colombianos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Diagn\u00f3stico y Evaluaci\u00f3n-e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica 1 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18112649012495345886",
            "cites_id": [
                "18112649012495345886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bystander roles in cyberbullying: A mini-review of who, how many, and why",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in psychology 12, 676787, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14368621682944950646",
            "cites_id": [
                "14368621682944950646"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas de la versi\u00f3n reducida de la Escala de Valores para el Desarrollo Positivo Adolescente (EVDPA-R) en estudiantes chilenos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Colombiana de Psicolog\u00eda 27 (2), 69-84, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14279791669949741945",
            "cites_id": [
                "14279791669949741945"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric examination of the abbreviated version of the dual school climate and school identification measure-student (SCASIM-St15) in a sample of Chilean adolescents",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Psychology 12, 576051, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16876468888943008338",
            "cites_id": [
                "16876468888943008338"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptation and validation of the school climate and school identification measure-student scale (SCASIM-St) in a sample of Chilean adolescents",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Frontiers in Psychology 11, 519428, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5143502966125944298",
            "cites_id": [
                "5143502966125944298"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationships between school climate and values: the mediating role of attitudes towards authority in adolescents",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International journal of environmental research and public health 19 (5), 2726, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13169185168024260761",
            "cites_id": [
                "13169185168024260761"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric study of the scale for the assessment of developmental assets in the neighborhood in a sample of Chilean adolescents",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Frontiers in Psychology 11, 513321, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13213514349784489480",
            "cites_id": [
                "13213514349784489480"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric properties of the maternal and paternal parenting styles scale in chilean adolescents",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International journal of environmental research and public health 18 (12), 6229, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=189959135926110648",
            "cites_id": [
                "189959135926110648"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptation and validation of the authoritative school climate survey in a sample of Chilean adolescents",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Psychology 12, 573457, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3458541034672410426",
            "cites_id": [
                "3458541034672410426"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n y validaci\u00f3n de la escala de evaluaci\u00f3n de los activos del barrio en una muestra de adolescentes chilenos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Mexicana de Psicolog\u00eda 36 (2), 119-131, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1796525690885144937",
            "cites_id": [
                "1796525690885144937"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pr\u00e1ctica y la vida hacen al terapeuta: comprendiendo y reconociendo resonancias",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista argentina de cl\u00ednica psicol\u00f3gica 28 (3), 234-243, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1216423799570036032",
            "cites_id": [
                "1216423799570036032"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explanatory Factors of School Climate and School Identification: An Analysis of Multilevel Latent Profiles",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sustainability 15 (19), 14064, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4564175454669947679",
            "cites_id": [
                "4564175454669947679"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric properties of the reduced version of the Positive Adolescent Development Value Scale (EVDPA-R) in Chilean students",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Colombiana de Psicolog\u00eda 27 (2), 69, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13792817422857175853",
            "cites_id": [
                "13792817422857175853"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric Properties of the SV-RES60 Resilience Scale in a Sample of Chilean Elementary School Teachers",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Behavioral Sciences 13 (9), 781, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8717594846330714036",
            "cites_id": [
                "8717594846330714036"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profiles of university students who graduate on time: A cohort study from the Chilean context",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Behavioral Sciences 13 (7), 582, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6916742207600592459",
            "cites_id": [
                "6916742207600592459"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latent Regression Analysis Considering Student, Teacher, and Parent Variables and Their Relationship with Academic Performance in Primary School Students in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Behavioral Sciences 13 (6), 516, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3841040947983026404",
            "cites_id": [
                "3841040947983026404"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric Properties of the Moral Disengagement through Technologies Questionnaire (MDTech-Q) in a Sample of Chilean University Students",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Healthcare 11 (8), 1097, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1963678615122900653",
            "cites_id": [
                "1963678615122900653"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n y Validaci\u00f3n de la Escala de Burbuja de Identidad (IBRS-9) en una Muestra de Estudiantes Universitarios Chilenos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Diagn\u00f3stico y Evaluaci\u00f3n-e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica 2 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7370821552375667360",
            "cites_id": [
                "7370821552375667360"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric Evaluation of the School Climate and School Identification Measure\u2014Student on Chilean Students: A Bifactor Model Approach",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Children 11 (1), 87, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factorial Structure of the Social and Emotional Competences Questionnaire (SEC-Q) in a Sample of Chilean University Students",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "REVISTA IBEROAMERICANA DE DIAGNOSTICO Y EVALUACION-E AVALIACAO PSICOLOGICA 4 \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura Factorial del Cuestionario de Competencias Sociales y Emocionales (SEC-Q) en una Muestra de Estudiantes Universitarios Chilenos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Diagn\u00f3stico y Evaluaci\u00f3n-e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric properties of the Teachers\u2019 Sense of Efficacy Scale in a sample of Chilean public school teachers",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in Psychology 14, 1272548, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura Factorial del Cuestionario de Competencias Sociales y Emocionales (SEC-Q) en una Muestra de Estudiantes Universitarios Chilenos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista iberoamericana de diagn\u00f3stico y evaluaci\u00f3n psicol\u00f3gica 4 (70), 57-71, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptation and Validation of the Identity Bubble Reinforcement Scale (IBRS-9) in a Sample of Chilean University Students/Adaptacion y Validacion de la Escala de Burbuja de \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Diagn\u00f3stico y Evaluaci\u00f3n-e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfabetizaci\u00f3n en redes sociales y sus competencias: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Avances en Ciencias de la Educaci\u00f3n y Aplicaciones en otra \u00e1reas. Volumen I, 267, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clima escolar y valores: el papel mediador de la actitud hacia la autoridad institucional",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Avances en Ciencias de la Educaci\u00f3n y Aplicaciones en otra \u00e1reas. Volumen I, 292, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PRACTICE AND LIFE MAKE THE THERAPIST: UNDERSTANDING AND RECOGNIZING RESONANCES",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "FUNDACION AIGLE, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptation and validation of the scale for the assessment of developmental assets in the neighborhood in a sample of Chilean adolescents",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Mexicana de Psicologia 36 (2), 119-131, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factorial Equivalence of the Attitudes to Institutional Authority in Adolescence Scale (AAI-A) among Chileans and Colombian Teenagers",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA IBEROAMERICANA DE DIAGNOSTICO Y EVALUACION-E AVALIACAO PSICOLOGICA 1 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Scale for the Assessment of Developmental Assets in the Neighborhood--Chilean Adaptation",
                "citation": "Revista Mexicana de Psicolog\u00eda, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t6N96TIAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}