{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "tbfmfAkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "LEONARDO JAVIER CASTILLO CARDENAS",
    "affiliation": "Academico, Departamento de Ciencias Jur\u00eddicas, Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas y Empresariales, Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "An\u00e1lisis Economico del Derecho y las Instituciones",
        "Propiedad Industrial",
        "Biodiversidad"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 41,
    "citedby5y": 36,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2010": 1,
        "2011": 0,
        "2012": 0,
        "2013": 0,
        "2014": 0,
        "2015": 0,
        "2016": 0,
        "2017": 1,
        "2018": 2,
        "2019": 4,
        "2020": 7,
        "2021": 10,
        "2022": 6,
        "2023": 1,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "GMi4jCsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Soledad Morales Trapp",
            "affiliation": "Acad\u00e9mica Escuela de Derecho - Universidad de La Frontera"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Balance entre familia y trabajo: Un an\u00e1lisis comparativo de Chile y Espa\u00f1a desde una Normativa Internacional hacia Regulaciones Laborales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ius et Praxis 22 (1), 493-526, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tbfmfAkAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1372873651092616214",
            "cites_id": [
                "1372873651092616214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho de las familias a participar en el contexto escolar: an\u00e1lisis desde las Constituciones chilena y espa\u00f1ola.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Jur\u00eddicas 17 (1), 125-141, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tbfmfAkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5271230195470452806",
            "cites_id": [
                "5271230195470452806"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos humanos en la Universidad de La Frontera: Un diagn\u00f3stico sobre el conocimiento insuficiente de estudiantes de primer a\u00f1o.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Pedagog\u00eda Universitaria y Did\u00e1ctica del Derecho 4 (2), 5-39, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tbfmfAkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7502358719833576896",
            "cites_id": [
                "7502358719833576896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patente Provisional en Chile: Procedimiento, Ventajas e Incentivos Para Innovar",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of technology management & innovation 16 (3), 79-88, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tbfmfAkAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1622902312865500206",
            "cites_id": [
                "1622902312865500206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ley de Transparencia verdades y desaf\u00edos: una mirada cr\u00edtica a la ley 20.285 sobre Transparencia de la funci\u00f3n p\u00fablica y acceso a la informaci\u00f3n de la administraci\u00f3n del Estado",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "FLACSO. Serie Documentos electr\u00f3nicos N\u00ba 2. Programa Gerencia social y \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tbfmfAkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3987896618030128847",
            "cites_id": [
                "3987896618030128847"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La denominaci\u00f3n de origen como incentivo al Desarrollo Rural. Apuntes desde el Derecho de Propiedad Industrial y la Econom\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica Internacional, https://cl.ijeditores.com/pop.php?option, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tbfmfAkAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Re-establecimiento de la patente provisional en Chile\u00bf incentivo al emprendimiento e innovaci\u00f3n?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Technology Management & Innovation 16 (3), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tbfmfAkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONSULTA IND\u00cdGENA COMO MECANISMO ESPECIAL DE ACCOUNTABILITY SOCIAL",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Veredas do Direito: Direito Ambiental e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel 18 (41), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tbfmfAkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indigenous Consultation as a Social Accountability Mechanism",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Veredas do Direito 18, 69, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tbfmfAkAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protecci\u00f3n constitucional de la propiedad industrial en Chile: an\u00e1lisis y desaf\u00edos para una nueva Constituci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Di\u00e1logos Constitucionales: Contenidos para un nuevo Pacto Social en Chile, 74-79, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tbfmfAkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho de propiedad industrial en tiempo de pandemia: funci\u00f3n social y licencias obligatorias",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "El Derecho en tiempos de pandemia. Reflexiones sobre las consecuencias \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tbfmfAkAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Right of families to participate in the school context: analysis from the Chilean and Spanish Constitutions/Derecho de las familias a participar en el contexto escolar \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Juridicas 17 (1), 125-142, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tbfmfAkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Human Rights at Universidad de La Frontera: An insufficient knowledge diagnosis in first year students",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Chile. Facultad de Derecho, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tbfmfAkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cBiodiversidad y conocimientos tradicionales: an\u00e1lisis de incentivos y propiedad industrial\u201d",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Biodiversidad y Conocimientos Tradicionales. Perspectivas hist\u00f3ricas \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tbfmfAkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Protocolo de Nagoya y el Congreso Nacional: una deuda pendiente",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Hemiciclo 9 (17), 25-40, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tbfmfAkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia en Chile: nuevos desaf\u00edos para antiguos problemas. Parte 1",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "FLACSO. Documentos electr\u00f3nicos N\u00ba 4. Serie Gerencia social y pol\u00edticas p\u00fablicas, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tbfmfAkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cAproximaciones a una Ley integral de Protecci\u00f3n de los Derechos de las Personas Mayores\u201d",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Universitaria de Trabajo Social, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tbfmfAkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}