{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "tgRD_30AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carlos Felimer del Valle Rojas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=tgRD_30AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad de La Frontera (UFRO",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Discurso",
        "comunicaci\u00f3n",
        "interculturalidad",
        "educaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@ufro.cl",
    "citedby": 3397,
    "citedby5y": 1533,
    "hindex": 27,
    "hindex5y": 19,
    "i10index": 87,
    "i10index5y": 39,
    "cites_per_year": {
        "2000": 13,
        "2001": 15,
        "2002": 14,
        "2003": 15,
        "2004": 27,
        "2005": 32,
        "2006": 46,
        "2007": 55,
        "2008": 57,
        "2009": 56,
        "2010": 54,
        "2011": 83,
        "2012": 89,
        "2013": 151,
        "2014": 201,
        "2015": 155,
        "2016": 198,
        "2017": 224,
        "2018": 214,
        "2019": 267,
        "2020": 274,
        "2021": 290,
        "2022": 322,
        "2023": 292,
        "2024": 80
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "T8LIr98AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luis Nitrihual",
            "affiliation": "Escritor, Acad\u00e9mico e Investigador"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nosoparasitosis de los rumiantes dom\u00e9sticos peruanos",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Lima: Martegraf, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:gNsIjQZ6FscC",
            "num_citations": 136,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11021105197012734285",
            "cites_id": [
                "11021105197012734285"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CC8 MRSA Strains Harboring SCCmec Type IVc are Predominant in Colombian Hospitals",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "PLoS One 7 (6), e38576, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:coeFWI40FR8C",
            "num_citations": 95,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3486710600849325403",
            "cites_id": [
                "3486710600849325403"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de Actitudes hacia el Endeudamiento: validez factorial y perfiles actitudinales en estudiantes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universitas psychologica 11 (2), 497-509, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 94,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13334721579485071139",
            "cites_id": [
                "13334721579485071139"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n participativa, Estado-naci\u00f3n y democracia: Discurso, tecnolog\u00eda y poder",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de la Frontera, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 91,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12473231814555717902",
            "cites_id": [
                "12473231814555717902"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n econ\u00f3mica en la escuela: hacia una propuesta de intervenci\u00f3n",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 32 (2), 103-120, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 81,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1722093184806888996",
            "cites_id": [
                "1722093184806888996"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta te\u00f3rico-metodol\u00f3gica para un an\u00e1lisis cr\u00edtico y complejo del discurso en la prensa de Chile y Per\u00fa: el ejemplo de\" La Cuarta\" y\" Aj\u00e1\"",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios sobre el mensaje period\u00edstico, 17-42, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:RSvx26AYfG8C",
            "num_citations": 77,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11567040501315211324",
            "cites_id": [
                "11567040501315211324"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una Epistemolog\u00eda del Sur. Decolonialidad del saber-poder informativo y nueva Comunicolog\u00eda Latinoamericana. Una lectura cr\u00edtica de la mediaci\u00f3n desde las culturas ind\u00edgenas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Chasqui: revista latinoamericana de comunicaci\u00f3n, 131, 77-105., 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:jL-93Qbq4QoC",
            "num_citations": 72,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10474406560282331159",
            "cites_id": [
                "10474406560282331159"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La agricultura familiar en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Serie Documento de Trabajo 152, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:LWUVeqegjeYC",
            "num_citations": 65,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6341096493325571504",
            "cites_id": [
                "6341096493325571504"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nosoparasitosis de perros y gatos peruanos",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Lima: Martegraf 28, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:FXgMSCUEOHUC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5122327305575663802",
            "cites_id": [
                "5122327305575663802"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interculturalidad e intraculturaiidad en el discurso de la prensa: cobertura y tratamiento del discurso de las fuentes en el\" conflicto ind\u00edgena mapuche\" desde el discurso pol\u00edtico",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Redes. com: revista de estudios para el desarrollo social de la Comunicaci\u00f3n \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13521798892475960790",
            "cites_id": [
                "13521798892475960790"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o y control de la producci\u00f3n",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Trujillo: Libertad EIRL, 154-158, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:KaRcLhEUy5UC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9960454323593153224",
            "cites_id": [
                "9960454323593153224"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales sobre pobreza en estudiantes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Liberabit 16 (2), 161-170, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10285173647818902016",
            "cites_id": [
                "10285173647818902016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concentraci\u00f3n de la propiedad de los medios de comunicaci\u00f3n en Chile: La compleja relaci\u00f3n entre oligopolio y democracia",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Anagramas-Rumbos y sentidos de la comunicaci\u00f3n- 9 (17), 131-141, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17764659056359325789",
            "cites_id": [
                "17764659056359325789"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El aporte de la psicolog\u00eda educacional a las propuestas de educaci\u00f3n econ\u00f3mica: los temas claves",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de psicolog\u00eda 15 (2), 77-94, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5971054701605526931",
            "cites_id": [
                "5971054701605526931"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medios de comunicaci\u00f3n y narrativas hipertextuales: l\u00f3gicas del desplazamiento del\" conflicto mapuche\" al espacio virtual",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Andamios 10 (22), 283-303, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1657662623365926067",
            "cites_id": [
                "1657662623365926067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas de ahorro y uso del dinero en pre adolescentes (tweens) chilenos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universum (Talca) 23 (1), 24-38, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=878125162154001256",
            "cites_id": [
                "878125162154001256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicar la salud: entre la equidad y la diferencia",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Ediciones Universidad de la Frontera, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3580711249639525420",
            "cites_id": [
                "3580711249639525420"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emergencia ind\u00edgena, Comunicaci\u00f3n-otra y Buen Vivir. Pensar la socio-praxis comunicativa de los pueblos ind\u00edgenas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Chasqui. Revista Latinoamericana de Comunicaci\u00f3n, 165-182, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:PQEM9vzQD9gC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16155682926097866685",
            "cites_id": [
                "16155682926097866685"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Genealog\u00eda cr\u00edtica de la comunicaci\u00f3n intercultural: mediocentrismo e invisibilizaci\u00f3n de lo \u00e9tnico en los estudios interculturales",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Sphera P\u00fablica, 171-196, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10523007007032117158",
            "cites_id": [
                "10523007007032117158"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mediacentrismo e invisibilizaci\u00f3n de lo \u00e9tnico como objeto de estudio: una genealog\u00eda cr\u00edtica de la comunicaci\u00f3n intercultural",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Signo y Pensamiento 24 (46), 51-64, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13391871929889170181",
            "cites_id": [
                "13391871929889170181"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos de econom\u00eda pol\u00edtica de la comunicaci\u00f3n y la cultura: hacia una definici\u00f3n y operacionalizaci\u00f3n del mercado de los medios",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Palabra Clave 15 (1), 82-106, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2048449678131190565",
            "cites_id": [
                "2048449678131190565"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metainvestigaci\u00f3n de la comunicaci\u00f3n en Chile: Tendencias y cr\u00edtica",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Ediciones Universidad de La Frontera, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3193183645890079213",
            "cites_id": [
                "3193183645890079213"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfabetizaci\u00f3n audiovisual y consumo de medios y publicidad en universitarios de Pedagog\u00eda en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Comunicar 19 (38), 183-191, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13025179978425396059",
            "cites_id": [
                "13025179978425396059"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas de ense\u00f1anza de profesores en contextos interculturales: obst\u00e1culos y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Magis: Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n 11 (23), 5-22, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Sf6vrWCRp3YC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2144038858696310777",
            "cites_id": [
                "2144038858696310777"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicar la salud",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Temuco, Chile: Ediciones Universidad de la Frontera, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:DGzKIA18-3YC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2057572844776420836",
            "cites_id": [
                "2057572844776420836"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n participativa: aproximaciones desde Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Redes. com: revista de estudios para el desarrollo social de la Comunicaci\u00f3n \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:3htObqc8RwsC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2552055146889113028",
            "cites_id": [
                "2552055146889113028"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marcelo",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Parasitismo de los Rumiantes dom\u00e9sticos, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:bB6ab1qDjH0C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14630882600300866548",
            "cites_id": [
                "14630882600300866548"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ficha de observaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Obtenido de https://milformatos. com/escolares/ficha-deobservacion/#:~: text \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:uimFh4UyggMC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5079934769616493747",
            "cites_id": [
                "5079934769616493747"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias did\u00e1cticas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Hualp\u00e9n, Chile: Trama Impresores SA, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:DPkBdyRpVwQC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16644064373811980341",
            "cites_id": [
                "16644064373811980341"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Episteme decolonial en dos obras del pensamiento mapuche: re-escribiendo la interculturalidad",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica) 48 (2), 319-329, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:HIFyuExEbWQC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18101218850883703208",
            "cites_id": [
                "18101218850883703208"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los ind\u00edgenas de Chile en las Relaciones de Sucesos espa\u00f1olas: Representaci\u00f3n y memoria desde la interculturalidad",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Servicio Editorial de la Universidad del Pa\u00eds Vasco/Euskal Herriko \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:UoSa6IK8DwsC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12326723422908499273,2775849941774317729",
            "cites_id": [
                "12326723422908499273",
                "2775849941774317729"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n superior abierta ya distancia: necesidades para su establecimiento y desarrollo en Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Instituto para la Educaci\u00f3n Superior en Am\u00e9rica Latina y el Caribe (IESALC \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:ealulPZkXgsC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16263361065749651845",
            "cites_id": [
                "16263361065749651845"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vitruvius+: an area-efficient RISC-V decoupled vector coprocessor for high performance computing applications",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "ACM Transactions on Architecture and Code Optimization 20 (2), 1-25, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:_wawhP5Vwy0C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2586890428174525789",
            "cites_id": [
                "2586890428174525789"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Grupo de Discusi\u00f3n como generador de Discurso Social: Aproximaciones te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Austral de ciencias sociales, 101-114, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4760564091819511778",
            "cites_id": [
                "4760564091819511778"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentaci\u00f3n de la necesidad del cambio curricular en la Secundaria B\u00e1sica",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Nociones de sociolog\u00eda. psicolog\u00eda pedagog\u00eda, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1454289069156460752",
            "cites_id": [
                "1454289069156460752"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "STK11 and KEAP1 mutations in non-small cell lung cancer patients: Descriptive analysis and prognostic value among Hispanics (STRIKE registry-CLICaP)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Lung Cancer 170, 114-121, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:l_4PpDxvVJAC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16955662899926569865",
            "cites_id": [
                "16955662899926569865"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La producci\u00f3n del enemigo \u00edntimo en la industria cultural chilena: Cr\u00edtica a la certeza moral, la raz\u00f3n neoliberal y la sujeci\u00f3n criminal",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Perfiles actuales en la informaci\u00f3n y en los informadores, 51-68, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:ewB7xoWXMOgC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6900777105795184444",
            "cites_id": [
                "6900777105795184444"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discurso p\u00fablico hipertextual Mapuche: Aproximaciones te\u00f3rico-conceptuales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Question, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18338623266248141286",
            "cites_id": [
                "18338623266248141286"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Genealog\u00eda cr\u00edtica de los estudios interculturales y la \u201ccomunicaci\u00f3n intercultural\u201d en am\u00e9rica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "IC Revista Cient\u00edfica de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10600777777716850246",
            "cites_id": [
                "10600777777716850246"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variations in the quassin and neoquassin content in Quassia amara (Simaroubaceae) in Costa Rica: ecological and management implications",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "II WOCMAP Congress Medicinal and Aromatic Plants, Part 3: Agricultural \u2026, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:JO0bfRJr_gQC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13190570848166072007",
            "cites_id": [
                "13190570848166072007"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis complejo del discurso. Una propuesta metodol\u00f3gica para el estudio de la representaci\u00f3n medi\u00e1tica en la prensa escrita1",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Medell\u00edn, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:foquWX3nUaYC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8860029240296422498",
            "cites_id": [
                "8860029240296422498"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico y perspectivas del periodismo como profesi\u00f3n: Reflexiones en torno a la formaci\u00f3n de los profesionales de la comunicaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universum (Talca) 23 (2), 136-151, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9698609618010894733",
            "cites_id": [
                "9698609618010894733"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La concentraci\u00f3n de la propiedad de los medios de comunicaci\u00f3n en Chile: De la propiedad al mercado de la publicidad: Los desaf\u00edos pendientes",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Sapiens 12 (1), 44-58, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:lYAcb2jw7qUC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14722443907464094426",
            "cites_id": [
                "14722443907464094426"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fiscal rules and public investment: the case of Peru, 2000-2019",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "IDB Working Paper Series, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:gUOu-QWEMMQC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10351156524183959388",
            "cites_id": [
                "10351156524183959388"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nueva comunicolog\u00eda latinoamericana y giro decolonial. Continuidades y rupturas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "CIC: Cuadernos de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n, 25, 225-242., 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Dh4RK7yvr34C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12362372496943568820",
            "cites_id": [
                "12362372496943568820"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El imaginario social de la acci\u00f3n colectiva de protesta y la crisis Argentina de 2001, en el discurso de la prensa en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10720514386270762931",
            "cites_id": [
                "10720514386270762931"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prensa, justicia y producci\u00f3n narrativa del poder: fundamentos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos para un estudio comparado del discurso",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Convergencia 17 (54), 175-198, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12503547540943314515",
            "cites_id": [
                "12503547540943314515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La estructura argumentativa de un tipo particular de discurso jur\u00eddico. El caso de cuatro demandas de reivindicaci\u00f3n territorial mapuche (IX Regi\u00f3n-Chile) y la construcci\u00f3n de \u2026",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "\u00c1mbitos: revista andaluza de comunicaci\u00f3n, 181-196, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12814450894029008755,12510653464142568121,8695206528009890038",
            "cites_id": [
                "12814450894029008755",
                "12510653464142568121",
                "8695206528009890038"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La trayectoria de mujeres investigadoras en revistas cient\u00edficas en espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Latina de Comunicaci\u00f3n Social, 451-467, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6001319514302651455,9899467655380757156",
            "cites_id": [
                "6001319514302651455",
                "9899467655380757156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n, participaci\u00f3n y el dilema existencial del Estadofrente a las nuevas l\u00f3gicas democr\u00e1ticas y ciudadanas: discursos y experiencias participativas en Chile",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Participaci\u00f3n, comunicaci\u00f3n y desarrollo comunitario, 229-273, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17955038757209093346",
            "cites_id": [
                "17955038757209093346"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "785O pivot io 001: first disclosure of efficacy and safety of bempegaldesleukin (BEMPEG) plus nivolumab (NIVO) vs NIVO monotherapy in advanced melanoma (MEL)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Annals of Oncology 33, S901, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:gxL4SBlKZTUC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12712151781475662946",
            "cites_id": [
                "12712151781475662946"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La esquematizaci\u00f3n como estrategia de comunicaci\u00f3n visual para una grata experiencia de usuario: un an\u00e1lisis de las aplicaciones educativas virtuales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Kepes 18 (23), 219-242, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:PPAp3RzCAaIC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=965474910589372566",
            "cites_id": [
                "965474910589372566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El uso de descripciones factuales como estrategias comunicativas de legitimaci\u00f3n discursiva: el\" Recurso de Ley de Seguridad del Estado\" en el proceso judicial de 12 mapuches \u2026",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista de Estudios Criminol\u00f3gicos y Penitenciarios, 117-130, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:nVrZBo8bIpAC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9043554741181537528",
            "cites_id": [
                "9043554741181537528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol de la industria cultural en el proyecto civilizatorio: Hacia una matriz de an\u00e1lisis del discurso del enemigo \u00edntimo y el sujeto criminal",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:wW8w_uPXRNAC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13844621316234843181",
            "cites_id": [
                "13844621316234843181"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo Social y G\u00e9nero: Reflexiones para la construcci\u00f3n de un proyecto \u00e9tico-pol\u00edtico desde el Patronato Nacional de la Infancia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Costa Rica, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:G-26V_K0F8UC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15469488394577551564",
            "cites_id": [
                "15469488394577551564"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n y derecho: bases te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas para un an\u00e1lisis comparado del discurso jur\u00eddico-judicial (sentencias penales) y del discurso de la prensa (noticias policiales)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Contrapuntos y entrelineas sobre cultura, comunicaci\u00f3n y discurso, 312-332, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13273328601853762519",
            "cites_id": [
                "13273328601853762519"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acciones efectivas para reducir la desnutrici\u00f3n cr\u00f3nica",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Evidencias del cambio en zonas rurales del Per\u00fa 2004, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:mzRTpvMFn3IC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4691037244523816569",
            "cites_id": [
                "4691037244523816569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La estructura argumentativa de un tipo particular de discurso jur\u00eddico.",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "\u00c1mbitos. Revista Internacional de Comunicaci\u00f3n, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:isU91gLudPYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=622449936599504646,14348983658041808808,3292874127531593650",
            "cites_id": [
                "622449936599504646",
                "14348983658041808808",
                "3292874127531593650"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "caracteres gen\u00e9ticos sangu\u00edneos en indigenas de Chile. ll parte: En fueguinos",
                "pub_year": "1967",
                "citation": "Rev. M\u00e9d. Chile 95, 605-608, 1967"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:TeJ9juy8vcMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10866004499664060787",
            "cites_id": [
                "10866004499664060787"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bempegaldesleukin plus nivolumab in untreated advanced melanoma: the open-label, phase III PIVOT IO 001 trial results",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Clinical Oncology 41 (30), 4756-4767, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:uQrt9rju91QC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11975258530756836444",
            "cites_id": [
                "11975258530756836444"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales en torno al\" conflicto\" estado chileno-pueblo mapuche en j\u00f3venes universitarios chilenos: un estudio con Redes sem\u00e1nticas naturales",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y Desarrollo 23 (2), 256-277, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:XoXfffV-tXoC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17702879373794936921",
            "cites_id": [
                "17702879373794936921"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los desaf\u00edos de la integraci\u00f3n y el pluralismo: la prensa nacional y regional en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Chasqui: Revista Latinoamericana de Comunicaci\u00f3n, 313-328, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:hsZV8lGYWTMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8403215987217263033,8997273397995969789",
            "cites_id": [
                "8403215987217263033",
                "8997273397995969789"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n al an\u00e1lisis de la valoraci\u00f3n de la prueba usando modified wigmorean analysis (MWA)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ius et Praxis 15 (1), 15-53, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16674690088650196592",
            "cites_id": [
                "16674690088650196592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la configuraci\u00f3n semi\u00f3tica de Chile y Per\u00fa en la prensa escrita",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Qu\u00f3rum Acad\u00e9mico 5 (1), 17-40, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1334862580647385039",
            "cites_id": [
                "1334862580647385039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio del perfil del docente en educaci\u00f3n b\u00e1sica. Un an\u00e1lisis factorial",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Venezuela: Codepre y Consejo de Publicaciones de la Universidad de los Andes \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Fla6ZGMkO9sC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10615875682201916467",
            "cites_id": [
                "10615875682201916467"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto de dimensi\u00f3n m\u00e1s que una idea intuitiva",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Tesis de Maestr\u00eda en Docencia de las Matem\u00e1ticas. Universidad Pedag\u00f3gica \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:1AS7WB7zg6gC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10176355568163401450",
            "cites_id": [
                "10176355568163401450"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Decentralizing education in Guatemala: school management by local communities",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "World Bank, Washington, DC, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:A5aiAONn640C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3259311307674462309",
            "cites_id": [
                "3259311307674462309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hierbas y plantas medicinales",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Libertarias/Prodhufi, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:OR75R8vi5nAC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10355964209344646448",
            "cites_id": [
                "10355964209344646448"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexual behavior and contraceptive practices among university students",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Revista medica de Chile 122 (1), 27-35, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4301655491465397492",
            "cites_id": [
                "4301655491465397492"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bases para la prevenci\u00f3n de la nematodiasis gastroent\u00e9rica de las alpacas",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Rev Cam Sudamer UNMSM-IVITA 3, 5-8, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:L8oS6_awjPoC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16254906629014400603",
            "cites_id": [
                "16254906629014400603"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Naming and describing the diversity in the Usnea cornuta aggregate (lichenized Ascomycota, Parmeliaceae) focusing on Brazilian specimens",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Plant and Fungal Systematics 65 (2), 272-302, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Oc-rVwKPngoC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12845602832125919276",
            "cites_id": [
                "12845602832125919276"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratamiento informativo de los mapuches en el diario El Mercurio. Un an\u00e1lisis de contenido desde la teor\u00eda del framing",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Correspondencias & an\u00e1lisis, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:pe4chHNxNLUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14126148445138841399,12118636907801641165",
            "cites_id": [
                "14126148445138841399",
                "12118636907801641165"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9todo para la construcci\u00f3n de grandes corpus tem\u00e1ticos de noticias de prensa digital. Hacia un corpus sobre el hecho alimentario",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Latina de Comunicaci\u00f3n Social, 594-617, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:1wZ_wKGpLuwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18338539725604416552",
            "cites_id": [
                "18338539725604416552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos en la Planificaci\u00f3n Territorial: Humedales Urbanos una oportunidad de gesti\u00f3n y participaci\u00f3n para ciudades m\u00e1s sustentables y resilientes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "La V\u00eda Medio Ambiental. Desaf\u00edos y Proyecciones para un Chile Futuro \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:WzbvD7BMtBoC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4324799446163548537",
            "cites_id": [
                "4324799446163548537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Agricultura Familiar en Chile, Serie Documento de Trabajo N 152",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Grupo de Trabajo Desarrollo con Cohesi\u00f3n Territorial, programa Cohesi\u00f3n \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:CREiCvMVTUAC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2937992219468581826",
            "cites_id": [
                "2937992219468581826"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Est\u00e9ticas can\u00edbales. Del canon posmoderno a las est\u00e9ticas can\u00edbales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cuenca: Editores del Austro, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:2v_ZtQDX9iAC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1532088878927381982",
            "cites_id": [
                "1532088878927381982"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Literary criticisme in Jose Victorino Lastarria: Ancien Regime and Illustration",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Historia y Comunicaci\u00f3n Social 16, 97-110, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3302845865621962488",
            "cites_id": [
                "3302845865621962488"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones de tweens chilenos respecto a la publicidad emitida por televisi\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Signo y pensamiento 29 (57), 418-429, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12577522384926116894",
            "cites_id": [
                "12577522384926116894"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Super econ\u00f3mico. Un amigo econ\u00f3mico: Dise\u00f1o y validaci\u00f3n de un comic did\u00e1ctico para la educaci\u00f3n econ\u00f3mica en la escuela",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 35 (2), 75-90, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6186062175726906655",
            "cites_id": [
                "6186062175726906655"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios nutricionales con el bioensayo del gorgojo de arroz, Sitophilus oryzae",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "MIBE 5, 57-60, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:qCpRzq7zkD8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12214250147011372622",
            "cites_id": [
                "12214250147011372622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fusiones y Adquisiciones en el Sector Financiero Colombiano: An\u00e1lisis y Propuestas sobre la consolidaci\u00f3n bancaria (1990-2006)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Reportes de ANIF (Programa de investigaciones sobre el sector financiero \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:6Zm5LS9gQ5UC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8633446064927523385",
            "cites_id": [
                "8633446064927523385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud mental ocupacional y psiquiatr\u00eda del trabajo",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Valencia, Venezuela. Ediciones del Rectorado. Universidad de Carabobo, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:RsqFu5Siv-AC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16993084747733795662",
            "cites_id": [
                "16993084747733795662"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bachilleres colombianos: aspiraciones y logros",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Institutuo SER de Investigaci\u00f3n, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:fTLh7q_iUBEC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9837597945755265204",
            "cites_id": [
                "9837597945755265204"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Solidaridad",
                "pub_year": "1989",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16096583258159667147",
            "cites_id": [
                "16096583258159667147"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Excursion no. 4, Neotectonica de las fallas de Bocono, Valera. Tuname y Mene Grande",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "VI Congresso Venezolano, 6961-6999, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:GO2DTSf4MZMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7280720061849424820",
            "cites_id": [
                "7280720061849424820"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fertilizaci\u00f3n Nitrogenada en arroz. Efecto sobre algunos par\u00e1metros agron\u00f3micos del cultivo",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Agricultura tecnica 43 (4), 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:1HYIo8DVeu0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7676269437258650535",
            "cites_id": [
                "7676269437258650535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Triquinosis en Zacatecas, Zac. Estudio epidemiol\u00f3gico y cl\u00ednico",
                "pub_year": "1979",
                "citation": "Prensa Medica Mexicana 44 (11), 1979"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Y20HiHuZk70C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10388346022146245636",
            "cites_id": [
                "10388346022146245636"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgos fiscales: an\u00e1lisis de las proyecciones macrofiscales del Marco Macroecon\u00f3mico Multianual",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Nota de discusi\u00f3n del Consejo Fiscal 1, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:bczYY1dZPtQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6392290187820649810",
            "cites_id": [
                "6392290187820649810"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posici\u00f3n fiscal y ciclo econ\u00f3mico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Nota de discusi\u00f3n, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:2ZctHUgIzyAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7557418155697547122",
            "cites_id": [
                "7557418155697547122"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Publicidad y democracia: el alter ego del fundamentalismo democr\u00e1tico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Espacios 39 (3), 1-7, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:WMj-6b1RDO4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10002077705951260509",
            "cites_id": [
                "10002077705951260509"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cepillado dental en ni\u00f1os de 1 a 11 a\u00f1os seg\u00fan la encuesta demogr\u00e1fica y salud familiar a nivel nacional Per\u00fa, 2015",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Lima, Per\u00fa, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:DxlTmyU89zoC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17964761814602749282",
            "cites_id": [
                "17964761814602749282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La flexibilizaci\u00f3n laboral en Colombia. Jur\u00eddicas CUC, 12 (1), 17\u201329",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:LAaCg2gyLagC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12553703034189074687",
            "cites_id": [
                "12553703034189074687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores que limitan la participaci\u00f3n ciudadana en el presupuesto participativo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Caso: Distrito de Mariano Melgar. Recuperada desde: http://tesis. pucp. edu \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:eK4aujBuqBIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7860138540925479229",
            "cites_id": [
                "7860138540925479229"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Genotipificaci\u00f3n del melanoma en Colombia.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista colombiana de hematolog\u00eda y oncolog\u00eda 2 (3), 14-23, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:EXDW3tg14iEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17422523812045408392",
            "cites_id": [
                "17422523812045408392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto del dise\u00f1o de cabinas en el consumo de combsutible",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Chile: ACHEE, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:zxzvZ9-XIW8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16796658424463301405",
            "cites_id": [
                "16796658424463301405"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Complicaciones de la fistula arteriovenosa",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Mexicana de Andgiologia, 147-152, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:P76ttB97BVgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10571755807620301123",
            "cites_id": [
                "10571755807620301123"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breves consideraciones sobre la prueba en el proceso contencioso administrativo peruano",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Arequipa, Arequipa, Per\u00fa. Obtenido de https://trabajadorjudicial. wordpress \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:71XFh8zZwT8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8711465221009088851",
            "cites_id": [
                "8711465221009088851"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad microbiol\u00f3gica de alimento concentrado para perros adultos que se expende en Costa Rica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Anal. Vet 29, 10-15, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:BO8BTsX0K1AC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9379052679187387986,15819645267520829687",
            "cites_id": [
                "9379052679187387986",
                "15819645267520829687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las inundaciones en la ciudad de Valdivia: eventos hist\u00f3ricos 1899-2002",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica de Valpara\u00edso 34, 227-242, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:AbS6eEh_b9AC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11620718841024260438",
            "cites_id": [
                "11620718841024260438"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estimaci\u00f3n del N-disponible y N-org\u00e1nico en suelos chilenos",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Agri. T\u00e9c.(Chile) 52 (4), 398-402, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:w2Aknop99M4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2590438730633664763",
            "cites_id": [
                "2590438730633664763"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El estuario del r\u00edo Queule: un ambiente sedimentario en el sur de Chile",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Anales del Instituto de Ciencias del Mar y Limnolog\u00eda, Universidad Aut\u00f3noma \u2026, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:ZbiiB1Sm8G8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5334342045425221053",
            "cites_id": [
                "5334342045425221053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R. & D\u00edaz, C.(2017)",
                "citation": "Estrategias Did\u00e1cticas para el aprendizaje significativo en contextos \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:3Jzcn9274UAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=478679243276408232",
            "cites_id": [
                "478679243276408232"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los problemas espaciales: una propuesta alternativa para ense\u00f1ar geometr\u00eda en la Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica Pesquisa 22 (4), 593-602, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:8igAKu_hPxwC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12907340506442483603",
            "cites_id": [
                "12907340506442483603"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y calidad: An\u00e1lisis comparado del desempe\u00f1o estudiantil en contextos vulnerables en una Provincia de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Espacios 39, 36, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:CYCz2uKfkRAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9790837795676687462",
            "cites_id": [
                "9790837795676687462"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del curr\u00edculo y de manuales escolares para el caso de los conocimientos espaciales y geom\u00e9tricos en la educaci\u00f3n secundaria obligatoria",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n presentada al XXI Simposio de la Sociedad de Investigaci\u00f3n en \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:oQQVFBP0nzwC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=314828321532009336",
            "cites_id": [
                "314828321532009336"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of the Findrisc as a screening tool for people with impaired glucose regulation in Venezuela using a modified score with validated regional cutoff values for \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Proceedings of the 8th World Congress on Prevention of Diabetes and its \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:s_JjmAzd-pQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10516795112546590194",
            "cites_id": [
                "10516795112546590194"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Control interno tributario para el cumplimiento del impuesto al valor agregado (IVA) de la Empresa JPM Refrigeraciones Industriales, CA, ubicada en Cagua Estado Aragua",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Obtenido de http://mriuc. bc. uc. edu. ve/bitstream/handle/123456789/5739 \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:FKzTm0Bp8ZYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11268193582850587243",
            "cites_id": [
                "11268193582850587243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflictividad en Bolivia (2000-2014).\u00bf C\u00f3mo revertir la normalizaci\u00f3n de la presi\u00f3n social",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Fiedrich Eber Stiftung. Recuperado de: http://library. fes. de/pdf-files \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:jkTRWqoJ8oAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14581032632483813992",
            "cites_id": [
                "14581032632483813992"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El emprendimiento familiar",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Primera Conferencia en Desarrollo de Capital Humano, Universidad Tecnol\u00f3gica \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:sk-5v2XeZBgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12689477544199198786",
            "cites_id": [
                "12689477544199198786"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La partici\u00f3n como mediaci\u00f3n en el desarrollo social y p\u00fablico: tensiones y convergencias entre discurso y materialidad",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ciudadan\u00eda, tecnolog\u00eda y cultura: nodos conceptuales para pensar la nueva \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:SxCCDk4iOpsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4653805578319537480",
            "cites_id": [
                "4653805578319537480"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta te\u00f3rico-metodol\u00f3gica para un an\u00e1lisis cr\u00edtico y complejo del discurso (ACCD) en la prensa de Chile y Per\u00fa. El ejemplo de\u2019La Cuarta\u2019y\u2019Aj\u00e1\u2019",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios sobre el mensaje period\u00edstico 17 (1), 17-42, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14103626584505540190",
            "cites_id": [
                "14103626584505540190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La representaci\u00f3n del Estado en el discurso de la Asociaci\u00f3n Madres de la Plaza de Mayo en Argentina",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12794526101463996680",
            "cites_id": [
                "12794526101463996680"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n de nueces de nogal",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Fundaci\u00f3n para la Innovaci\u00f3n Agraria (FIA), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:mq6pegT_rlEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15635950238534122639",
            "cites_id": [
                "15635950238534122639"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecobarrios en Bogot\u00e1,\u00bf c\u00f3mo crear una comunidad ecol\u00f3gica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Periscopio (111), 167-173, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:DJbcl8HfkQkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7452889636349312998",
            "cites_id": [
                "7452889636349312998"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensi\u00f3n terap\u00e9utica del Trabajo Social costarricense: un an\u00e1lisis de su surgimiento y desarrollo en cuatro instituciones pioneras",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Tesis de Magister Scientiae en Trabajo Social con \u00e9nfasis en Intervenci\u00f3n \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Ltc9rfRcsxEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9690934966556477074",
            "cites_id": [
                "9690934966556477074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redescubrimiento de huellas de hom\u00ednido del holoceno temprano en el valle de Cuatrocienegas, Coahuila, Mexico: El Hombre Temprano en America",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "III Simposio Internacional, Museo del Desierto, Saltillo, Mexico, 54-55, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:CC3C2HR4nz8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6787312666207547828",
            "cites_id": [
                "6787312666207547828"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mental Health Among Victims of the Armed Conflict in Bojay\u00e1 (Choc\u00f3, Colombia",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Colombiana de Psiquiatr\u00eda 34 (4), 493-505, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:vs4DU1qUSb8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8495995642445730514",
            "cites_id": [
                "8495995642445730514"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas de Comunicaci\u00f3n y Cultura: Participaci\u00f3n y Estructura",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "L\u00e9gete: Estudios de comunicaci\u00f3n y sociedad, 115-137, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6983971541494349100,10556065850142642610",
            "cites_id": [
                "6983971541494349100",
                "10556065850142642610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n y an\u00e1lisis bromatol\u00f3gico de tres gram\u00edneas tropicales (B. decumbens, Panicum maximum, cv Tanzania y cv Gatton)",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Tesis de M\u00e9dico Veterinario Zootecnista. Santa Cruz, Bolivia: Univ. Aut\u00f3noma \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:D8wXzuvKacYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9895431257684078054",
            "cites_id": [
                "9895431257684078054"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indinavir did not further increase mean triglyceride levels in HIV\u2010infected patients treated with nucleoside reverse transcriptase inhibitors: An analysis of three randomized \u2026",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "pharmacoepidemiology and drug safety 12 (5), 361-369, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:kFM4V80Y5EsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15203160963945867627",
            "cites_id": [
                "15203160963945867627"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9todos de an\u00e1lisis recomendados para los suelos chilenos. Comisi\u00f3n de Normalizaci\u00f3n y Acreditaci\u00f3n, Sociedad Chilena de la Ciencia del Suelo, 63 p",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:ZZwcLRaXOV4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15777086095114192049",
            "cites_id": [
                "15777086095114192049"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Joropo en el siglo XX: La redefinici\u00f3n de un lenguaje",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Actas del III Congreso latinoamericano de la asociaci\u00f3n internacional para \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:CMvovTBb2okC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17819385004082217384",
            "cites_id": [
                "17819385004082217384"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Persistence of the cognitive effects of early stimulation assessed with an animal model",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Revista Medica De Chile 124 (4), 409-416, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:eiwtZcG9oBcC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9560472363066128123",
            "cites_id": [
                "9560472363066128123"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El trabajo independiente de los alumnos",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "Su esencia y Clasificaci\u00f3n, 64, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:7H_MAutzIkAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11299764141148841140",
            "cites_id": [
                "11299764141148841140"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marcelo. 2004",
                "citation": "Nosoparasitosis de los Rumiantes Dom\u00e9sticos peruanos. 2\u00aa Edici\u00f3n. Lima\u2013Per\u00fa, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:vct99db0rDQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16260747755825393642",
            "cites_id": [
                "16260747755825393642"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno a la democracia, la sociedad abierta y los medios de comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Espacios 39 (3), 1-9, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:1n-LKbgTOzoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17004628023394968254",
            "cites_id": [
                "17004628023394968254"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Successful implementation of automated managed pressure drilling and managed pressure cementing techniques in the troublesome intermediate and reservoir sections of a remote \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "SPE Annual Technical Conference and Exhibition?, D031S033R007, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:nnITTVbzT6kC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5663142848322882248",
            "cites_id": [
                "5663142848322882248"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones en psicooncolog\u00eda: una breve revisi\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Psicooncolog\u00eda Aportes a la compresi\u00f3n ya la terap\u00e9utica. Talca, Chile \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:ziW8EwMpto0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1911130641631574301",
            "cites_id": [
                "1911130641631574301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica fiscal de Per\u00fa: ajustes metodol\u00f3gicos del c\u00e1lculo del resultado econ\u00f3mico estructural",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Moneda, 32-36, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:h1pkognVyKwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11687977135244106428",
            "cites_id": [
                "11687977135244106428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Matem\u00e1ticas b\u00e1sicas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:COU-sansr_wC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2778062482094676170",
            "cites_id": [
                "2778062482094676170"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escuela y empoderamiento. Aportes a la superaci\u00f3n de la pobreza desde el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de los Andes, Centro Interdisciplinario de Estudios sobre \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:9N3KX2BFTccC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4057051042904784705",
            "cites_id": [
                "4057051042904784705"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada a la cultura en la isla de Chilo\u00e9 (Chile) desde la l\u00f3gica de la industria cultural",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Tram [p] as de la Comunicaci\u00f3n y la Cultura, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7840219458189389865",
            "cites_id": [
                "7840219458189389865"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda sist\u00e9mica-cibern\u00e9tica para elaborar estructuras organizacionales din\u00e1micas: aplicaci\u00f3n a empresa de distribuci\u00f3n de agua potable",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Ciencia y Tecnolog\u00eda 9 (2), 95-110, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16773655408747528733",
            "cites_id": [
                "16773655408747528733"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actualidad y desaf\u00edos de la comunicaci\u00f3n para el cambio social Formaci\u00f3n y requerimientos de los profesionales de la comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Signo y Pensamiento 30 (58), 192-205, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15016503922555080225",
            "cites_id": [
                "15016503922555080225"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Investigaci\u00f3n emp\u00edrica de audi\u00eancias tevisivas em Am\u00e9rica Latina de 1992 a 2007",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias de la Comunicaci\u00f3n, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:yqoGN6RLRZoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5387383476662500737",
            "cites_id": [
                "5387383476662500737"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de Escuela Secundaria B\u00e1sica/proyecto",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "La Habana: Editorial Pueblo y Educaci\u00f3n, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:-mAZECE-jN4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9885349282861223434",
            "cites_id": [
                "9885349282861223434"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciencia como lenguaje",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Heredia, Universidad Nacional, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:NzUpm4bhSXQC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15344738545418751357",
            "cites_id": [
                "15344738545418751357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de una dieta de morera (Morus sp.) ad libitum sobre el consumo y crecimiento de conejos (Orytolagus cuniculus)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "XIII Congreso Venezolano de Producci\u00f3n e Industria Animal, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:FKYJxdYMdFIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4045138235148359145",
            "cites_id": [
                "4045138235148359145"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje basado en proyectos",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Experiencias formativas en la pr\u00e1ctica cl\u00ednica de parasitolog\u00eda. En \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:M0j1y4EgrScC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7667929366713957486",
            "cites_id": [
                "7667929366713957486"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Education decentralization and school management by local communities: the case of PRONADE",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "The World Bank.\u201cGuatemala\u2014Equity and Student Achievement in Primary \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:rr29yNp9FasC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5982986880999906555",
            "cites_id": [
                "5982986880999906555"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n, espacios y migraci\u00f3n intra-regional Rito y oralidad como formas de contra-poder e intertextualidad.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Global Media Journal M\u00e9xico 1 (1), 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5739341394229949959",
            "cites_id": [
                "5739341394229949959"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La materia org\u00e1nica y su efecto en las caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas y biol\u00f3gicas del suelo",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Serie Remehue 71, 5-22, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:oYc2ogjtvagC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12087851745446035400",
            "cites_id": [
                "12087851745446035400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G. 1994",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "El cultivo y beneficiado del Caf\u00e9. Ed. Universidad Estatal a Distancia. San \u2026, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:VU60ks20i7sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1057280682651201512",
            "cites_id": [
                "1057280682651201512"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plantas Colombianas del g\u00e9nero Gnaphalium (IV) G. rufescens y G. antennarioides",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Qu\u0131mica 18, 116-118, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:AZju0d2GQJ0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6986965244707451002",
            "cites_id": [
                "6986965244707451002"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Selecci\u00f3n de m\u00e9todos para la evaluaci\u00f3n de f\u00f3sforo disponible en suelos arroceros",
                "pub_year": "1976",
                "citation": "Agricultura T\u00e9cnica 36, 5-13, 1976"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:KUazKHuGu6AC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=330353428534634099",
            "cites_id": [
                "330353428534634099"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CNS efficacy of osimertinib with or without chemotherapy in epidermal growth factor receptor\u2013mutated advanced non\u2013small-cell lung cancer",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Journal of Clinical Oncology 42 (7), 808-820, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:OTBXYDkIvNoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=613959803207905118",
            "cites_id": [
                "613959803207905118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "First-line lenvatinib plus pembrolizumab plus chemotherapy versus chemotherapy in advanced/metastatic gastroesophageal adenocarcinoma (LEAP-015): Safety run-in results.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Clinical Oncology 41 (4_suppl), 411-411, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:AOgtTcItT4oC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17982614472922272216",
            "cites_id": [
                "17982614472922272216"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DVINO: A RISC-V vector processor implemented in 65nm technology",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "2022 37th Conference on Design of Circuits and Integrated Circuits (DCIS), 1-6, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:jvmYIE7jdYsC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=799049821636240637",
            "cites_id": [
                "799049821636240637"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Strategic spatial anchoring as cognitive compensation during word categorization in Parkinson\u2019s Disease: Evidence from eye movements",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Psycholinguistic Research 49, 823-836, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:UBnQDr5gPskC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3594638683295600440",
            "cites_id": [
                "3594638683295600440"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epidemiological and clinical characteristics and outcome of monoclonal gammopathy of renal significance\u2010related lesions in Latin America",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Nephrology 25 (6), 442-449, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:b8wqy9DyMDUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4097317530218077341",
            "cites_id": [
                "4097317530218077341"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emergencia de algunos conocimientos geom\u00e9tricos durante la soluci\u00f3n de un problema espacial",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Oviedo 22, 485-494, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:wE8AsS3ykUMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9594419196825912919",
            "cites_id": [
                "9594419196825912919"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mercado internacional del litio y su potencial en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:9QTmwX2E1jEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2455841492970422556",
            "cites_id": [
                "2455841492970422556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unidad de Investigaci\u00f3n y Desarrollo Docente",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Obtenido de http://docencia. udec. cl/unidd/images/stories/contenido \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:zVd9Rc0DoukC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5924181966169826761",
            "cites_id": [
                "5924181966169826761"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OBSERVACIONES SOBRE LA BIOLOGIA DE TRYSSOTHELE PISSII (SIMON, 1888) ARANEAE, DIPLURIDAE, EN EL PARQUE NACIONAL LA CAMPANA.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "SEPARATA DE: ANALES DEL MUSEO DE HISTORIA NATURAL DE VALPARAISO. 12: 195-205 \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:aXwx4OqTWR4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14052673277108404632",
            "cites_id": [
                "14052673277108404632"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de una erupci\u00f3n volc\u00e1nica Andina: el caso del Cord\u00f3n Caulle, Sur de chile (2011)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "na, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:WC23djZS0W4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5469802448902312278",
            "cites_id": [
                "5469802448902312278"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desafiando mitos: consideraciones sobre la legitimidad de los procesos terap\u00e9uticos desarrollados en Trabajo Social",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista ConViviendo 32, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:H8BRrGBkN7cC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1215012906352242217",
            "cites_id": [
                "1215012906352242217"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criticidad y complejidad en el campo de la comunicaci\u00f3n: consideraciones epist\u00e9micas sobre la comunicaci\u00f3n participativa y para el cambio social desde Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n y desarrollo: pr\u00e1cticas comunicativas y empoderamiento local, 57-83, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:4Yq6kJLCcecC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7547231860766570412",
            "cites_id": [
                "7547231860766570412"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mecanismos de construcci\u00f3n de la realidad en la ficci\u00f3n literaria, las sentencias penales y las noticias policiales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Investigaci\u00f3n Universitaria Multidisciplinaria: Revista de Investigaci\u00f3n de \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15188025795803295078",
            "cites_id": [
                "15188025795803295078"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis inmunofenot\u00edpico de muestras normales de m\u00e9dula \u00f3sea: aplicaciones en el control de calidad en los laboratorios de citometr\u00eda",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universitas Scientiarum 15 (3), 206-223, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:cww_0JKUTDwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5451953672600193576",
            "cites_id": [
                "5451953672600193576"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identification of BAC-end SSR markers from common bean (Phaseolus vulgaris L.) and use in integrated genetic and physical mapping",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Plant Genome 3, 154-165, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:CLPBug3NTQYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7704846401816156653",
            "cites_id": [
                "7704846401816156653"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edndrome de DRESS. Eritema cut\u00e1neo, fiebre y hepatitis asociado a lamotrigina. Reporte de dos casos y revisi\u00f3n de literatura",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Rev Gastroenterol Latinoam 21, 357-62, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:yCEqH1SBpFUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18280676098519474859",
            "cites_id": [
                "18280676098519474859"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicar la salud en contexto: cr\u00edtica y praxis educomunicativa.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Tempus\u2013Actas de Sa\u00fade Coletiva 3 (1), \u00e1g. 38-48, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1789557723050072488",
            "cites_id": [
                "1789557723050072488"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Graded metal-carbide composites produced by solid state transformation",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Int. J. Refract. Mets. & Hard Mat 27, 261-266, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:69viAa4lnfgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12508960594080953114",
            "cites_id": [
                "12508960594080953114"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descentralizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n en Guatemala. Gesti\u00f3n escolar comunitaria",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "En Breve, Banco Mundial, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:r5yabEp13iMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1983327986481512682",
            "cites_id": [
                "1983327986481512682"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acci\u00f3n Social\u2019de mayores universitarios",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "VIII Encuentro Nacional de Programas Universitarios para Mayores: Una \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:N4e_798Z1OgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4983816362089190737",
            "cites_id": [
                "4983816362089190737"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol de los paleocauces y humedales en la evaluaci\u00f3n de las amenazas naturales en la ciudad de Valdivia",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica de Valpara\u00edso 35, 243-251, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:oFKsPyNwwpYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12561839467304849400",
            "cites_id": [
                "12561839467304849400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una nueva fauna pleistoc\u00e9nica de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n, M\u00e9xico",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "VIII Congreso Nacional de Paleontolog\u00eda: Guadalajara, Jalisco, Sociedad \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:bO_hriczGZwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12879729158080150986",
            "cites_id": [
                "12879729158080150986"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n econ\u00f3mica de los beneficios recreacionales provenientes de una mejora de la calidad de las aguas del R\u00edo Claro",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Tesis Licenciado en Ciencias de la Administraci\u00f3n. Escuela de Administraci\u00f3n \u2026, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:bxbQgRQgr4sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9718549277783801811",
            "cites_id": [
                "9718549277783801811"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informaciones generales sobre productos forestales no madereros en Ecuador",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Disponible en ww. fao. org/docrep/T2354S/t2354s0u. htm. Consultado abril 7, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:qe6vwMD2xtsC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=54287379113086318",
            "cites_id": [
                "54287379113086318"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Solidaridad a debate",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Mexico City: El Nacional, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5897986530651713869",
            "cites_id": [
                "5897986530651713869"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inventario nacional de riesgos geol\u00f3gicos, mapa, glosario y comentarios",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Serie T\u00e9cnica FUNVISIS,(Fundaci\u00f3n Venezolana de Investigaciones S\u0131smicas), 03-83, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:_8B_re9sV0EC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15222519399595160583",
            "cites_id": [
                "15222519399595160583"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "potasio y azufre sobre los rendimientos de arroz",
                "pub_year": "1976",
                "citation": "Agricultura T\u00e9cnica (Chile) 36, 58-62, 1976"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:A7-hzOuI2KQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7585195277555775582",
            "cites_id": [
                "7585195277555775582"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "663P Safety and preliminary efficacy of the KRAS G12C inhibitor MK-1084 in solid tumors and in combination with pembrolizumab in NSCLC",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Annals of Oncology 34, S466-S467, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:CaJTFBI5vqAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1162845705950383588",
            "cites_id": [
                "1162845705950383588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FAUST: design and implementation of a pipelined RISC-V vector floating-point unit",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Microprocessors and microsystems 97, 104762, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:uSQurnFbQXsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2647791726594570888",
            "cites_id": [
                "2647791726594570888"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "H\u00e1bitos alimentarios y actividad f\u00edsica del personal de salud del Centro de Aislamiento Temporal Villa Panamericana durante la pandemia del COVID 19, 2020 [Internet].[Lima \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Mar\u00eda Auxiliadora. https://repositorio. uma. edu. pe/handle/20 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Sipo1f_CKiIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7358912740548909479",
            "cites_id": [
                "7358912740548909479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores relacionados con las pr\u00e1cticas de las madres en la preparaci\u00f3n y administraci\u00f3n de micronutrientes en ni\u00f1os de 6 a 35 meses",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Rev. Universidad Peruana Cayetano Heredia, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:9qGwjJavaBUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13069011571125463879",
            "cites_id": [
                "13069011571125463879"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento sobre transmisi\u00f3n de VIH/SIDA y actitudes sobre pr\u00e1cticas sexuales riesgosas en varones de una instituci\u00f3n educativa de Nasca-Ica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Tesis para optar el T\u00edtulo de Licenciada en Enfermer\u00eda.: 51. Disponible en \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:nvAonm6-wpUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18337959517471048969",
            "cites_id": [
                "18337959517471048969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Est\u00e9ticas Can\u00edbales. Vol\u00famen II/M\u00e1quinas formales est\u00e9ticas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuenca: Universidad de Cuenca, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:LSkeIYDkhQYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11173256150292594178",
            "cites_id": [
                "11173256150292594178"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias did\u00e1cticas para el aprendizaje significativo en contextos universitarios.[Documento en l\u00ednea]",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:J6qkoyn5ZssC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9857685376840367050",
            "cites_id": [
                "9857685376840367050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias Financieras y su efecto en la liquidez de la Empresa Editorial Grafica Offset Acacia SAC, en el periodo 2016",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Trujillo-Per\u00fa. Obtenido de http://repositorio. upn. edu. pe/bitstream/handle \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:E8M3ZPqbjf0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11556264964070664828",
            "cites_id": [
                "11556264964070664828"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Cross Docking como instrumento de distribuci\u00f3n log\u00edstica en una empresa distribuidora de productos para frenos por fricci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Obtenido de Universidad San Ignacion de Loyola: http://repositorio. usil \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:KVD38NuK74kC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2214173460811092210",
            "cites_id": [
                "2214173460811092210"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extracorporeal shockwave therapy for atrophic and oligotrophic nonunion of tibia and femur in high energy trauma patients. Case series",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Journal of Surgery Open 9, 36-40, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:23Hg5vt_rPQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=854509116371510722",
            "cites_id": [
                "854509116371510722"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eco-epidemiological analysis of Rickettsia infection in rural areas from Colombia: A multilevel approach",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "International Journal of Infectious Diseases 53, 62-63, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:uGrg30pLAbkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4794272659190131097",
            "cites_id": [
                "4794272659190131097"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ideology, control and exclusion in the intercultural studies and intercultural communication: a critical perspective.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of Media Research 9 (2), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Aul-kAQHnToC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11157408958775479822",
            "cites_id": [
                "11157408958775479822"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edndrome de Kartagener (Discinecia Ciliar Primaria) Presentaci\u00f3n de Caso",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "CEDAMAZ 6 (1), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:N0GlzNNR4l8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4636114996517993897",
            "cites_id": [
                "4636114996517993897"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Est\u00e9ticas Can\u00edbales Vol. II",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Quito, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:2MdNiwGT7yoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5486617965552657480",
            "cites_id": [
                "5486617965552657480"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Racismo de Estado y discriminaci\u00f3n \u00e9tnica en el relato de la justicia en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Oficios Terrestres, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:HbR8gkJAVGIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13946538626064225293",
            "cites_id": [
                "13946538626064225293"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El emprendimiento familiar, desde dentro hacia afuera",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "El emprendimiento familiar. Vitacura, Santiago de Chile, Chile: RIL \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:gmhHX4scLhsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1678947674556157138",
            "cites_id": [
                "1678947674556157138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visualizaci\u00f3n de conceptos matem\u00e1ticos: Geogebra en la reorganizaci\u00f3n de los modos de producci\u00f3n de conocimiento matem\u00e1tico",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Una visi\u00f3n de las Ciencias B\u00e1sicas. Modelaci\u00f3n y Formaci\u00f3n aplicada a casos \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:D_25heFg6JwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6322559070463989641",
            "cites_id": [
                "6322559070463989641"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La modernidad/desarrollo y el avasallamiento de la alteridad en la tradici\u00f3n latinoamericana: elementos para una genealog\u00eda cr\u00edtica del pensamiento colonial y del modelo \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Magriberia: revista anual de investigaciones ib\u00e9ricas e iberoamericanas, 219-231, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:wLxue7F8ec0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17040955164771808509",
            "cites_id": [
                "17040955164771808509"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ANASENOT: Programa computacional para el an\u00e1lisis de un corpus de sentencias penales y noticias policiales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Opci\u00f3n 29 (70), 48-65, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6736976377434380000",
            "cites_id": [
                "6736976377434380000"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric properties of the Spanish version of the Diagnostic Interview for Depressive Personality",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "European psychiatry 27 (8), 582-590, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9116713723469583958",
            "cites_id": [
                "9116713723469583958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La representaci\u00f3n de los ind\u00edgenas en los relatos del semanario pintoresco espa\u00f1ol: hacia una propuesta te\u00f3rico-metodol\u00f3gica para un estudio comparado",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Arbor 188 (757), 889-898, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7923633914520617908",
            "cites_id": [
                "7923633914520617908"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de la interacci\u00f3n hongo-Dodonaea viscosa L. Jacq en la fitorremediaci\u00f3n de plomo en un sistema in vitro",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Tesis para obtener el grado de maestro en Biotecnolog\u00eda. Universidad \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:oH8HCDhqVGsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6842820653835217961",
            "cites_id": [
                "6842820653835217961"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de facies y an\u00e1lisis de par\u00e1metros f\u00edsicos del dep\u00f3sito de avalancha de detritos del volc\u00e1n Llullaillaco, Andes Centrales",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Este Congreso, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:3YQzwbzlpKYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15421094926454247233",
            "cites_id": [
                "15421094926454247233"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" El acercamiento a Almot\u00e1sim\" y el efecto de contaminaci\u00f3n",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Variaciones Borges, 115-127, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:I__7AI8a974C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4829550911693541830",
            "cites_id": [
                "4829550911693541830"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La web social: nuevo \u00e1mbito para la comunicaci\u00f3n social",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Questi\u00f3n 1, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:edDO8Oi4QzsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2449858256782142643",
            "cites_id": [
                "2449858256782142643"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La comprensi\u00f3n del mundo econ\u00f3mico como necesidad de adaptaci\u00f3n: un desaf\u00edo educativo pendiente",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "REXE: Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 5 (10), 75-94, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5120856029441663088",
            "cites_id": [
                "5120856029441663088"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n y an\u00e1lisis bromatol\u00f3gico de tres gram\u00edneas tropicales (Brachiaria decumbens, Panicum m\u00e1ximum cv. Tanzania y cv. Gatton)",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma Gabri\u00e9l Ren\u00e9 Moreno, Santa Cruz, Bolivia, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:mpaOjDK6XBIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12289395081134652528",
            "cites_id": [
                "12289395081134652528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El adolescente del nivel secundario",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "A. M. Gonz\u00e1lez Soca y C. Reinoso C\u00e1piro, Nociones de sociolog\u00eda, Psicolog\u00eda \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:lvi_KyGYEDoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16254651531051794908",
            "cites_id": [
                "16254651531051794908"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico del plan curricular de la Escuela Acad\u00e9mica Profesional de Obstetricia de la Facultad de Medicina de la Universidad Nacional Mayor de San Marcos y sus efectos en el \u2026",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Extra\u00eddo el 29, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:22I2CSi1iVUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15557413697345809989",
            "cites_id": [
                "15557413697345809989"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Zonificaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de \u00e1reas de amenaza de inundaci\u00f3n en la ciudad de Valdivia",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:WYleWgRJor0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17532673926227081953",
            "cites_id": [
                "17532673926227081953"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un aporte a la participaci\u00f3n: recopilaci\u00f3n y an\u00e1lisis de experiencias sobre control ciudadano en pol\u00edticas y programas de equidad",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "SERNAM, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:nWoA1JPTheMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2996067413591741924",
            "cites_id": [
                "2996067413591741924"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nutrici\u00f3n y fertilizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Recuperado el 16, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Oi-j_DTgP3cC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18011293783881952342",
            "cites_id": [
                "18011293783881952342"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "(2000):\u201cLos Riesgos Naturales en la ciudad de Valdivia, Chile. Importancia de los factores f\u00edsicos en la evaluaci\u00f3n de la Vulnerabilidad\u201d",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Seminario Taller Internacional La ciudad Intermedia sustentable, 20-22, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:EGhj4itiAA0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4554411544963817660",
            "cites_id": [
                "4554411544963817660"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Did\u00e1ctica de las Ciencias Hist\u00f3rico\u2013Sociales",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Edit. Magisterial, Lima, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:SFOYbPikdlgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=218981555284321985",
            "cites_id": [
                "218981555284321985"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermedad oncol\u00f3gica: frecuencia de s\u00edntomas en el curso de la fase terminal",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Medifam 8, 90-99, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:x21FZCSn4ZoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14013193352003610943",
            "cites_id": [
                "14013193352003610943"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad Del Aceite Diel\u00e9ctrico Utilizado En Transformadores",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Dyna 122, 41, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:XWcFhoZvYIAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1720664511121180520",
            "cites_id": [
                "1720664511121180520"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Colombian Education Assessment System",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "National As: rersments. Testing the System. Washington, DC: World Bank, 147-155, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:0lma3NU_mqEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3926427484169632272",
            "cites_id": [
                "3926427484169632272"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociedad civil, actores sociales y desarrollo regional. Documento 95/14",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Serie Investigaci\u00f3n. Santiago de Chile, Instituto Latinoamericano y del \u2026, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:M8Ejg5y-C14C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8000898383331233367",
            "cites_id": [
                "8000898383331233367"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n del Comportamiento Productivo Durante la Lactancia entre cerdos de Raza Pel\u00f3n Mexicano e H\u00edbridos de Yorkshire con Pel\u00f3n Mexicano en el Altiplano",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Tesis de Lic. en MVZ. Facultad de Medicina Veterinaria y Zootecnia, UNAM \u2026, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:PRLG7g5oK-wC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18259747633970705854",
            "cites_id": [
                "18259747633970705854"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n te\u00f3rica y acercamiento metodol\u00f3gico al objeto de estudio",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Medell\u00edn: CINDE, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:r7mTg6vxT4gC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6442565007985729270",
            "cites_id": [
                "6442565007985729270"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Palma africana de aceite.",
                "pub_year": "1979",
                "citation": "Palmira: ICA,, 1979"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:io2GbE6LpKQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16306741284782495948",
            "cites_id": [
                "16306741284782495948"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Blood groups in Indians of Tierra del Fuego",
                "pub_year": "1967",
                "citation": "Nature 214 (5084), 211-212, 1967"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6524548719182327325",
            "cites_id": [
                "6524548719182327325"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mil Formatos",
                "citation": "Obtenido de Mil formatos: https://milformatos. com/escolares/ficha-de \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:3ERjdSgnfPsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2127822400694606895",
            "cites_id": [
                "2127822400694606895"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visual word recognition among oldest old people: The effect of age and cognitive load",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Aging Neuroscience 14, 1007048, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:2hfDYGh-f1UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17637758705820198190",
            "cites_id": [
                "17637758705820198190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Real world outcomes in Latin-American patients with multiple myeloma under 40 years old",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Blood 134, 5508, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:0uG9q0SNyf4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13012983549638087525",
            "cites_id": [
                "13012983549638087525"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vaginal repair of vesico-vaginal fistula: Experience at a tertiary care center in Venezuela.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Archivos Espanoles de Urologia 72 (4), 398-405, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:mo9XK3BEATIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6847006004991676368",
            "cites_id": [
                "6847006004991676368"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geogebra como herramienta de apoyo visual en la soluci\u00f3n de problemas de modelaci\u00f3n en matem\u00e1tica escolar",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Comit\u00e9 Latinoamericano de Matem\u00e1tica Educativa 28, 1726-1731, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:ndLnGcHYRF0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3219647746867900002",
            "cites_id": [
                "3219647746867900002"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISCRIMINACI\u00d3N Y PREJUICIOS CULTURALES EN SENTENCIAS PENALES A PERSONAS MAPUCHE: UN AN\u00c1LISIS FORMAL, RACIONAL Y L\u00d3GICO AL DISCURSO JUR\u00cdDICO-JUDICIAL EN CHILE.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Jur\u00eddicas 12 (1), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:zCSUwVk65WsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5911718599798922228,400172936174175952",
            "cites_id": [
                "5911718599798922228",
                "400172936174175952"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del proceso de desarrollo del folleto educativo de salud Abre los ojos para j\u00f3venes en situaci\u00f3n de calle de Medell\u00edn",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Facultad Nacional de Salud P\u00fablica 30 (3), 282-290, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:SPgoriM2DtkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17090135012847950983",
            "cites_id": [
                "17090135012847950983"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An engineering approach to the design and construction of a small modular stellarator for magnetic confinement of plasma: Scr-1",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Proceedings of the19th International Conference on Nuclear Engineering, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:fZtrMt_Z7PsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5316169049013950106",
            "cites_id": [
                "5316169049013950106"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del riego por aspersi\u00f3n en parcela",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Centro Andino para la Gesti\u00f3n y Uso del Agua-Centro AGUA-UMSS. Cochabamba \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:MtS25d97-7AC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5278468842262511278",
            "cites_id": [
                "5278468842262511278"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La comunicaci\u00f3n para la salud y sus aportes desde el modelo de pender: comunicaci\u00f3n y cultura religiosa",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Comunicaci\u00f3n de la SEECI, 22-44, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13301083395245328030",
            "cites_id": [
                "13301083395245328030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leucemia de c\u00e9lulas dendr\u00edticas: A prop\u00f3sito de un caso",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Venezolana de Oncolog\u00eda 22 (4), 260-264, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:JVJ6OkSwpHsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17762730479045193151",
            "cites_id": [
                "17762730479045193151"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre avalanchas volc\u00e1nicas y zonas de falla regionales: Un ejemplo en el Volc\u00e1n Antuco (37, 5 o S), Andes del Sur",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "XII Congreso Geol\u00f3gico Chileno, 1-4, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:YanO1q2l3soC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2019907096084529667",
            "cites_id": [
                "2019907096084529667"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de computadores y logo en una escuela de zona rural",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Instituto SER. Bogot\u00e1. Disponible en< http://fisica. usach. cl/~ cecilia \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:D52hNgOu9GcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12669227006199988205",
            "cites_id": [
                "12669227006199988205"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de 4 niveles de reposici\u00f3n h\u00eddrica post-pinta, sobre la calidad de mostos y vinos de Vitis vin\u00edfera CV. Cabernet saubignon",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Tesis de pregrado]. M\u00e9xico: Facultad de Agronom\u00eda, Universidad de Talca, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:pXiCqeVOhFwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10405202550510143718",
            "cites_id": [
                "10405202550510143718"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinacion de la capacidad tampon de fosforo en suelos acidos. 14\u00ba Congreso Latinoamericano de la Ciencia del Suelo",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Pucon, Chile, 8-12, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:jW3pDOCzWhQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4620777812235820149",
            "cites_id": [
                "4620777812235820149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geograf\u0131a f\u0131sica de la region de Los Lagos",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Direccion de Investigaciony Desarrollo, Universidad Austral de Chile, Valdivia, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:KtrhGiDecpEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17293283668384388669",
            "cites_id": [
                "17293283668384388669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de rocas fosf\u00f3ricas en agricultura",
                "pub_year": "1993",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:4DpXlaHga4wC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1345584319425166306",
            "cites_id": [
                "1345584319425166306"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deuda externa en Am\u00e9rica Latina y relaciones Norte-Sur",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Moralia: revista de ciencias morales 15 (57), 143-172, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:mNrWkgRL2YcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13016004279656956812",
            "cites_id": [
                "13016004279656956812"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nitrogen fertilization of rice. Effect on some agronomic characteristics.",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Agricultura tecnica 43 (94), 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:l2sC-qQILUoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16375083687163775865",
            "cites_id": [
                "16375083687163775865"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos de la epistemolog\u00eda de Mario Bunge",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "Universitas Human\u00edstica 14 (14), 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:g30IDTdgJMgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6689587209671115861",
            "cites_id": [
                "6689587209671115861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Blood groups and other genetic characters in Fuegians Indians: Alacalufes and Yaganes",
                "pub_year": "1966",
                "citation": "Rev. Med. Chile, 1966"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:JWITY9-sCbMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15711123078101002045",
            "cites_id": [
                "15711123078101002045"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1223P First-line lenvatinib (Len)+ pembrolizumab (Pembro)+ chemotherapy (Chemo) vs chemo in advanced/metastatic gastroesophageal adenocarcinoma: LEAP-015 safety run-in",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Annals of Oncology 33, S1108, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:x78xNeCKx3UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2590487262294750769",
            "cites_id": [
                "2590487262294750769"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "75TiP Open-label, phase II study of tusamitamab ravtansine (SAR408701) in combination with pembrolizumab and with pembrolizumab+ platinum-based chemotherapy+/\u2212 pemetrexed in \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Annals of Oncology 33, S65-S66, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:qmyJBmpVKbYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1121393950184418019",
            "cites_id": [
                "1121393950184418019"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n medi\u00e1tica del enemigo: cultura ind\u00edgena y guerra informativa en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n Social Ediciones y Publicaciones, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:rblf-tZpB2YC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5970613315485291523",
            "cites_id": [
                "5970613315485291523"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n, Participaci\u00f3n y Desarrollo: Algunas aproximaciones geneal\u00f3gicas desde el contexto latinoamericano",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Internacional de Comunicaci\u00f3n y Desarrollo (RICD) 3 (10), 147-158, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Nb0HLiwjfsIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9098970288035824000",
            "cites_id": [
                "9098970288035824000"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El conflicto estado-pueblo Mapuche en Chile. An\u00e1lisis cr\u00edtico, argumental y descolonial del discurso del diario El Mercurio",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Chasqui: Revista Latinoamericana de Comunicaci\u00f3n, 245-265, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:uQVPmWFBlwUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4239501590657643962",
            "cites_id": [
                "4239501590657643962"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Christian and secular values for sale: the religious apostasy of celebrity and Disney's \u201cHannah Montana\u201d star Miley Cyrus",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Acta theologica 37 (1), 97-119, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:jSAVyFp_754C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12083371175238224703",
            "cites_id": [
                "12083371175238224703"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Xylanase activity and T2 (MRI) relationship during lulo la selva P32 ripening process",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universitas Scientiarum 20 (2), 247-259, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:jRIwE-1ttnoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2085578897011697835",
            "cites_id": [
                "2085578897011697835"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Scale Attitude toward Indebtedness: factorial validity and attitudinal profiles in Chilean university students",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universitas Psychologica 11 (2), 497-509, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3087008350126238747",
            "cites_id": [
                "3087008350126238747"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n a las investigadoras chilenas sobre los actuales \u00edndices editoriales",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ciencias de la Informaci\u00f3n 43 (1), 45-50, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:jq7mLYt49woC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18302943815412466317",
            "cites_id": [
                "18302943815412466317"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre memoria y conflicto.: La construcci\u00f3n medi\u00e1tica de la otredad en el marco del conflicto limitrofe entre Chile y Per\u00fa",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Comunicaci\u00f3n y Medios, 51-71, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2796265865902428461",
            "cites_id": [
                "2796265865902428461"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de Software educativo para la educaci\u00f3n b\u00e1sica",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:1EqfMoDn7-AC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=782502926669746425",
            "cites_id": [
                "782502926669746425"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedagog\u00eda de la comunicaci\u00f3n. Los medios en las escuelas",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Chasqui. Revista Latinoamericana de Comunicaci\u00f3n, 32-39, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:-6RzNnnwWf8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13918640853115346989",
            "cites_id": [
                "13918640853115346989"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morfometr\u00eda de caballos criollos venezolanos en un Hato del Estado Apure. Resultados preliminares: Trabajo presentado al III Simposio Iberoamericano sobre la Conservaci\u00f3n de \u2026",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Veterinaria (Montevideo) 39 (155-156), 51-53, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:8cBNEdFwSQkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14310881122286595573",
            "cites_id": [
                "14310881122286595573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TEM Characterization of Cobalt Nanoparticles Synthetized by Electrochemical Methods",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Microscopy and Microanalysis 10 (S02), 494-495, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:8VbLR7ExW8oC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8025343782748772444",
            "cites_id": [
                "8025343782748772444"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La calidad de la educaci\u00f3n: como entenderla y evaluarla",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Fundaci\u00f3n para la Educaci\u00f3n Superior, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:1GSnt3Xtl_sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2092281008287285589",
            "cites_id": [
                "2092281008287285589"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Phase contrast microscopy in the detection of bacteriuria",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Revista Medica de Chile 117 (2), 163-166, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Ehil0879vHcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16060371496532852347",
            "cites_id": [
                "16060371496532852347"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El torero alucin\u00f3geno",
                "pub_year": "1988",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:UO8fSLLLPykC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13054700896153524405",
            "cites_id": [
                "13054700896153524405"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of human placental lactogen, prolactin and progesterone on DNA synthesis in organ culture of benign breast tumors",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "IRCS Medical Science 9 (2), 135-136, 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Ej9njvOgR2oC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14937698355037328695",
            "cites_id": [
                "14937698355037328695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of 17\u03b2-estradiol (E) and human placental lactogen (HPL) on DNA synthesis in organ culture of benign human breast tumors",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "IRCS Medical Science 8 (12), 918, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:BeIT3YV5QzEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=482670587162203101",
            "cites_id": [
                "482670587162203101"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Direct action of estradiol on benign human breast tumors",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "IRCS Medical Science 8 (12), 919, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:X4-KO54GjGYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3769159604203364601",
            "cites_id": [
                "3769159604203364601"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correlaci\u00f3nes entre formas de P inorg\u00e1nico, P disponible y absorci\u00f3n de P por plantas de Ballica en suelos de la zona central.",
                "pub_year": "1974",
                "citation": "INIA, 1974"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:mqcSLZKRP28C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13961787257129704571",
            "cites_id": [
                "13961787257129704571"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LBA68 FLAURA2: Safety and CNS outcomes of first-line (1L) osimertinib (osi)\u00b1chemotherapy (CTx) in EGFRm advanced NSCLC",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Annals of Oncology 34, S1311-S1312, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:JjPkQosUWiAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16787329261876266574",
            "cites_id": [
                "16787329261876266574"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adjuvant therapy for renal cell carcinoma, finally a new standard?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Oncology 12, 926661, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:aXQ7jtEqGowC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1329671445413430584",
            "cites_id": [
                "1329671445413430584"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Real-world data of durvalumab plus chemotherapy for extended stage small cell lung cancer patients: A Chilean experience.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Clinical Oncology 40 (16_suppl), e20600-e20600, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:AU0JsVlt-AkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15216716141123769476",
            "cites_id": [
                "15216716141123769476"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Generalizaci\u00f3n matem\u00e1tica desde la articulaci\u00f3n del pensamiento matem\u00e1tico avanzo y la teor\u00eda de nudos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Acta Sci.(Canoas) 22 (3), 65-82, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:GzlcqhCAosUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2120892994462154576",
            "cites_id": [
                "2120892994462154576"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unequal outcomes in transplant eligible patients with multiple myeloma in Latin America: Differences between public and private centers",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Blood 134, 5497, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:QhqSGEHatosC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5212381638210614000",
            "cites_id": [
                "5212381638210614000"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corrosion resistance hydroxyapatite assessment and tricalcium beta phosphate coating, deposited on stainless steel low carbon vacuum melted",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Physics: Conference Series 1386 (1), 012022, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:rlwtDmSc194C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7731426381743627867",
            "cites_id": [
                "7731426381743627867"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La criminalizaci\u00f3n radical del enemigo como estrategia del Estado nacional y las \u00e9lites en la lucha por las tierras ind\u00edgenas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n y cambio social, 155-166, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:YDt8mvgFZ2cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7164699434451168322",
            "cites_id": [
                "7164699434451168322"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cancer Immunogene Therapy-Antisense and Triple Helix Aproach",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Biomedical Journal of Scientific & Technical Research 3 (3), 3347-3349, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Qy-rCirNo-8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15356132508773182918",
            "cites_id": [
                "15356132508773182918"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Computer assisted assignment of ICD codes for primary admission diagnostic in ICUs",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Advances in Computing: 12th Colombian Conference, CCC 2017, Cali, Colombia \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Fu4hY69slDoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4227143352305074575",
            "cites_id": [
                "4227143352305074575"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CHEMOTHERAPY ADMISSIONS: AN OPPORTUNITY TO IMPROVE THE PATIENT EXPERIENCE.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ONCOLOGY NURSING FORUM 43 (2), 20-20, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:9c2xU6iGI7YC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14282207193706017439",
            "cites_id": [
                "14282207193706017439"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El terrorismo medi\u00e1tico con resultado de golpe: el despliegue hist\u00f3rico de la espiral del poder (Chile, 1973)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Golpes Medi\u00e1ticos: Teor\u00eda y An\u00e1lisis de Casos en Am\u00e9rica Latina, 131-154, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:hQUaER0FWQ4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14262042791884443231",
            "cites_id": [
                "14262042791884443231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta te\u00f3rica para el abordaje de manifestaciones festivas en contexto de conflicto socioambiental.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Internacional de Folkcomunica\u00e7\u00e3o 13 (28), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Tt9yUAN0l-kC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2675370338937235215",
            "cites_id": [
                "2675370338937235215"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n de especies de Malassezia aisladas de piel sana en pobladores de Lima, Per\u00fa",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Anales de la Facultad de Medicina 75 (2), 173-176, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:w2UhwfzvF0QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12273235671444244502",
            "cites_id": [
                "12273235671444244502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rodr\u00edguez",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:SGnGYi2HwEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5858815619525190137",
            "cites_id": [
                "5858815619525190137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta te\u00f3rico y metodol\u00f3gica para el an\u00e1lisis comparado de corpus period\u00edsticos y jur\u00eddico-judiciales: Software ANASENOT",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ciencias de la Informaci\u00f3n 44 (3), 13-19, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1235295987015309900",
            "cites_id": [
                "1235295987015309900"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Media Literacy and Consumption of Media and Advertising in University Students of Pedagogy in Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Comunicar 19 (38), 183-191, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7372792496771204260",
            "cites_id": [
                "7372792496771204260"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta te\u00f3rico-metodol\u00f3gica para el an\u00e1lisis de las noticias sobre \u201cLos 33 mineros de Atacama\u201d(Chile) publicadas en los diarios El Comercio del Per\u00fa y La Raz\u00f3n de Bolivia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Contratexto, 237-263, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4087874378762423550,967650272509771908",
            "cites_id": [
                "4087874378762423550",
                "967650272509771908"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes de la Universidad de Ciencias Pedag\u00f3gicas \u201cEnrique Jos\u00e9 Varona\u201d a la obra educacional de la Revoluci\u00f3n cubana",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "La Habana: Sello Editor Educaci\u00f3n Cubana, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:FlduMtdN19MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14362734793697843508",
            "cites_id": [
                "14362734793697843508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validez de la prueba de histerectom\u00eda vaginal en pacientes con indicaci\u00f3n de v\u00eda abdominal mandatoria",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista chilena de obstetricia y ginecolog\u00eda 75 (5), 321-324, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:WxjA8IQWSGYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4575333118646841408",
            "cites_id": [
                "4575333118646841408"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bed boundary mapping proves useful in a heavy oil environment",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "World Oil, April, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:cNe27ouKFcQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14786958317727277388",
            "cites_id": [
                "14786958317727277388"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis estructural del dep\u00f3sito de avalancha de detritos del volc\u00e1n Llullaillaco (24 43\u2019S), Andes Centrales",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Congreso Geol\u00f3gico Chileno, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:PPrs6GlykQcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3497441847366047029",
            "cites_id": [
                "3497441847366047029"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Using Deep Azimuthal Electromagnetic Resistivity Technology and Rotary Steerable System for Geosteering Complex Sands of Bare Field in the Faja Petrolifera Del Orinoco, Venezuela",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "SPE/IADC Middle East Drilling Technology Conference and Exhibition, SPE \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:e84hm74t-eoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11359124722056451047",
            "cites_id": [
                "11359124722056451047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Graded metal-carbide composites produced by solid state transformations in VC-coated Ni",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "International Journal of Refractory Metals and Hard Materials 27 (2), 261-266, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:PFhWnMnuT1QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12401368446042560669",
            "cites_id": [
                "12401368446042560669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis, dise\u00f1o y evaluaci\u00f3n s\u00edsmica de p\u00f3rticos especiales de acero resistentes a momento (pearm) a base de planchas soldadas",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:pbQCAAeKvsAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3925561896833158826",
            "cites_id": [
                "3925561896833158826"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SW-SAGD pilot project, in the well MFB-617, TL sands, MFB-15 reservoir, Bare Field: Eastern Basin of Venezuela",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:beqBT5984LEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4443934889429002418",
            "cites_id": [
                "4443934889429002418"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Glucosilate kaurenoic acid sesquihydrate",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Acta Crystallographica Section E: Structure Reports Online 63 (12), o4880-o4880, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:kvJssbFybhEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14120377575563514795",
            "cites_id": [
                "14120377575563514795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obtenci\u00f3n de monoglicosidos de Ageratina vacciniaefolia y determinaci\u00f3n de su estructura tridimensional",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Scientia et technica 1 (33), 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:m92CDrhVnKEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6649079589688032279",
            "cites_id": [
                "6649079589688032279"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pertinencias y \u00e9nfasis en la formaci\u00f3n sobre\" comunicaci\u00f3n para el desarrollo\": diagn\u00f3stico y perspectivas de la experiencia iberoamericana",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Redes. com: revista de estudios para el desarrollo social de la Comunicaci\u00f3n \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8794471812967360848",
            "cites_id": [
                "8794471812967360848"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adicci\u00f3n al trabajo (Estr\u00e9s ocupacional adictivo)",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Psicopatolog\u00eda 20 (1), 15-26, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:IX653JsL2_EC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3850936642393983912",
            "cites_id": [
                "3850936642393983912"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "National Assessments",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Testing the system, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:PXxrOWvQdDgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1834612907711150575",
            "cites_id": [
                "1834612907711150575"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Particle size isolation in soils and soils fractions. Freeze dried effect.",
                "pub_year": "1992",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:rQcm2j6_ZE8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10716239829191907883",
            "cites_id": [
                "10716239829191907883"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagnostico de deficiencias nutritivas en suelos bajo monocultivo de arroz. II: Efecto sobre rendimiento de grano y algunas variables agronomicas",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Agricultura Tecnica (Santiago) 52 (2), 181-186, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:w2Gke83ceDMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1719796177802798803",
            "cites_id": [
                "1719796177802798803"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sitios forestales y usos comunales de seis especies nativas de los Valles Interandinos (Alnus acuminata, Escallonia schreiteri, Fagara coco, Polylepis besseri, Salix \u2026",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Informes Ecol\u00f3gicos. Misi\u00f3n forestal Alemana/ETSF/FCAyP/UMSS. Cochabamba \u2026, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:69ZgNCALVd0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10860109761578514292",
            "cites_id": [
                "10860109761578514292"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de los a\u00f1os de cultivo de arroz en la disponibilidad de N del suelo. II. respuesta a la fertilizaci\u00f3n nitrogenada",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "Ciencia e investigacion agraria 5 (1), 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:o-PowTg_VKEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11045766032254987058",
            "cites_id": [
                "11045766032254987058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adjuvant nivolumab monotherapy vs placebo for localized renal cell carcinoma at high risk of relapse after nephrectomy: Results from Part B of the randomized, phase 3 CheckMate \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Journal of Clinical Oncology 42 (4_suppl), LBA358-LBA358, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:kAoMiUvgv_QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11589466558594233657",
            "cites_id": [
                "11589466558594233657"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lexical Access Restrictions after the Age of 80",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Brain Sciences 13 (9), 1343, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:vpzZMdrIWDEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10769255881909046093",
            "cites_id": [
                "10769255881909046093"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Word retrieval after the 80s: Evidence from specific and multiple words naming tasks",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sage Open 13 (2), 21582440231178796, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:T_m5ky3rny8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11781975748484151825",
            "cites_id": [
                "11781975748484151825"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characterization of patients diagnosed with autoimmune hepatitis in a fourth level hospital from Cali, 2014-2020",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista colombiana de Gastroenterolog\u00eda 38 (1), 2-11, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:zQyJfvL_HJsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18175505296917872679",
            "cites_id": [
                "18175505296917872679"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caregiver and Youth Mental Health during COVID-19: Risk and Resilience Factors in a Large National Sample in Peru",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "COVID 2 (11), 1594-1608, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:jD_Q_A4-jPwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6379696340988471889",
            "cites_id": [
                "6379696340988471889"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Smoking cessation knowledge and perceptions of cancer care providers at six Latin American cancer institutions",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Panamericana de Salud P\u00fablica 46, e121, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:P1qO8dLd1z8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5086896485613521194",
            "cites_id": [
                "5086896485613521194"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transport signatures of few-atom carbon rings",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Physical Chemistry Chemical Physics 24 (26), 15973-15981, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:GsgvGxwuA5UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12498041934670434560",
            "cites_id": [
                "12498041934670434560"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DOCTORADO EN COMUNICACI\u00d3N EN EL SUR DE CHILE: UNA EXPERIENCIA DE RECONFIGURACI\u00d3N DE LA AGENDA EN EL CAMPO, A PARTIR DE LA CULTURA Y LA INTERCULTURALIDAD COMO MATRICESDOCTORADO \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias de la Comunicaci\u00f3n 19 (33), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:b9WrW9Envh0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2745848259826161824",
            "cites_id": [
                "2745848259826161824"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cNo estamos en tierra ajena\u201d. El movimiento mapuche en Chile: De la resistencia a la ofensiva",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Nacional de La Plata, Argentina, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Ow2R9nchCv8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12022658505825706497",
            "cites_id": [
                "12022658505825706497"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones intersubjetivas en el campo de la interculturalidad. Saberes culturales mapuche",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 11-21, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:7f0ks1Axv_QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13452715852436121623,2524336143728314556",
            "cites_id": [
                "13452715852436121623",
                "2524336143728314556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In vitro Technical Aspects of Anti-Gene IGF-I Vaccines against Glioma",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Biomedical Research Open Access| Page 43, 43-48, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:fHS53ZCY-AEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17016644482900583136",
            "cites_id": [
                "17016644482900583136"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching Practices of Teachers in Cross-Cultural Contexts: Obstacles and Challenges/Practicas de ensenanza de profesores en contextos interculturales: obstaculos y desafios.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "MAGIS. Revista Internacional de Investigacion en Educacion 11 (23), 5-23, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:0paDrhnEFY0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3063643834695428395",
            "cites_id": [
                "3063643834695428395"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SAT0519 Interstitial lung disease in anca-associated vasculitis patients: comparison with idiopatic pulmonary fibrosis and interstitial pneumonia with autoimmune features",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Annals of the Rheumatic Diseases 77 (Suppl 2), 1115-1115, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:NU-BerS4NX4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9360173880378655867",
            "cites_id": [
                "9360173880378655867"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Silicosis-associated fibrosing mediastinitis a rare cause of pulmonary hypertension",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "D49. SURFING SAFARI: CASE REPORTS IN PULMONARY VASCULAR MEDICINE II, A7017-A7017, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:WIXB4To3Tx4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=251259595483272544",
            "cites_id": [
                "251259595483272544"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clase trabajadora, lucha de clases y prensa obrera: repolitizar el trabajo period\u00edstico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "La clase trabajadora:\u00bf sujeto de cambio en el siglo XXI?, 183-198, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:gqMmJtG4vxUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2348772805247467142",
            "cites_id": [
                "2348772805247467142"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas formas de expresi\u00f3n en comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "McGraw-Hill Espa\u00f1a, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:BQCiT8P4igIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9416232513447008464",
            "cites_id": [
                "9416232513447008464"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EP13. 09: Conradi\u2010H\u00fcnermann\u2010Happle syndrome, prenatal diagnosis and family generational report",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ultrasound in Obstetrics & Gynecology 50, 314-314, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:YpRCXavlr0AC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13275267947381124514",
            "cites_id": [
                "13275267947381124514"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Congenital metabolism diseases of neurotransmitters in pediatric neurology: Clinical description and neurological tracing of a group of patients",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "European Journal of Paediatric Neurology 21, e140, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:kF1pexMAQbMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10731324720364016973",
            "cites_id": [
                "10731324720364016973"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Genealog\u00eda Cr\u00edtica de la Participaci\u00f3n Ciudadana y los Retos del Derecho a la Comunicaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Derecho a la Comunicaci\u00f3n. Procesos Regulatorios y Democracia en Am\u00e9rica \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:hGdtkIFZdKAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4653938818943838774",
            "cites_id": [
                "4653938818943838774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Respiratory rehabilitation in interstitial lung diseases",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Int Phys Med Rehab J 2 (5), 287-290, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:QZWLLlSfqgYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8469146631670944136",
            "cites_id": [
                "8469146631670944136"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social representations about the conflict between the Chilean State and the Mapuche Indigenous in Chilean university students: A study with natural semantic network",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y Desarrollo 23 (2), 256-277, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:mlAyqtXpCwEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13432547908080564970",
            "cites_id": [
                "13432547908080564970"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Single institution experience with 75 mg dose of erlotinib in Latin American patients with mutated metastatic non-small cell lung cancer.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of Clinical Oncology 33 (15_suppl), 8075-8075, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:bz8QjSJIRt4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15854081657838223458",
            "cites_id": [
                "15854081657838223458"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones Y Prejuicio \u00c9tnico En El Discurso De La Prensa Chilena E Italiana",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Augusto Guzzo Revista Acad\u00eamica 1 (13), 1-8, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:JTqpx9DYBaYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13782049062278232878",
            "cites_id": [
                "13782049062278232878"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Genotyping melanoma in Colombia",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Annals of Oncology 25, iv385, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:KsTgnNRry18C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16095092633560024856",
            "cites_id": [
                "16095092633560024856"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SCR-1: Design and construction of a small modular stellarator for magnetic confinement of plasma",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Journal of Physics: Conference Series 511 (1), 012037, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:EwQYaEtUpKwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12354871335616957345",
            "cites_id": [
                "12354871335616957345"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo de grado",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Medell\u00edn Antioquia, UdeA, recuperado de http://www. udea. edu. co/wps/wcm \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:x-Ysmmx-H-kC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1929215503380854899",
            "cites_id": [
                "1929215503380854899"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modificaci\u00f3n qu\u00edmica de un electrodo de carb\u00f3n v\u00edtreo con meso-tetrafenilporfirina de hierro (III)([Fe (III) TPP]+) para estudiar la reducci\u00f3n de di\u00f3xido de carbono y la \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Avances en Qu\u00edmica 8 (3), 121-130, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:J4E9jCG1tHUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2918446528001190242",
            "cites_id": [
                "2918446528001190242"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medios de comunicaci\u00f3n, tribunales de justicia y relaciones de poder: el tejido narrativo y sus transformaciones sociopol\u00edticas frente al derecho a la comunicaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Fontamara, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:de6HPdfwrHoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3555048865273399734",
            "cites_id": [
                "3555048865273399734"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medios de comunicaci\u00f3n, tribunales de justicia y relaciones de poder: el tejido narrativo y sus transformaciones sociopol\u00edticas frente al derecho a la comunicaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n, pol\u00edtica y ciudadan\u00eda. Aportaciones actuales al estudio de la \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:_09KEOFGu60C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15853553765735536085",
            "cites_id": [
                "15853553765735536085"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actualidad y desaf\u00edos de la comunicaci\u00f3n para el cambio social",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pontificia Universidad Javeriana-Facultad de Comunicaci\u00f3n y Lenguaje, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:OqYjx1B7R3oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14366004046499519621",
            "cites_id": [
                "14366004046499519621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interacci\u00f3n de la Fe (II)-meso-tetrasulfanatofenilporfirina con mol\u00e9culas monocarbonadas y su relaci\u00f3n con la electroreducci\u00f3n de CO2",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Avances en Qu\u00edmica 6 (3), 69-78, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:o9ULDYDKYbIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12626453314891200461",
            "cites_id": [
                "12626453314891200461"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de las trayectorias investigadoras de las mujeres chilenas a partir de sus publicaciones cient\u00edficas en idioma espa\u00f1ol I PARTE",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Vision Libros, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:RMgMIBzvq-4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2029411449028512385",
            "cites_id": [
                "2029411449028512385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n preliminar de las variaciones granulom\u00e9tricas del dep\u00f3sito de avalancha del volc\u00e1n Llullaillaco, Andes Centrales",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Este Congreso, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:5N-NJrZHaHcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13777557287584300413",
            "cites_id": [
                "13777557287584300413"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variaci\u00f3n de la Altitud de la L\u00ednea de Equilibrio Glacial durante la deglaciaci\u00f3n del Pleistoceno tard\u00edo-Holoceno y su significado en cuanto a evoluci\u00f3n paleo-clim\u00e1tica en los \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Santiago 22, S4_013, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:3wLP7v6BnpwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12736080440936917921",
            "cites_id": [
                "12736080440936917921"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n de residuos de nuevos plaguicidas en agroalimentos por cromatograf\u00eda capilar electrocin\u00e9tica micelar",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Tesis de Maestr\u00eda. Universidad del Zulia, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:rpSJNIKeXWsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=714744388471377386",
            "cites_id": [
                "714744388471377386"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "First deep azimuthal electromagnetic resistivity and rotary steerable system geonavigation project result in complex sands for Bare field in Orinoco oil belt, Venezuela.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:V_vSwabWVtYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12312582392939121183",
            "cites_id": [
                "12312582392939121183"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad microbiol\u00f3gica de alimento concentrado para perros adultos que se expende en Costa Rica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Analecta Veterinaria 29, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:jg3FfqxSHJQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1529247500255208523",
            "cites_id": [
                "1529247500255208523"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VAN DIJK, Teun (2009). Discurso y poder. Contribuciones a los estudios cr\u00edticos del discurso",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista latinoamericana de estudios del discurso 9 (2), 111-114, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:fbc8zXXH2BUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8650743415844896123",
            "cites_id": [
                "8650743415844896123"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas acerca del discurso hegem\u00f3nico del estado y la din\u00e1mica de los movimientos sociales en Am\u00e9rica Latina aproximaciones te\u00f3ricas para su discusi\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Question/Cuesti\u00f3n 1 (23), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2672226125119019896",
            "cites_id": [
                "2672226125119019896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas acerca del discurso hegem\u00f3nico del Estado y la din\u00e1mica de los movimientos sociales en Am\u00e9rica Latina: Aproximaciones te\u00f3ricas para su discusi\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8618361096215160408",
            "cites_id": [
                "8618361096215160408"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sentencia y actos de discurso",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Implicaci\u00f3n Derecho Literatura: contribuciones a una teor\u00eda literaria del \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:LGlY6t8CeOMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8041404203254365993",
            "cites_id": [
                "8041404203254365993"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socializaci\u00f3n econ\u00f3mica en la familia:\u00bf qu\u00e9 ense\u00f1an los padres y qu\u00e9 aprenden los ni\u00f1os?",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "XV Jornadas de Investigaci\u00f3n y Cuarto Encuentro de Investigadores en \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7687568630107938983",
            "cites_id": [
                "7687568630107938983"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Very early surfactant without mandatory ventilation in premature infants treated with early continuous positive airway pressure. A randomized controlled trial",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "ACTA PAEDIATRICA 96, 235-235, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:aK62MiYD7mUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8349716526650985388",
            "cites_id": [
                "8349716526650985388"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias heur\u00edsticas de resoluci\u00f3n de problemas en el desarrollo del aprendizaje significativo",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad del Norte. Colombia, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:P7PM_jyRRcwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7009438757024629138",
            "cites_id": [
                "7009438757024629138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura tridimensional de la Citoquinina N-Benzil 9 (2 Tetrahidropiranyl) adenine utilizando el m\u00e9todo de resonancia magn\u00e9tica nuclear",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universitas Scientiarum 9 (1), 24-35, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:oFn-K-OQSCAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16228302257370995853",
            "cites_id": [
                "16228302257370995853"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discurso, oralidad e interculturalidad en el sistema procesal chileno. Econom\u00eda procedimental, tecnologizaci\u00f3n del lenguaje y poder",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Discurso: revista internacional de semi\u00f3tica y teor\u00eda literaria, 87-101, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17869807367101588219",
            "cites_id": [
                "17869807367101588219"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jejunal diverticulosis: a cause of infrequent gastrointestinal hemorrhage. Case report",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Medica de Chile 128 (10), 1133-1138, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:5s9rAH04UEoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14912216572890440330",
            "cites_id": [
                "14912216572890440330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A020: The effect of antihypertensive drugs in pregnancy",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "American Journal of Hypertension 13 (S2), 118A-118A, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11738316761134045093",
            "cites_id": [
                "11738316761134045093"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Materia org\u00e1nica del suelo, naturaleza, mantenci\u00f3n y su importancia en la agricultura",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Serie Remehue 71, 16-56, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:TPlbvKeUp3cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16298193184310733903",
            "cites_id": [
                "16298193184310733903"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n agron\u00f3mica del efecto de fuentes fosfatadas en arroz inundado",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Agricultura Tecnica (Chile) 58 (1), 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:lf0D1wPZyaoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6052696348081888",
            "cites_id": [
                "6052696348081888"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analisis de registros sismicos verticales obtenidos en el edificio aislado de la comunidad Andalucia",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Engineering Structures 20 (8), 720-725, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:HtS1dXgVpQUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16986603195062918910",
            "cites_id": [
                "16986603195062918910"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Garden of Janus",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Fairleigh Dickinson Univ Press, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Zp9IZb6oESQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18205099294825791837",
            "cites_id": [
                "18205099294825791837"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista al escritor Carlos Rojas",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Anales de la literatura espa\u00f1ola contempor\u00e1nea 18 (1/2), 365-374, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:eHo_KFcuhuIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9235769640160776826",
            "cites_id": [
                "9235769640160776826"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagnostico de dificiencias nutritivas en suelos bajo monocultivo de arroz. 1. Efecto sobre crecimiento y madurez.",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Agricultura Tecnica 51, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:PQ1NLOpCoVAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2221447984371832657",
            "cites_id": [
                "2221447984371832657"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abdomen agudo quir\u00fargico por traumatismo abdominal cerrado",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Cir. rev. Soc. Cir. Per\u00fa, 140-4, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:yymuTJNBJz4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2831433584599264111",
            "cites_id": [
                "2831433584599264111"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de receptores hormonales esteroidales en c\u00e1ncer de mama.",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Revista chilena de obstetricia y ginecologia 49 (1), 15-25, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:JH5k92_tO-AC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14560185006052213503",
            "cites_id": [
                "14560185006052213503"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Congreso Iberoamericano de Ciencia, Tecnolog\u00eda, Sociedad e Innovaci\u00f3n CTS+ I",
                "citation": "La divulgaci\u00f3n de la ciencia en M\u00e9xico en el contexto de la Am\u00e9rica Latina \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:zJAXUfKFhq0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5643324104771589337",
            "cites_id": [
                "5643324104771589337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Digital materialisms. Beyond the media ecosystem",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Inmediaciones de la Comunicaci\u00f3n 19 (1), 8-28, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:SDNreWq1RjYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Materialismos digitales. M\u00e1s all\u00e1 del ecosistema de medios",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Inmediaciones de la Comunicaci\u00f3n 19 (1), 8-28, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:lw-us_wcTJgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abstract CT095: Phase 1 evaluation of triple therapy with boserolimab (anti-CD27 agonist), pembrolizumab, and chemotherapy in patients with triple-negative breast cancer (TNBC \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Cancer Research 84 (7_Supplement), CT095-CT095, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:6syOTa9L3GQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A phase 1, open-label, multicenter study evaluating MK-1084 as monotherapy and in combination with other therapies in patients with KRAS G12C mutant \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Journal of Clinical Oncology 42 (3_suppl), TPS232-TPS232, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:zDMysJqCCKgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Phase 2 study of pembrolizumab plus lenvatinib and belzutifan in patients with metastatic esophageal squamous cell carcinoma.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Journal of Clinical Oncology 42 (3_suppl), TPS425-TPS425, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:oJBA3oede64C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n y caracter\u00edsticas de la atenci\u00f3n fonoaudiol\u00f3gica en un hospital chileno de alta complejidad seg\u00fan registros estad\u00edsticos mensuales (REM)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Data and Metadata 2, 97-97, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:0UEtxawf5sEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condylar femoral arthroplasty with bone cement as a salvage measure in open fracture with articular bone defect in a young patient",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Trauma Case Reports 48, 100947, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:PBZ9sWDp-nEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sargantana: An Academic SoC RISC-V Processor in 22nm FDSOI Technology",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "2023 38th Conference on Design of Circuits and Integrated Systems (DCIS), 1-6, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:q-jS9JxWzv0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "512MO FLAURA2: Safety and CNS outcomes of first-line (1L) osimertinib (osi)\u00b1chemotherapy (CTx) in EGFRm advanced NSCLC",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Annals of Oncology 34, S1668, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:VdWZULf8Gq0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "189P Safety run-in results from LEAP-014: First-line lenvatinib (len) plus pembrolizumab (pembro) and chemotherapy (chemo) for metastatic esophageal squamous cell carcinoma (ESCC)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Annals of Oncology 34, S1548, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:7_FrD3gH8REC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00edtica de la raz\u00f3n ind\u00edgena",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Debates, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:czIYXmO0riYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OP07. 08: How bad is it to keep selective technique for TTTS?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ultrasound in Obstetrics & Gynecology 62, 65-65, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:KFIQUvoPKFAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EP09. 11: Endoscopic prenatal MMC repair in Universidad de los Andes, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ultrasound in Obstetrics & Gynecology 62, 150-150, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:D0NosnH9lYgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1534P First-line lenvatinib (len) plus pembrolizumab (pembro) and chemotherapy (chemo) for metastatic esophageal squamous cell carcinoma (mESCC): Safety run-in results from the \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Annals of Oncology 34, S863, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:hMwNgRnlwaMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Respuesta a carta: Conocimiento sobre la prevalencia y epidemiolog\u00eda en hepatitis autoinmune",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista colombiana de Gastroenterologi\u0301a 38 (3), 396-396, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:N3SpgoQaeaUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Knowledge of the Prevalence and Epidemiology of Autoimmune Hepatitis",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista colombiana de Gastroenterolog\u00eda 38 (3), 394-396, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:RIrVDUe1hjoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El uso de artroscopia no aumenta la incidencia de complicaciones en el manejo de fracturas de mesetas tibiales Schatzker IV-VI",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Cirug\u00eda Ortop\u00e9dica y Traumatolog\u00eda 67 (4), 290-296, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:5Hlrm_bZEgcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Translated article] The use of arthroscopy does not increase the incidence of complications in the management of Schatzker IV\u2013VI tibial plateau fractures",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista espanola de cirugia ortopedica y traumatologia 67 (4), T290-T296, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Q4B7mEBXgMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESEMPE\u00d1O MUSCULAR Y FACTORES DE RIESGO CARDIOVASCULAR EN ADOLESCENTES UNIVERSITARIOS",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de la Facultad de Medicina 46 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:sAujV351FBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correction to: Communicology of the South: The Bases of a New Critical Theory of Communication",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Communicology of the South: Critical Perspectives from Latin America, C1-C1, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:jevOW3VBe2YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prehistoria y modernidad de la ideolog\u00eda: Una noci\u00f3n n\u00f3made",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "RevCom, e084-e084, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:IbYibzvn7iEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asimilaci\u00f3n, vulnerabilidad y subordinaci\u00f3n cultural en torno a la realidad Mapuche en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Sociolog\u00eda, 97-110, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:WCOPUGKhX9IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos Universitarios y Gobierno Corporativo. Trayectorias del capitalismo acad\u00e9mico",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Sociolog\u00eda, 151-173, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:FKJBpZmfD-IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista Espa\u00f1ola de Cirug\u00eda Ortop\u00e9dica y Traumatolog\u00eda",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:TA1nTKmGtTgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tuning the conductance of carbon rings with impurities and electric fields",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "RSC advances 13 (32), 22358-22366, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:NGoJ35N4lvkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas latinoamericanos y fen\u00f3menos sociales: estudios semi\u00f3ticos y discursivos Tomo III. Discursos, poder y resistencias.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Corporaci\u00f3n Universitaria Minuto de Dios-UNIMINUTO, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:2Zz6vCQtBj4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de placa malla en el manejo de fracturas conminutas de patela: Reporte de caso",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Chilena de Ortopedia y Traumatolog\u00eda 63 (03), e171-e177, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:6uOcHTua4cQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EPH165 Inequalities in Health Care Attention of Severely Malnourished Children in Remote and Conflicts Zones",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Value in Health 25 (12), S222-S223, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:aryKp6_dckwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Making Enemies: The Cultural Industry and the New Enemisation Modes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Communicology of the South: Critical Perspectives from Latin America, 117-169, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:oEW5MyxtvQ4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Communicology of the South: The Bases of a New Critical Theory of Communication",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Communicology of the South: Critical Perspectives from Latin America, 19-53, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:QppYajJO_VYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Communicology of the South: Critical Perspectives from Latin America",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Springer International Publishing, Imprint: Palgrave Macmillan, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:QaBZMoE9kVYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones intersubjetivas en el campo de la interculturalidad. Saberes culturales mapuche",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ediciones Universidad de Concepci\u00f3n, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:9i1gB6tY3MIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abstract CT129: A multicohort, open-label, phase 2 basket study of the coformulation of vibostolimab with pembrolizumab, with or without other anticancer therapies, in select \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cancer Research 82 (12_Supplement), CT129-CT129, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Yj1HztTP_LkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaciones industriales tempranas, empresarios, mujeres letradas y comerciantes mapuche en la frontera de Concepci\u00f3n y la Araucan\u00eda. El Correo del Sur 1849-1865",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Memoria americana 30 (1), 110-129, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:AdUz3-SiDfgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Critica de la certeza moral",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ediciones de Periodismo y Comunicaci\u00f3n (EPC), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:WY6AygvC5sMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organizaciones Odontol\u00f3gicas Universitarias:\u00bf C\u00f3mo Opera la Comunicaci\u00f3n en este Campo Social?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International journal of odontostomatology 16 (1), 140-146, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:K_uVUG1YJAoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades ling\u00fcisticas en un cerebro envejecido: revisi\u00f3n de estudios emp\u00edricos en adultos de tercera y cuarta edad cognitivamente sanos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 213-233, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:8Fucociq1QoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Smoking cessation knowledge and perceptions of cancer care providers at six Latin American cancer institutions",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Panamericana de Salud P\u00fablica= Pan American Journal of Public Health \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:EupYgYwc-6gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Horizontes convergentes II: aportes transdisciplinarios al estudio del ecosistema de la marginaci\u00f3n cultural",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CLACSO, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:tDdgxD0hSQMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00edtica de la raz\u00f3n ind\u00edgena: l\u00edmites y posibilidades del giro espectral",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Interrupciones: narrativas, tecnolog\u00edas y cr\u00edtica al fascismo, 113-130, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:H6myOybQgeYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A framework and road map for rapid start-up and completion of a COVID-19 vaccine trial: A single clinical trial site experience",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of clinical and translational science 6 (1), e21, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:_8F20clBW_QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bone Autograft Harvest using Ria System through Lateral Epicondyle Extraarticular Entry Point",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Acta Scientific Orthopaedics (ISSN: 2581-8635) 4 (12), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:1QLOHW2CHAAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Composici\u00f3n 3d y Postproducci\u00f3n Audiovisual Avanzada",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:QBJtjoHflPwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asymptomatic coronavirus disease 2019 mimicking metastatic breast cancer on positron emission tomography/computed tomography imaging",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Radiology Case Reports 16 (8), 2226-2230, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:OWf_fnsf0g4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTERSUBJECTIVE RELATIONSHIPS IN THE HELD OF INTERCULTURALITY. MAPUCHE CULTURAL KNOWLEDGE",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIV CONCEPCION. BIBLIOTECA CENTRAL, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:z0_F5_TITjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rol, estatuto y desaf\u00edos del/la intelectual en el campo de la comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tram [p] as de la comunicaci\u00f3n y la cultura, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:10ZmGoIvuzkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONSTRUCTO TE\u00d3RICO COMO FUNDAMENTO PARA LA PLANIFICACI\u00d3N DENTRO DE LOS PROCESOS ADMINISTRATIVOS",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Gerens, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:nZgPvcLaoyMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rol, estatuto y desaf\u00edos del/la intelectual en el campo de la comunicaci\u00f3n A prop\u00f3sito de \u00abPara leer al Pato Donald\u00bb(1971)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Trampas de la comunicaci\u00f3n y de la cultura, 3, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:xoH8P16vUNYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00edtica a la marginalidad ya la sujeci\u00f3n del cuerpo de la mujer en la obra de Benito P\u00e9rez Gald\u00f3s",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Gald\u00f3s: nuevas visiones, 49-60, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Krx7gcWaa4oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La esquematizaci\u00f3n como estrategia de comunicaci\u00f3n visual para una grata experiencia de usuario: un an\u00e1lisis de las aplicaciones educativas virtuales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Vicerrectoria de investigaciones y postgrados, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:8IsQavbT1M8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias comunicacionales en el movimiento mapuche en Chile: intervenci\u00f3n de agendas, medios propios y uso de redes sociales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ciberactivismo y nuevos movimientos urbanos: La producci\u00f3n de la nueva \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:7T_dCfhhGW4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La interculturalidad y sus fantasmas: los ecos de una experiencia ritual",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cat\u00e1strofe y comunicaci\u00f3n: la pugna de las im\u00e1genes: Homenaje a V\u00edctor Silva \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:tai-Ft5GzhwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A tribute to Philippe Clerc: an eminent and multitalented lichenologist in Switzerland",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Plant and Fungal Systematics 65 (2), 240-246, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:renmPk63pRgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Festschrift in honor of Philippe Clerc: an eminent and multitalented lichenologist in Switzerland",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Plant and Fungal Systematics 65 (2), 239-239, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:45AZ0Vt6gvEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones y Propuestas en Torno al Dilema entre Campo Disciplinar y Quehacer Profesional: Pr\u00e1cticas, Pol\u00edticas y Organizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International journal of odontostomatology 14 (4), 581-585, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:9AucIJLffosC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Literatura y medios de comunicaci\u00f3n: G\u00e9neros y tecnolog\u00edas emergentes. Novela y serie digital",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:sArNgO4T4MoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VP21. 10: Fetoscopic MMC correction in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ultrasound in Obstetrics & Gynecology 56, 146-146, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:lg5bARUibhcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VP46. 34: Placenta previa accreta and short cervix: a case report",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ultrasound in Obstetrics & Gynecology 56, 276-276, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:b2v3RnpdjZkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A rational approach to nivolumab dosing using cost analysis.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Clinical Oncology 38 (15_suppl), e15101-e15101, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Pm-n7EBaiV4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmunotherapy related hepatitis: A retrospective study of Chilean patients.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Clinical Oncology 38 (15_suppl), e15144-e15144, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:CzVmvSWNoUEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones y propuestas en torno al dilema entre campo disciplinar y quehacer profesional: pr\u00e1cticas, pol\u00edticas y organizaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International journal of odontostomatology, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:SSGWEqmz6gUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n de\" La Comunicaci\u00f3n P\u00fablica en Iberoam\u00e9rica I\"",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "La Comunicaci\u00f3n P\u00fablica en Iberoam\u00e9rica: I Conferencias de las Cumbres \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:zEYdoEEwLqEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Critique of The Civilising Rationale: Strategies for producing marginalisation",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Debats. Revista de cultura, poder i societat 4, 161-170, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:xUD2GqFNeDMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recomendaciones iniciales para el manejo de los eventos adversos m\u00e1s frecuentes de la inmunoterapia en el tratamiento del c\u00e1ncer",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Oncolog\u00eda Cl\u00ednica 24 (3), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:LoiWQfKZB3kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Polysomnographic characteristics in a series of Chilean patients with myotonic dystrophy type 1",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sleep Medicine 64, S22, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:gNZucvRojEcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voces de la gesti\u00f3n territorial. Estrategias complementarias para la conservaci\u00f3n de la biodiversidad en Colombia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:YiZc1oW-E3oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Early mortality in Transplant-eligible Multiple Myeloma patients in Latin America. An International Study of GELAMM.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Clinical Lymphoma, Myeloma and Leukemia 19 (10), e198-e199, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:ec1XJgWlWRUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PS1402 OUTCOME IN TRANSPLANT ELIGIBLE PATIENTS WITH MULTIPLE MYELOMA IN LATIN AMERICA. AN INTERNATIONAL STUDY OF GELAMM",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "HemaSphere 3 (S1), 643-644, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:bxPAEoiBajcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PB2147 AL AMYLOIDOSIS IN THE CHILEAN PUBLIC HEALTH SYSTEM: A PENDING DEBT. MULTICENTER STUDY OF THE CHILEAN HEMATOLOGICAL COOPERATIVE GROUP (PANDA)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "HemaSphere 3 (S1), 966, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:gI9wzKcniAoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoevaluaci\u00f3n de modelos inform\u00e1ticos experimentales y num\u00e9ricos desarrollados en CISMID basados en un modelo de referencia desarrollado en Jap\u00f3n en 1994",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "TECNIA 29 (2), 143-149, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:ztWeZN2wRXQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Violencias Del Estado-Naci\u00f3n Contra El Ind\u00edgena O Los Modos De Producci\u00f3n Del Enemigo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:2SmvwDDsShQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00edtica a la Raz\u00f3n Civilizatoria en el Sur de Am\u00e9rica Latina: Estrategias de Producci\u00f3n del Otro como Enemigo \u00cdntimo y Sujeto Criminal.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:HHUT0vUrEqMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de Modelo de Reducci\u00f3n de Da\u00f1os en caso de usuario de Programa Ambulatorio Intensivo que presenta policonsumo de sustancias psicoactivas e Infecci\u00f3n por Virus \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "PSIQUIATR\u00cdA Y SALUD MENTAL 36 (3/4), 148-153, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:q1ZQJjUA47MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Insights of Biomedical Research",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Jxw8hHINxX0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00edtica a la ra\u00f3 civilitzat\u00f2ria: estrat\u00e8gies de producci\u00f3 de les marginalitats",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Debats: Revista de cultura, poder i societat 133 (2), 71-81, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:SgTKrLvt1DcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reparaci\u00f3n v\u00eda vaginal de la f\u00edstula vesico-vaginal (FVV): experiencia en un centro de atenci\u00f3n terciaria en Venezuela",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Arch. esp. urol.(Ed. impr.), 398-405, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:3jqAvCjcdfEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1166: NIVOLUMAB-INDUCED PNEUMONITIS LEADING TO RESPIRATORY FAILURE",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Critical Care Medicine 47 (1), 560, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:QKtdBID3u5MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interstitial Lung Disease in ANCA-Positive Vasculitis Patients",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "2018 ACR/ARHP Annual Meeting, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:4QKQTXcH0q8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "P12. 08: Complete resolution of acute anemia and heart failure sith single IUT in parvovirus B19 hydropic fetus.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ultrasound in Obstetrics & Gynecology 52, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:SrKkpNFED5gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Applied physiology of IGF-I: case reports of gene therapy of malignant tumors especially glioma.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Medical Research Archives 6 (9), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:6fxomyk5x4cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "P28 75 Mg of Erlotinib in Latin American Patients with Metastatic Non\u2013Small Cell Lung Cancer\u2014Long Term Analysis",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Thoracic Oncology 13 (9), S172, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:3q5vy9RXY8EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "P25 Preliminary Experience With the Use of Osimertinib in Chilean Patients",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Thoracic Oncology 13 (9), S170-S171, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:BzPC9jo9PWgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incidence of the teacher\u2019s metaphorical discourse in the teaching of the complex number concept",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Entre Ciencia e Ingenier\u00eda 12 (23), 123-130, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:5VjbC5aozO0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incidencia del discurso metaf\u00f3rico del profesor en la ense\u00f1anza del concepto de n\u00famero complejo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Entre Ciencia e Ingenier\u00eda 12 (23), 123-130, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:feST4K8J0scC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pulmonary Mucosa-Associated Lymphoid Tissue (MALT) Lymphoma and Epstein-Barr Virus Many Years after Cardiac Transplant.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "PEDIATRIC PULMONOLOGY 53, S166-S166, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:cdwqcPQS8ssC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interstitial Lung Disease in ANCA-Positive Vasculitis Patients",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "A43. ILD SCIENTIFIC ABSTRACTS: GENERAL, A1668-A1668, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:kO05sadLmrgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Checkpoint inhibitors after chemoradiation: is it ready for prime time?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Translational Cancer Research 7 (Suppl 1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:9w-KRoa3VEQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "F\u00cdSTULA URETRO-RECTAL COMO COMPLICACI\u00d3N DE INYECCI\u00d3N INTRAPROST\u00c1TICA DE ETANOL. REPORTE DE UN CASO.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de la Facultad de Medicina 41, 80-87, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:6lhY8CtEloYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la did\u00e1ctica de las matem\u00e1ticas del car\u00e1cter no decreciente de las principales medidas estad\u00edsticas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica XXII, 660, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:1yhUMift6wIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Converging horizons: production, mediation, reception and effects of representations of marginality",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:wdLM4YbmhYkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sujeci\u00f3n Criminal De Condenados Mapuches Y No Mapuches De La Unidad Penal De Nueva Imperial, Regi\u00f3n De La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:f4T9rk490XkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Linfonodo Centinela y Quimioterapia neoadyuvante en c\u00e1ncer de mama:\u00bf Podemos evitar la disecci\u00f3n axilar?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Contacto Cient\u00edfico, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:QC-2xSqExF4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTUDIO COMPARATIVO DE LA REALIDAD DE LOS PROFESIONALES DE LA COMUNICACION EN LAS REGIONES II, VIII, IX Y METROPOLITANA DE CHILE: ORDENAMIENTO GEOPOLITICO, LOGICAS PRODUCTIVAS \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:AzjrKLz9U9oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El contexto en la reconstrucci\u00f3n del significado personal de la matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:onKP9CxGSkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EP10. 04: Agenesis of peron\u00e9: a case report",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ultrasound in Obstetrics & Gynecology 50, 297-297, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:0t1ZDozeHsAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EP12. 01: Fetal cervical lymphangioma: prenatal diagnosis and treatment",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ultrasound in Obstetrics & Gynecology 50, 302-302, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:6IwoDg2IE1oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experience on desensitization to chemotherapeutic agents at Clinica Alemana de Santiago, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ALLERGY 72, 352-352, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:c6chOJGeGucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utilization of Chemotherapy Admission Unit: Expansion and Patient Satisfaction",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ONS 42nd Annual Congress, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Kqc1aDSOPooC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalence of discordant acromegaly after surgical treatment and its clinical implications in a third LEVEL hospital in Latinamerica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Endocrine Abstracts 49, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Q9ss7R9eeXsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La crise actuelle du r\u00e9cit de la justice",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cahiers critiques de philosophie 17 (1), 29-52, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:LTdYzzxxQecC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n del enemigo en la industria cultural chilena de los siglos XIX y XX: de la estigmatizaci\u00f3n a la sujeci\u00f3n criminal",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "CUICIID 2017: congreso Universitario Internacional sobre la comunicaci\u00f3n en \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:c2LjitseEfMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reproductive and metabolic alterations in the progeny of obese rats: Role of sympathetic nervous system",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Placenta 100 (51), 109, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:nPTYJWkExTIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un modelo ontol\u00f3gico para ayudar al reconocimiento de minerales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "TECNIA 26 (2), 81-86, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:r5WMYYrv30cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El famoso meteorito Hoba: resultados M\u00f6ssbauer y de microscop\u00eda electr\u00f3nica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Faraute 8 (2), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:dMpQl7XwOw4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peripheral blood circulating multiple myeloma cells (CMMCs) correlate with disease burden and can be used to characterize high-risk cytogenetics in newly diagnosed and \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cancer Research 76 (14_Supplement), 3163-3163, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:YJSMXgW81ikC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A DECOLONIAL EPISTEMOLOGY IN TWO TEXTS FROM MAPUCHE THOUGHT: REWRITING INTERCULTURALITY",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "UNIV TARAPACA, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:U4n9YNQMCAIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIAGN\u00d3STICO DE LA SITUACI\u00d3N ACTUAL DE LA GASTRONOM\u00cdA T\u00cdPICA MARGARITE\u00d1A OFERTADA EN EL MUNICIPIO MANEIRO Y SU PROMOCI\u00d3N COMO ATRACTIVO TUR\u00cdSTICO",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:0D9gKr9vLLUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santa Laura. Un viaje por su vida y su legado",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Sello Editorial Javeriano-Pontificia Universidad Javeriana, Cali, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:gmHTDCtJMcoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards an Epistemology of the South. Decoloniality of informative knowledge-power and the new Latin American Communicology. A critical reading on mediation from indigenous \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "CHASQUI-REVISTA LATINOAMERICANA DE COMUNICACION, 77-105, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Xz60mAmATU4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PASOS HACIA LA SALUD: 12-MONTH OUTCOMES OF A WEB-BASED PA INTERVENTION FOR LATINAS",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ANNALS OF BEHAVIORAL MEDICINE 50, S102-S102, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:F_tUKv7nyWgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University-firm collaboration for innovation in Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "University of Oxford, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:U6twwk6Vgq8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The challenges of integration and pluralism: the national and regional press in Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:hTqO-V9ugBQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un modelo Ontol\u00f3gico para ayudar al reconocimiento de minerales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:M3zsPnPgUlUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An ontological model to help minerals recognition",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:FnaCo-ypupUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n y poder en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "RevCom, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:_TjUWtciUekC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de superficies de carb\u00f3n v\u00edtreo modificadas con quitosano, nanopart\u00edculas de oro y extractos de ureasa en la determinaci\u00f3n de urea en suelos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:HKviVsUxM5wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n. Comunicaci\u00f3n e Integraci\u00f3n desde el Sur",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:IRz6iEL74y4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The challenges of integration and pluralism: the national and regional press in Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "CHASQUI-REVISTA LATINOAMERICANA DE COMUNICACION, 313-328, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:SWgZeABleR0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda para la ense\u00f1anza de sistemas digitales mediante lenguaje ensamblador",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Gesti\u00f3n Educativa, 1003, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:sNmaIFBj_lkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lectura cr\u00edtica de medios en textos escolares desde la comunicaci\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Correspondencias & an\u00e1lisis, 251-268, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:BrOSOlqYqPUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epilepsy in patients with metabolic diseases, clinical features, study and treatment",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of the Neurological Sciences 357, e437, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Dip1O2bNi0gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "West syndrome in patients with down syndrome. Clinical description and management",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of the Neurological Sciences 357, e440, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:PoWvk5oyLR8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dravet syndrome patients with genetically confirmed diagnosis",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of the Neurological Sciences 357, e440, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:SpbeaW3--B0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Polysomnographic study in patients with duchenne muscular dystrophy",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of the Neurological Sciences 357, e455-e456, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:i2xiXl-TujoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neurotransmitter disease, clinical characteristics and outcome in a serie of chilean patients",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of the Neurological Sciences 357, e438, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:S16KYo8Pm5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seizures not related to hypoglycemia in type 1 diabetic patients (Dm1)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of the Neurological Sciences 357, e442, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:e_rmSamDkqQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Electric sleep status: clinical and electroencephalographic description",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of the Neurological Sciences 357, e444, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:-FonjvnnhkoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political economy, production and knowledge management. The case of the Universities in Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "EPTIC 17 (3), 5-15, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:jFemdcug13IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Utopia of the Communication. A look from Latin America Introduction",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "CHASQUI-REVISTA LATINOAMERICANA DE COMUNICACION, 39-40, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:v_xunPV0uK0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfabetizaci\u00f3n audiovisual y consumo de medios y publicidad en universitarios de Pedagog\u00eda en Chile Media Literacy and Consumption of Media and Advertising in University \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Grupo Comunicar Ediciones, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:H8Dy_DhitWcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoci\u00f3n de estilos de vida saludable en las futbolistas del Estado Carabobo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Facultad de Ciencias de la Educaci\u00f3n, Universidad de Carabobo, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:dhpJJ7xvgBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROYECTO: CONSTRUCCI\u00d3N Y OPERACI\u00d3N DE UN HOGAR DE ADULTOS MAYORES COMPLEJO SANTA TERESITA",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:T8_be82Iz5gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RACISM OF STATE AND ETHNIC DISCRIMINATION IN THE STATEMENT OF THE JUSTICE IN CHILE",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "OFICIOS TERRESTRES, 18-38, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:SIv7DqKytYAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indigenous Emergence, Communication-other, and Well Living. Considering the communicative socio-praxis of indigenous people",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "CHASQUI-REVISTA LATINOAMERICANA DE COMUNICACION, 165-182, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:ZysSsiWj_g4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Demografic and Clinical Characteristics of Graves' Disease at a Pediatric Hospital During the Period 2004-2014",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "HORMONE RESEARCH IN PAEDIATRICS 84, 60-60, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:aXI_bbQgCfgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metastasic Paraganglioma: A New Mutation in SDHB",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "HORMONE RESEARCH IN PAEDIATRICS 84, 32-33, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:0q7iQwrhYWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gastrocolic fistula secondary to adenocarcinoma of the transverse colon",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:vlMkzkLhH4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISCRIMINATION AND CULTURAL PREJUDICES IN PENAL SENTENCES TO MAPUCHE PEOPLE: A FORMAL, RATIONAL AND LOGICAL ANALYSIS OF THE CHILEAN LEGAL--JUDICIAL DISCOURSE/DISCRIMINACION Y \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Juridicas 12 (1), 96-113, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:SrsqWtBqNIQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Critical reading of media in school textbooks from the educational communication",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:N8RR74vhTp4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Single institution experience with 75 mg dose of erlotinib in Latin American patients with mutated metastatic non-small cell lung cancer",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Amer Soc Clinical Oncology, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:t7izwRedFcYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Econom\u00eda pol\u00edtica, producci\u00f3n y gesti\u00f3n del conocimiento. El caso de las Universidades en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Eptic online: revista electronica internacional de economia pol\u00edtica da \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:z8nqeaKD1nsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho, comunicaci\u00f3n y sociedad: regulaci\u00f3n de la cultura en el discurso de los tribunales de justicia y los medios de comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Contenidos y discurso comunicativo audiovisual y textual, 59-84, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:TaaCk18tZOkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevos enfoques terap\u00e9uticos en oncolog\u00eda m\u00e9dica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Contacto Cient\u00edfico 5 (6), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:-uzm3Y7AvW0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Portable system for capturing images of the sclera",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "ECORFAN Journal, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:EPG8bYD4jVwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n en c\u00e1ncer",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Contacto Cient\u00edfico 5 (6), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:DUooU5lO8OsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La est\u00e9tica alemana y su recepci\u00f3n en el Caribe",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Anales de la Universidad Metropolitana 12 (2), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Fd6TstiuZzAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ca Mau, Vietnam",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "KU Leuven, OSA, MaHS/MaUSP; Leuven, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:zG6RlwjYRPQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narraci\u00f3n, Tecnolog\u00eda y Matrices Culturales: Configuraci\u00f3n de una narrativa hipertextual Mapuche",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Eniac Pesquisa 3 (2), 170-185, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:nOKOSwxqtg8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rutinas profesionales y pluralismo. Un estudio sobre las condiciones de producci\u00f3n informativa en la prensa nacional y la prensa de la zona sur",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:FkBsMxS_Bp0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones epist\u00e9micas y metametodol\u00f3gicas de la investigaci\u00f3n en comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Mediaciones 10 (13), 62-69, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:yBJCJstOu-sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ELECTROCHEMICAL DETERMINATION OF ASCORBIC ACID ON CARBON ELECTRODE MODIFIED DOUBLE VITREUS",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "ACTA BIOCLINICA 4 (7), 106-131, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:gFrPXmx1TSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00a2 n de especies de Malassezia aisladas de piel sana en pobladores de Lima, Per\u00a3",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "An. Fac. Med.(Per\u00fa) 75 (2), 173-176, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:sgsej9ZJWHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujer, saber e institucionalidad: la ciencia de la discriminaci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "An\u00e1lisis de las trayectorias investigadoras de las mujeres chilenas a partir \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:zUl2_INMlC4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00f3logo: Mujer y saber comunicacional",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "An\u00e1lisis de las trayectorias investigadoras de las mujeres chilenas a partir \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:s9ia6_kGH2AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud p\u00fablica: L\u00edmites en la responsabilidad compartida por ciudadanos, medios de comunicaci\u00f3n y otros actores sociales.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Alcance 3 (3), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Media and Hypertext Narratives: Logical Shift\" Mapuche Conflict\" Virtual Space",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Andamios 10 (22), 283-303, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n te\u00f3rico-conceptual para el estudio de la televisi\u00f3n: Fundamentos para una discusi\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "La trama de la comunicaci\u00f3n 17 (1), 15-27, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sustainable development and agricultural intensification processes: a contradiction?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Unellez de Ciencia y Tecnolog\u00eda, Producci\u00f3n Agr\u00edcola 31, 81-90, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:0kLwNjf3oFwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo Original M. D\u00edaz y Col",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Acta Bioclinica 3 (6), 72, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:L7vk9XBBNxgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Northamerican propaganda in the First World War: Simplification and distortion through poster",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "HISTORIA Y COMUNICACION SOCIAL 18, 31-42, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El imaginario social de la acci\u00f3n colectiva de protesta y la crisis Argentina de 2001, en el discurso de la prensa en Chile.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Polis (07176554), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of the educational booklet Abre los ojos (Open your eyes) for homeless youth in Medell\u00edn",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Facultad Nacional de Salud P\u00fablica 30 (3), 282-290, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:OtrppQHxQ5wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Administration of Justice in the Discourse of Popular Sector Inhabitants in the Temuco Commune (Chile)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "REVISTA DE CIENCIAS SOCIALES 18 (4), 601-612, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia, imaginarios sociales, discurso y sujeto: resultados y reflexiones en torno a un estudio de caso (Chile)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Question/Cuesti\u00f3n 1 (34), 174-192, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracy, social imaginaries, discourse and subject: results and reflections on a case study (Chile)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "QUESTION 1 (34), 174-192, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:GUYAmugLYisC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political Economic Elements of Communication and Culture: Towards Defining and Operationalizing the Media Market",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Palabra Clave 15 (1), 82-106, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interculturalidad, estructuras normativas y exclusi\u00f3n en la Sociedad de la Informaci\u00f3n: cr\u00edtica a la raz\u00f3n tecnol\u00f3gica e institucionalista del estado nacional neoliberal1",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Pol\u00edticas de comunicaci\u00f3n y ciudadan\u00eda cultural iberoamericana 38, 229, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:z6xuaG2dYH0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medios, edades y cultura",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ediciones Universidad de La Frontera, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:dtdq7L-L3iMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abre los Ojos: evaluaci\u00f3n de material educativo de salud elaborado por j\u00f3venes y para j\u00f3venes en situaci\u00f3n de calle en Medell\u00edn",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Facultad Nacional de Salud P\u00fablica: El escenario para la salud p\u00fablica desde \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:x7X4uJ7IbpoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de Actitudes hacia el Endeudamiento: validez factorial y perfiles actitudinales en estudiantes universitarios chilenos. Universitas Psychologica. Vol. 11 (2), 2012",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Red Universitas Psychologica, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:An6A6Jpfc1oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las radios 2.0: redes sociales que precisan de un marco \u00e9tico de regulaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "La \u00e9tica de la comunicaci\u00f3n a comienzo del siglo XXI: I Congreso \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:XvxMoLDsR5gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modularidad e hipertextualidad: an\u00e1lisis descriptivo de algunas portadas de El Diario El Austral de La Araucan\u00eda desde 1916 a la actualidad",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia (Espa\u00f1a). Instituto de \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:anf4URPfarAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modularidad e hipertextualidad: an\u00e1lisis descriptivo de algunas portadas de el diario\" El Austral de la araucan\u00eda\" desde 1916 a la actualidad",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Signa: Revista de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Semi\u00f3tica, 583-609, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MODULARITY AND HYPERTEXT: A DESCRIPTIVE ANALYSIS OF THE FRONT PAGE OF NEWSPAPER\" EL DIARIO AUSTRAL DE LA ARAUCANIA\" FROM 1916 TO THE PRESENT",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "SIGNA-REVISTA DE LA ASOCIACION ESPANOLA DE SEMIOTICA 21, 583-609, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE REPRESENTATION OF INDIGENOUS PEOPLES IN STORIES THE SEMINARIO PINTORESCO ESPANOL: TOWARDS A THEORETICAL-METHODOLOGICAL APPROACH TO A COMPARATIVE STUDY",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "ARBOR-CIENCIA PENSAMIENTO Y CULTURA 188 (757), 889-898, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La administraci\u00f3n de justicia en el discurso de los pobladores de sectores populares de la Comuna de Temuco",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de ciencias sociales 18 (4), 601-612, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INCORPORACI\u00d3N DE HERRAMIENTAS TIC EN 200 ALMACENES DEL GRAN SANTIAGO",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:WMsFzbFqK_QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adopci\u00f3n de competencias digitales para potenciar la comercializaci\u00f3n relacional en mipymes rurales del sector turismo y sus servicios complementarios",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:fXCg-C-QWH4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Complications and mortality of total and subtotal gastrectomy for gastric cancer",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE CIRUGIA 63 (6), 585-590, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:AbQWx2m_oG8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de una aplicaci\u00f3n m\u00f3vil nativa que permita visualizar la informaci\u00f3n de ventas y alquiler de inmuebles en la zona El Hatillo mediante a realidad aumentada para la \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:MpfHP-DdYjUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HIGH-FREQUENCY OSCILLATORY VENTILATION EXPERIENCE AT AN ACADEMIC ICU IN CHILE: REVIEW OF 2 YEARS OF TREATMENT",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "INTENSIVE CARE MEDICINE 37, S179-S179, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:VHM5RxzNINsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapuche Hypertextual Public Speech: Theoretical-conceptual approaches",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "QUESTION 1 (31), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:cOfwuRB03ygC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design of an ech system for a small modular stellarator",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "2011 IEEE/NPSS 24th Symposium on Fusion Engineering, 1-6, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:7ioeYXKzaWoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The concentration of the structure of media of communication in Chile: Conglomerates and emergency in the political economic context",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "SAPIENS 12 (1), 44-58, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:_5pobawY6TYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La concentration de la structure des m\u00e9dias au Chili: Conglom\u00e9rat et \u00e9mergence dans le contexte \u00e9conomique-politique",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "SAPIENS 12 (1), 44-58, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:K5ggCqHMkpcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A concentra\u00e7\u00e3o da estrutura de meios de comunica\u00e7\u00e3o no Chile: Conglomerados e emerg\u00eancia do contexto econ\u00f4mico-pol\u00edtico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "SAPIENS 12 (1), 44-58, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:yY8dUDjMDt8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Current challenges in Communication for Social Change Educational requirements for professionals in Communication",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Signo y Pensamiento 30 (58), 192-205, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metainvestigaci\u00f3n de la comunicacici\u00f3n em Chile (1970-2003). Reflexiones y criticas desde la economia pol\u00edtica de la comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias de la Comunicaci\u00f3n, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LITERARY CRITICISME IN JOS\u00c9 VICTORINO LASTARRIA: ANCIEN R\u00c9GIME AND ILLUSTRATION.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Historia y Comunicacion Social 16, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:qVBRRHSSJ04C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MEDIOS DE COMUNICACION, TRIBUNALES DE JUSTICIA Y RELACIONES DE PODER: EL TEJIDO NARRATIVO Y SUS TRANSFORMACIONES SOCIOPOLITICAS FRENTE AL DERECHO A LA COMUNICACION DE LA CIUDADANIA",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "FONTAMARA, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:xwIxJehhd2UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anxiety, depression and self-concept among morbid obese patients before and after bariatric surgery [Descripci\u00f3n de manifestaciones ansiosas, depresivas y autoconcepto en \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:PN3Jufe71OMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epidemiolog\u00eda de la salud mental en atenci\u00f3n primaria comuna de Llay Llay",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Rev. psiquiatr. cl\u00edn.(Santiago de Chile), 19-24, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:rrpmhsargb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las radios 2.0: Redes sociales que precisan de un marco \u00e9tico de regulaci\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "La \u00e9tica de la comunicaci\u00f3n a comienzos del siglo XXI:(libro de actas del I \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:yY3RG6sOEgwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las investigadaoras en Chile: conocimiento en el campo de la Comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "An\u00e1lisis de las trayectorias investigadoras de las mujeres chilenas a partir \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:nqdriD65xNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes sociales, ense\u00f1anza y construcci\u00f3n de identidades",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Conexiones: revista iberoamericana de comunicaci\u00f3n 3 (1), 65-78, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:BJrgspguQaEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theoretical-methodological proposal for a critical and complex discourse analysis (CCDA) in the Chilean and Peruvian press. The example of the newspapers La Cuarta and Aja",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "ESTUDIOS SOBRE EL MENSAJE PERIODISTICO 17 (1), 17-42, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medios de comunicaci\u00f3n y tribunales de justicia como productores de discursos narrativos de poder: comparaci\u00f3n de noticias policiales y sentencias penales en la Regi\u00f3n de la \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Vicerrectorado de Desarrollo y Calidad de la Docencia, Universidad Complutense, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LAS INVESTIGADORAS EN CHILE: PRODUCCION DE CONOCIMIENTO EN EL CAMPO DE LA COMUNICACI\u00d3N",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "An\u00e1lisis de las trayectorias investigadoras de las mujeres chilenas a partir \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c1ngel Saavedra: escritor emblem\u00e1tico del romanticismo espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ediciones Universidad de La Frontera, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Communication media power concentration in Chile: A complex relationship between oligopoly and democracy",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Anagramas-Rumbos y sentidos de la comunicaci\u00f3n- 9 (17), 131-141, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema prototipo de generaci\u00f3n de ex\u00e1menes aleatorios en plataforma web para docentes de la tercera etapa de la educaci\u00f3n b\u00e1sica.(Caso: Unidad Educativa Nacional\" Juan De \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:NNXJ2mIwlScC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NOTES ON THE HEGEMONIC STATE DISCOURSE AND THE DYNAMICS OF SOCIAL MOVEMENTS IN LATIN AMERICA Theoretical approaches for discussion",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "QUESTION 1 (28), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:It0W0vAlS5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Press, justice and narrative production of power: theoretical-methodological basics for a comparative discourse study",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "CONVERGENCIA-REVISTA DE CIENCIAS SOCIALES 17 (54), 175-198, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VALUATION OF MINERAL RESOURCES UNDER SUSTAINABLE DEVELOPMENT CONCEPT",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista EIA, 65-75, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:CmbFvBriOyMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concentraci\u00c3\u00b3n de la propiedad de los medios de comunicaci\u00c3\u00b3n en Chile. La compleja relaci\u00c3\u00b3n entre oligopolio y democracia",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Anagramas Rumbos y Sentidos de la Comunicaci\u00c3\u00b3n 9 (17), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:h-fwNd0rmTkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ra\u00edces latinoamericanas en la obra del Duque de Rivas: aproximaciones y perspectivas interculturales",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "\u00c1ngel Saavedra: escritor emblem\u00e1tico del romanticismo espa\u00f1ol, 105-118, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Sx7WuSFExYwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cunill Eet al. Update on the management of in situ breast carcinoma: a literature review",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Medwave 10 (1), e4330, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:q2Dn1KgioksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posters* Endometriosis, Endometrium and Implantation",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Human Reproduction 25, i210, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:GZelqfngyKEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effect of overweight and obesity on proliferation and activation of AKT and ERK in human endometria",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "ELSEVIER, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:r655XaDZu5IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mejora del horno reformador de una planta de metanol: estudio del flujo de aire de combusti\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ingenier\u00eda qu\u00edmica, 82-89, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:DrOLxFoABAwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Combusti\u00f3n Estudio del flujo de aire de combusti\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ingenier\u00eda qu\u00edmica 42 (482), 82, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Np1obAXpBq8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C76. COMPETENCIAS MATEM\u00c1TICAS Y ENSE\u00d1ANZA DE LAS FRACCIONES EN LA ESCUELA PRIMARIA DE BARRANQUILLA.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Formando sujetos competentes en ciencias para los desaf\u00edos de un mundo en \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:4WewbtJKmRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio del meteorito Hoba por espectroscop\u00eda M\u00f6ssbauer y microsonda electr\u00f3nica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Carabobo, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:oXKBmVzQOggC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memory and Conflict. The Discourse of Press in Relation with the Chilean-Peruvian Conflict of Year 2005",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "COMUNICACION Y MEDIOS, 51-71, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:iKswqCX-FLkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Methodological Proposal for Studying the Meaning of Democracy in University Students",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Anagramas-Rumbos y sentidos de la comunicaci\u00f3n- 8 (15), 67-84, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una propuesta metodol\u00f3gica para el estudio del significado de la democracia en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Anagramas-Rumbos y sentidos de la comunicaci\u00f3n- 8 (15), 67-84, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n hidroqu\u00edmica de las aguas superficiales del R\u00edo Huasco",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Santiago 22, S1_022, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:UCVoGz2p8ukC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inventario de los glaciares de roca del Valle del Huasco, Andes semi\u00e1ridos del Norte de Chile (29 S)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "materiales 22, S4_008, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:1pC5hbHeJ6IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variaciones areales y frontales del Glaciar El Tapado (30\u00baS), Andes semi\u00e1ridos del norte de Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Santiago 22, S4_017, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:rAN7mHg6NlYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cronolog\u00eda 10 Be y 14 C del \u00faltimo avance glacial en Chile semi\u00e1rido (29-30 S) y factores que controlan los cambios clim\u00e1ticos del Pleistoceno tard\u00edo-Holoceno.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Santiago 22, S4_020, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:CB6W3GmKGOEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Computational analysis of miRNA targets and CpG islands in human genes",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "FEBS JOURNAL 276, 120-120, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:KKhxhHPhcTsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "APROXIMACI\u00d3N AL AN\u00c1LISIS DE LA VALORACI\u00d3N DE LA PRUEBA USANDO MODIFIED WIGMOREAN ANALYSIS (MWA).",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ius et Praxis (07172877) 15 (1), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:GWiaReNCd0YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La sociedad civil en el discurso pol\u00edtico de la presidenta Michelle Bachelet",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Tercer milenio (Antofagasta), 40-53, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:JkxM1axsR-IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ALFABETIZACION ECONOMICA Y PATRONES DE CONSUMO Y ENDEUDAMIENTO EN ESTUDIANTES DE PEDAGOGIA: HACIA UN MODELO EXPLICATIVO",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Xc8JtHQmRf8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile y Per\u00fa: la representaci\u00f3n medi\u00e1tica de un conflicto",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Tercer milenio (Antofagasta) 14 (18), 45-53, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:0Tn0GYh_KFEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resumen de la mesa redonda No 4 desafios de la nutrici\u00f3n p\u00fablica en el Per\u00fa",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "ReNut, 375-384, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:1W67FsDfIBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A contribution to bioarchaeological study of the social hierarchies in a population in the Sabana de Bogota (Colombia)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "AMERICAN JOURNAL OF PHYSICAL ANTHROPOLOGY, 142-143, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:zTJoPluU4X4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "YO Y LA ECONOMIA: DISENO, APLICACION Y EVALUACION DE IMPACTO DE UN PROGRAMA DE EDUCACION ECONOMICA EN ESCOLARES DE 6\u00b0 ANO BASICO DE TEMUCO.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:dyiPZ63SVtYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Song for Three Voices: Media, Intellectuals and Professionalism in Present Journalism. The Case of two Chilean Journalism Schools",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "CIC-CUADENOS DE INFORMACION Y COMUNICACION 14, 317-327, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:yZoBfgUKqwcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a:\" Comunicaci\u00f3n P\u00fablica\"",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Temas de Comunicaci\u00f3n, 207-210, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:7Hz3ACDFbsoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Canci\u00f3n para tres cuerdas: Medios, intelectuales y profesionalismo en el periodismo actual. El caso de dos escuelas de periodismo en Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "CIC. Cuadernos de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n 14, 317-327, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:a3BOlSfXSfwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El lenguaje y los diagramas de Venn en la construcci\u00f3n de significado de las tablas de verdad",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:EYYDruWGBe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas acerca del discurso hegem\u00f3nico del Estado y la din\u00e1mica de los movimientos sociales en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Questi\u00f3n, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas culturales en Chile: popularizaci\u00f3n, invisibilizaci\u00f3n y politizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "L\u00e9gete: estudios de comunicaci\u00f3n y sociedad, 25-42, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas pedag\u00f3gicas y contenidos de econom\u00eda en www. educarchile. cl desde d\u00f3nde comunicamos la educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 35 (2), 53-74, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica, conciencia y facultad: patrimonio epist\u00e9mico y libertad.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Perspectivas de la Comunicaci\u00f3n-ISSN 0718-4867 1 (2), 134-135, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:j7_hQOaDUrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trombosis del seno longitudinal superior en una mujer joven",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Medicina Interna 24 (4), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:5F1dSjz1ScoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POLITICS, CONSCIENCE AND FACULTY: EPISTEMIC LEGACY AND FREEDOM",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "PERSPECTIVAS DE LA COMUNICACION 1 (2), 134-135, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:IHkkN1K1AlAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The impact of delirium in mortality among elderly: one year prospective cohort study",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "JOURNAL OF THE AMERICAN GERIATRICS SOCIETY 56 (4), S200-S200, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:wGzT3bKASkAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El discurso de los Medios de Comunicaci\u00f3n en el marco de la cobertura de los actos terroristas",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Tercer milenio (Antofagasta) 13 (16), 75-87, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:ECJ25tEN_EwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura legal y asociativa de las cadenas productivas de calzado en Colombia",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Universitaria Panamericana, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:QbuKDewGlxwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTUDIO COMPARATIVO DE LA REALIDAD DE LOS PROFESIONALES DE LA COMUNICACION EN LAS REGIONES II, VIII, IX Y METROPOLITANA DE CHILE: ORDENAMIENTO GEOPOLITICO, LOGICAS PRODUCTIVAS \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:l07DEcJES74C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Para una guerrilla comunicacional",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Mexicana de Comunicaci\u00f3n 20 (112), 33, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:FSHXWovK7t4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis complejo del discurso. Una propuesta metodol\u00f3gica para el estudio de la representaci\u00f3n medi\u00e1tica en la prensa escrita1",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Anagramas: Rumbos y sentidos de la comunicaci\u00f3n 7 (13), 1, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una propuesta para los est\u00e1ndares del l\u00edmite matem\u00e1tico",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rethinking Chinese Popular Culture: Literature and Its Discontents. Routledge Contemporary China Series",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Taylor & Francis, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contrapuntos y entrel\u00edneas sobre cultura, comunicaci\u00f3n y discurso",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de la Frontera, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Banisteriopsis padifolia",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "University of Michigan Herbarium Catalog Collection, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Fr8DH2VBP9sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una experiencia multirepresentacional en ca\u0301lculo",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Gaia, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:uUvzmPk0f8oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Matriz tetral\u00e9mica, cosmovisi\u00f3n y salud/enfermedad en la cultura mapuche (Chile). Complejidad, ecolog\u00eda, equidad/diferencia y comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Cultura verde: ecolog\u00eda, cultura y comunicaci\u00f3n, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:NMlhSUseqAsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La web social: Nuevo \u00e1mbito para la comunicaci\u00f3n social",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Question/Cuesti\u00f3n 1 (15), 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:86PQX7AUzd4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de una metodolog\u00eda integral en el aprendizaje de la geometr\u00eda en alumnos de primer semestre de ingenier\u00edas",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Pedag\u00f3gica Nacional, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1as de libros y revistas",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "IC Revista Cient\u00edfica de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extra Length of Stay of Nosocomial Infections in Pediatric ICUs of Colombia and Mexico. Findings of the International Nosocomial Infection Control Consortium (INICC)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "American Journal of Infection Control 34 (5), E133-E134, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:ae0xyBWlIcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interculturalidad y Justicia en Chile. De la escritura como Violencia Simb\u00f3lica a la Oralidad como Econom\u00eda",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Red \u00c1mbitos, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:ZIQyR8VWHtoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dominios",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "IC Revista Cient\u00edfica de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n, 3, 217-220, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:8o7LCxyMrhgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obtenci\u00f3n de un modelo que permita identificar las variables que influyen en la demanda de pasajeros en el subte en el largo plazo",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad Torcuato Di Tella, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:A1VvXmYcXXgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagnostico idiografico en Psiquiatria",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "PSICOPATOLOGIA 26 (3/4), 19, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Vxkav03X4woC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevenci\u00f3n del prolapso de la c\u00fapula vaginal en la histerectom\u00eda",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Cienc. ginecol, 237-242, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:NXYAu82O0W8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevention of vaginal vault prolapse during hysterectomy",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "CIENCIA GINECOLOGIKA 10 (4), 237, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:ybfzIt2tCtgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "YO Y LA ECONOMIA: DISENO, APLICACION Y EVALUACION DE IMPACTO DE UN PROGRAMA DE EDUCACION ECONOMICA EN ESCOLARES DE 6\u00b0 ANO BASICO DE TEMUCO.",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LISTA DE EVALUADORES",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de la Facultad de Ciencias 10 (2), 99, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:jq04SsiGh3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedagogy of communication. The media in schools",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "CHASQUI-REVISTA LATINOAMERICANA DE COMUNICACION, 32-39, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:ufKn5pxu7C0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Decentralizing Education in Guatemala: School Management by Local Communities. Education Notes.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Human Development Network Education, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:dZbaGXT4iR0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El magisterio de Jos\u00e9 Solanes en el exilio",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Psicopatolog\u00eda 25 (3), 23-45, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:It3QlvBKHbMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influence of technology on learning differential calculus and descriptive statistics",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "ZONA PROXIMA 6, 94-105, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:DUFsPKDdMi0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura tridimensional del a-ciclopropil-(p-metoxifenil)-5-pirimidinmetanol (Ancimidol) utilizando el m\u00e9todo de resonancia magn\u00e9tica nuclear",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universitas Scientiarum 10 (2), 19-26, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:9VeumLvkZSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chasqui 89. 07 Ensayos: Pedagog\u00eda de la comunicaci\u00f3n. Los medios en las escuelas",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Centro Internacional de Estudios Superiores de Comunicaci\u00f3n para Am\u00e9rica \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n para la participaci\u00f3n:: discursos, estructura de medios y acceso en las\" experiencias participativas\"(gubernamentales y no gubernamentales) de Chile.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Sevilla, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas culturales en Chile durante los \u00faltimos 30 a\u00f1os: de la invisibilizaci\u00f3n a la politizaci\u00f3n de la cultura",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n y desarrollo en la sociedad global de la informaci\u00f3n: econom\u00eda \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:QAsQKsfVUN4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Banisteriopsis muricata",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "University of Michigan Herbarium Catalog Collection, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:5Y7y0xowK3MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Niedenzuella peruviana",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "University of Michigan Herbarium Catalog Collection, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:C4Vd9JCM9EcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cornejo Portugal, In\u00e9s (2002): Apuntes para una historia de la radio indigenista en M\u00e9xico",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Redes. com: revista de estudios para el desarrollo social de la Comunicaci\u00f3n \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:UO6ax3c-pNsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n intercultural y desarrollo end\u00f3geno",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Democracias participativas e intervenci\u00f3n social comunitaria desde Andaluc\u00eda, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:wUn16MOA3RoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorio, migraci\u00f3n e identidad \u00e9tnica mapuche en Chile",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Comunicaci\u00f3n de la SEECI, 107-129, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio comparativo de diferentes modelos de an\u00e1lisis documental de fotograf\u00edas",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de la SEECI 7 (11), 1-13, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agronomic evaluation of different boron sources.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Efx6ZPdPmuEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validity of clinical diagnosis in determination of herpetic lesions in children undergoing oncologic therapy.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "JOURNAL OF DENTAL RESEARCH 82, 307-307, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:DwWRdx-KAo4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pathophysiological role of TNF-RI in an animal model of inflammatory bowel disease",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "FASEB JOURNAL 17 (5), A964-A964, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:04dtUmz_MT0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRAF 1 overexpression in an animal model of intestinal endometriosis",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "BIOLOGY OF REPRODUCTION 68, 276-277, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:USX2HHcnDqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interculturalidad y justicia en Chile De la escritura como violencia simb\u00f3lica a la oralidad como econom\u00eda",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "\u00c1mbitos. Revista Internacional de Comunicaci\u00f3n, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso judicial de 12 mapuches en Chile: entre el racismo de estado y la violencia del lenguaje",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Raz\u00f3n y palabra, 5, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:2BeMVx_SZpEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos geom\u00e9tricos de la cristalograf\u00eda",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Journal of Science Education 3 (1), 53, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:PWMd_Z0sy-4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOLUCION DE LA ESTRUCTURA DE DOS HORMONAS VEGETALES POR EL METODO DE RMN",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "REVISTA COLOMBIANA DE F\u00cdSICA 34 (1), 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:BFa5h04uPMwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between oral ulcers clinical conditions in children undergoing chemotherapy",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "JOURNAL OF DENTAL RESEARCH 80 (4), 1185-1185, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:xIusEVNJREcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clincal aspects of viral and fungical oral ulcers in children under oncologic therapy",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "JOURNAL OF DENTAL RESEARCH 80 (4), 1185-1185, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:9o6PfxSMcEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mo doy nombre a mis personajes",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "El Ciervo 50 (599), 33-35, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:JjBZBFkNMTQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio comparativo de la eficacia del diagn\u00f3stico de c\u00e1ncer de pr\u00f3stata de la biopsia transrectal de seis cilindros contra la de ocho",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Urol. colomb, 13-13, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:3oYmN_DgFiMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de concordancia entre el Gleason de la biopsia transrectal de pr\u00f3stata y el del especimen de prostatectom\u00eda radical en la Fundaci\u00f3n Santaf\u00e9 de Bogot\u00e1",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Urol. colomb, 13-14, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:AeQkyvggb0MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de concordancia entre la uroflujometr\u00eda y el estudio flujo-presi\u00f3n en pacientes con hiperplasia prost\u00e1tica benigna en la Unidad de Urolog\u00eda del Hospital Universitario \u2026",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Urol. colomb, 22-23, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:cAWJABFkdiUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00datero bidelfo y Agenesia renal",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Vitae: Academia Biom\u00e9dica Digital, 9, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:KqnX2w3egDsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Electron microscopy characterization of the mechanically alloyed FE-AG system",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Metalurgia y Materiales(VENEZUALA) 20 (2), 85-90, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:CRzUtm-VnGAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Work addiction (Addictive occupational stress)",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "PSICOPATOLOGIA 20 (1), 15-26, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:jODAHDUrbwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interacci\u00f3n de la Fe (II)-meso-tetrasulfanatofenilporfirina con mol\u00e9culas monocarbonadas y su relaci\u00f3n con la electroreducci\u00f3n de CO2. Avances en Qu\u00edmica, 6 (3), 69-78, 2011",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "D-Universidad de los Andes Venezuela, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:dFKc6_kCK1wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Productos forestales no maderables: guia de apoyo para el desarrollo de actividades empresariales",
                "pub_year": "2000",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:8Xgff_V0N9gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diabetes program of Chaco-Argentina",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Diabetes Research and Clinical Practice, 410, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:TlpoogIpr_IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la configuraci\u00f3n semi\u00f3tica de Chile y Per\u00fa en la prensa escrita. Qu\u00f3rum Acad\u00e9mico, Vol. 5, No. 1, 2008",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Red Universidad del Zulia, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:mWEH9CqjF64C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tumores germinales gonadales en ni\u00f1os: experiencia en el SA: Hospital de Ni\u00f1os JM de Los R\u00edos 1985-1998",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Rev. venez. oncol, 41-55, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Ug5p-4gJ2f0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ep\u00f3nimos de uso com\u00fan en Urolog\u00eda",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Urol. colomb, 7-12, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:J4wmHkHhN-kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dal\u00ed antes de Dal\u00ed",
                "pub_year": "1999",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:OLNndOjO69MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development for analysis system of rods enrichment of nuclear fuels; Desarrollo de un sistema de analisis de enriquecimiento de barras de combustible nuclear",
                "pub_year": "1998",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:jgpk9vOjLEcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development for analysis system of rods enrichment of nuclear fuels",
                "pub_year": "1998",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:JtjtGO9FvpUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agronomical evaluation of phosphorus source effects on flooded rice",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Agricultura Tecnica (Chile), 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:GjXqcohcbckC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PINTURA Y ESCRITURA: DIALOGO CON CARLOS ROJAS",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Inti, 247-276, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:dY-VugTTHzcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characterization of Nanophase Particle Aggregates by Transmission Electron Microscopy",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Microscopy and Microanalysis 3 (S2), 425-426, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:vxA22ZmNLkoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CERVANTES\u2014LOS A\u00d1OS PERDIDOS",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Inti, 71-77, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:kuq-04jA658C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis sist\u00e9mico y cultural de la\" noticia cient\u00edfica\" en el periodismo radial de Temuco, hacia un concepto local de\" periodismo cient\u00edfico\": percepciones y atribuciones de \u2026",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Universidad de la Frontera, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Axial diagnostic system of finished rods BWR type.; Sistema de diagnostico axial de barras terminadas tipo BWR.",
                "pub_year": "1996",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:nlmsuG0oqtYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Patents, intellectual property and biodiversity of the Amazon Region].[Spanish]",
                "pub_year": "1996",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:LHWLPdAD5FMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patents, intellectual property and biodiversity of the Amazon Region",
                "pub_year": "1996",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:q2HS4OCVtYIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characterization of precipitates in the grain boundaries of an AISI 316 type stainless steel partially vanadium modified, 680 deg C sensitivity; Caracterizacion de precipitados \u2026",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Acta Microscopica 4, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:f-E_jMG6T4AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of tillage on the potential mineralizable nitrogen in a soil of the ninth region",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Serie Carillanca-Instituto de Investigaciones Agropecuarias. Centro Regional \u2026, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Y6EZgx1ah38C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University students and sex: what they think, what they know, what they do",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Revista Medica de Chile 121 (2), 201-208, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BEHAVIOR AND ATTITUDE OF UNIVERSITY-STUDENTS TOWARDS SEX",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "REVISTA MEDICA DE CHILE 121 (2), 201-208, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AN INTERVIEW WITH ROJAS, CARLOS",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "ANALES DE LA LITERATURA ESPANOLA CONTEMPORANEA 18 (1-2), 365-374, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:MRFs4rWx_PcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agronomic evaluation of phosphate rocks from Bahia Inglesa applied to rice",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Serie Carillanca-Instituto de Investigaciones Agropecuarias. Estacion \u2026, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:bcT4vkklUMwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introduction and evaluation of new sunflower hybrids (Helianthus annuus L.)",
                "pub_year": "1992",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:F9HO9s0W2bwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reforestaci\u00f3n y agroforester\u00eda en los Andes: Uso sostenido, conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n de suelos con \u00e1rboles y arbustos nativos: Apuntes sobre el molle (Schinus molle L.)",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "AGRUCO. ECO. FUPAGEMA. ETSFOR, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:SnGPuo6Feq8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta metodologica para la actualizacion de las cuentas regionales en el Valle de Aburra",
                "pub_year": "1992",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:5qfkUJPXOUwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preparativos del sector salud para casos de desastre",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Seminario de Preparativos para Casos de Desastre, 1-7, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:zuN7wi50mysC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seminario de Preparativos para Casos de Desastre",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Seminario de Preparativos para Casos de Desastre, 51-51, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:DCYT7yIMjgYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atenci\u00f3n m\u00e9dica hospitalaria en casos de desastre",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Seminario de Preparativos para Casos de Desastre, 13-22, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:7gse_HdimRUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atenci\u00f3n m\u00e9dica pre-hospitalaria en casos de desastre",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Seminario de Preparativos para Casos de Desastre, 8-12, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Rj7SuZOA3CsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seminario de Preparativos para Casos de Desastre",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Seminario de Preparativos para Casos de Desastre, 51-51, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:KR6TXPE-FHQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guillermo Carnero: Las armas abisinias. Ensayos sobre literatura y arte del siglo XX",
                "pub_year": "1991",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:npT69zEmqdIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio prospectivo de los efectos secundarios de la radioterapia t\u00f3raxica en el pulm\u00f3n 1990-1991, en el Instituto Nacional de Salud",
                "pub_year": "1991",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:WHdLCjDvYFkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resistance reaction of Peronospora tabacina to metalaxyl under the conditions of Cuba.",
                "pub_year": "1990",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:flnLHN-H2asC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estimates of available Nitrogen and organic nitrogen in Chilean soils",
                "pub_year": "1990",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:vJdfVD8-6ZYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parotid sialography in the elderly. Differential diagnosis of Sjogren's syndrome (1)",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Odontologia Chilena 37 (1), 186-190, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:PVgj2kMGcgYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procedimiento para mantener el contacto con el enemigo",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Curso de Estado Mayor (CEM), 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:vCSeWdjOjw8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Microscopia de contraste de fases en la deteccion de bacteriura",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Revista Medica de Chile 117 (2), 163-166, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:ZLdq17c_vQkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Taller Nacional sobre participacion de la mujer en la agricultura y en la produccion de alimentos",
                "pub_year": "1988",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:RmQ8dt0hH3oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROPERTIES OF A CLAY HYDROTREATMENT CATALYST: AEM, XPS, AES AND ACTIVITY.",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Revista Tecnica INTEVEP 7 (2), 89-95, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:E9iozgzfyhkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Systemic lupus erythematosus without changes in the examination of the urine",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Revista Medica de Chile 115 (2), 120-125, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:yCjxvIMm6_oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los computadores en el sistema educativo",
                "pub_year": "1987",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:WD7AgJrCjNIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El jard\u00edn de las Hesp\u00e9rides",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Inti, 205-218, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:FGHlONkF9GcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "V\u00f3lvulo del sigmoides en el Hospital Dos de Mayo: 1980-1985",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Cir. rev. Soc. Cir. Per\u00fa, 157-9, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:cDbf6tmpeSoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9todos pr\u00e1cticos de la investigaci\u00f3n en palma africana. Tema II. Investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Palmas 6 (3), 49-64, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:dJ_BR67V0s4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tendencias actuales en la filosof\u00eda de las ciencias",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Universitas Philosophica 3 (5), 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:PZE8UkGerEcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CHARACTERIZATION OF TRYPANOSOMA-CRUZI CHILEAN POPULATIONS BY MITOCHONDRIAL-DNA DIGESTION WITH RESTRICTION ENZYMES",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "ARCHIVOS DE BIOLOGIA Y MEDICINA EXPERIMENTALES 18 (2), R124-R124, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:yeL6HyUMUGUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE SCIENTIFIC SOCIETIES AND THE SITUATION OF CHILEAN HOSPITALS",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "REVISTA MEDICA DE CHILE 113 (8), 813-816, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:sszUF3NjhM4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaciones en Progreso",
                "pub_year": "1984",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:IT5EXw6i2GUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Steroid hormone receptors in breast cancer",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Revista Chilena de Obstetricia y Ginecologia 49 (1), 15-25, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:QaSi33NTfwYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La subversi\u00f3n en Nicaragua y sus proyecciones en Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Curso de Estado Mayor (CEM), 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:rPbfW60zdgkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunos apuntes generales sobre nutrici\u00f3n en palma",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Palmas 4 (3), 23-31, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:mRAYM1lGiDwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROGRESSIVE SYSTEMIC-SCLEROSIS-CLINICAL ANALYSIS OF 90 CASES",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "REVISTA MEDICA DE CHILE 111 (4), S5-S5, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:r_AWSJRzSzQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TECHNICAL FEASIBILITY OF THE TURPENTINE OIL AS FUEL FOR INTERNAL COMBUSTION ENGINES",
                "pub_year": "1982",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:YbLjypsZzowC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espondilitis infecciosa piogena. Analisis de 31 casos.",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Rev. m\u00e9d. Chile, 861-70, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Land reform: is it the answer? A Venezuelan peasant speaks.",
                "pub_year": "1981",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:VHymtrwLyIYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pathogen effects of different concentration of the fungi Beauveria on the Andean weevil (Premnotrypes suturicallus Kuschel)",
                "pub_year": "1981",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:TaWRl4-rBxwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adult and larvae mortality of Epitrix caused by the ingestion of toxins produced by the fungus Beauveria",
                "pub_year": "1981",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:H3xT48m3F74C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones de dise\u00f1o en hornillas paneleras.",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "Instituto Colombiano Agropecuario, 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:fGk8ZXjgAbkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Nitrogen and phosphate fertilization in flooded rice at the Southern Central region of Chile [Oryza sativa]].[Spanish]",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "4. Congreso Agronomico Nacional; 7. Congreso Latinoamericano de la Ciencia \u2026, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:dQJM2trw0wsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo simplificado para estimar los requerimientos de nitr\u00f3geno en arroz. II. Validaci\u00f3n del modelo con resultados experimentales",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "International Journal of Agriculture and Natural Resources 7 (1), 43-51, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:9LrdxYebArsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n de las lesiones macro y microsc\u00f3picas del primer brote de tuberculosis bovina en Colombia.",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Instituto Colombiano Agropecuario-ICA, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:121WXH0ir18C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n de las lesiones macro y microsc\u00f3picas del primer brote de tuberculosis bovina en Colombia.",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Revista Acovez, 5-22, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:rVBkUn48wTwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIRECT ACTION OF HORMONES ON GROWTH OF BENIGN HUMAN-BREAST TUMORS",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "ARCHIVOS DE BIOLOGIA Y MEDICINA EXPERIMENTALES 13 (3), 364-364, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:h168fVGZblEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFFECTS OF ESTROGEN IN DNA-SYNTHESIS OF HUMAN-BREAST TISSUE IN ORGAN-CULTURE",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "ARCHIVOS DE BIOLOGIA Y MEDICINA EXPERIMENTALES 13 (3), 364-364, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:E7VqQtBCVmcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of polypeptide and steroid hormones on DNA synthesis of benign and malignant human breast tumors in organ culture",
                "pub_year": "1979",
                "citation": "Journal of Cell Biology 83 (2 II), No. CU449, 1979"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:pPdjnrZQtPEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of polychlorinated biphenyls and DDT on the hematology of White Leghorn cockerel (Gallus domesticus) and the Japanese quail (Coturnix coturnix japonica)",
                "pub_year": "1978",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:ZuSUVyMx-TgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Insect pests of oil palms in Colombia.",
                "pub_year": "1976",
                "citation": "Kuala Lumpur: ISP,, 1976"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:-rwTIRUNLawC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of the duodenal content on the production of experimental ulcers in rats",
                "pub_year": "1973",
                "citation": "Revista Medica de Chile 101 (9), 687-692, 1973"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:HeT0ZceujKMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contracciones volum\u00e9tricas del pino insigne",
                "pub_year": "1968",
                "citation": "[sn], 1968"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Wu2CBzYYpfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contracciones volum\u00e9tricas del pino insigne",
                "pub_year": "1968",
                "citation": "Revista IDIEM 7 (1), \u00e1g. 17-24, 1968"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:8rj-XRKUtKYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors Affecting the Yields of Major Crops on Small Farms in the Suata-Taiguaiguay Irrigation District, Aragua State, Venezuela",
                "pub_year": "1968",
                "citation": "Cornell Univ., 1968"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:SpPTWFSNUtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigation of blood groups and other genetic blood characteristics in Chilean natives. II. In Fueguinos",
                "pub_year": "1967",
                "citation": "Revista Medica de Chile 95 (10), 605-608, 1967"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Remote electrocardiogram changes in acute myocardial infarct",
                "pub_year": "1965",
                "citation": "Revista Medica de Chile 93 (2), 57-63, 1965"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:4fGpz3EwCPoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carcinoma del test\u00edculo",
                "pub_year": "1960",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 31 (5), 245-249, 1960"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:p7qoFRH4VUUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Papillary adenocarcinoma of the gallbladder: report of a case treated early",
                "pub_year": "1954",
                "citation": "Archivos Medicos de Cuba 5 (6), 448-450, 1954"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:rbGdIwl2e6cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maize in Venezuela and its improvement.",
                "pub_year": "1945",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:cnT3a81PI4sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corn in Venezuela and its improvement",
                "pub_year": "1945",
                "citation": "Inter-American Conference on Agriculture. 1945: Caracas), 1945"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:gubd_9ZgCi8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Semi\u00f3ticas del odio y semi\u00f3ticas de reparaci\u00f3n: c\u00f3mo superar las narrativas institucionalizadas del enemigo1",
                "pub_year": "1874",
                "citation": "Discursos, poder y resistencias, 77, 1874"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:mmBnJtEBTSAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actualizaci\u00f3n en ingenier\u00eda mec\u00e1nica y electr\u00f3nica. La innovaci\u00f3n que construye",
                "citation": "Universidad Santo Tom\u00e1s, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:VPl5zSG_J1oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REPRESENTACIONES SOCIALES SOBRE POBREZA EN ESTUDIANTES UNIVERSITARIOS CHILENOS SOCIAL REPRESENTATIONS OF POVERTY IN UNIVERSITY STUDENTS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:BPyjDV4UkSoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El debate sobre el ecosistema de los medios de comunicaci\u00f3n en Chile: oportunidades para fortalecer los medios regionales1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Yv3O0rUKnT0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nutrici\u00f3n y fertilizaci\u00f3n del cultivo de cebolla",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:8-xnCJp56iQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SUBALTERNIDADES IND\u00cdGENAS Y ESTADOS COLONIZADORES EN PER\u00da Y CHILE. MAPUCHES Y BAG\u00dcE\u00d1OS FRENTE A LA EXPROPIACI\u00d3N DE SUS TIERRAS1",
                "citation": "Cr\u00edtica de la raz\u00f3n ind\u00edgena, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Uha2Xg-6WXIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "I Congreso Panamericano e Ib\u00e9rico de Enfermer\u00eda Intensiva Res\u00famenes de Trabajos Libres",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:ktX0m338QuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condici\u00f3n sanitaria equina en Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:Lmuc1furtc4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n Participativa: Aproximaciones desde Am\u00e9rica Latina1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:VfMbra648c4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Communicology of the south: critical perspectives from Latin America",
                "citation": "(No Title), 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:8RJSsxxtMAkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memorias IX Congreso Geol\u00f3gico Venezolano (2)",
                "citation": "GEOS Revista Venezolana de Ciencias de la Tierra, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:i_ypWuZoRC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFECTO DEL LIGANTE AXIAL EN EL DISE\u00d1O DE NUEVOS MATERIALES CON PROPIEDADES MAGN\u00c9TICAS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:_3zdsQPSqRAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Portable system for capturing images of the sclera",
                "citation": "ECORFAN Journal, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:XepLwY2JfocC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MANAGEMENT IMPLICATIONS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:XX7pGhTe5MgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VARIATIONS IN THE QUASSIN AND NEOQUASSIN CONTENT IN Quassia amara (SIMAROUBACEAE) IN COSTA RICA: ECOLOGICAL AND",
                "citation": "Proc. W (JCMAP 2, 369, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:r_W8SUTUyowC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaciones tecnol\u00f3gicas en el marco de la ense\u00f1anza y el aprendizaje de la geograf\u00eda: la webquest como aporte en la comprensi\u00f3n del concepto de geograf\u00eda regional",
                "citation": "Valpara\u00edso Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:5qu0sgD3nvwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Crisis del Relato de la Justicia en Chile27",
                "citation": "Relatos Culturales de la Crisis: Comunicaci\u00f3n y Cr\u00edtica Pol\u00edtica, 38, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:uCYQzKCmtZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A 45 A\u00d1OS DE SU DESAPARICI\u00d3N F\u00cdSICA, LA VIDA Y OBRA DEL DR. ROBERTO PEREDA CH\u00c1VEZ CONTIN\u00daAN PRESENTES.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:auQHJw8QJBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LATINO-AMERICANA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:HiznBx5RP3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Polis, 26| 2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:2Iopv88g0QUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratamento da m\u00eddia sobre migra\u00e7\u00e3o e pol\u00edticas de migra\u00e7\u00e3o na Am\u00e9rica Latina. An\u00e1lise da imprensa: o caso do Chile, Argentina e Brasil",
                "citation": "GT 11. Comunicaci\u00f3n y Estudios Socioculturales GT 11. Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:5Y1KH4bkPm0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CaP\u00edTULO 5. METODOLOG\u00eda DE DISE\u00d1O MEC\u00c1NICO PaRa BOMBEO PORT\u00c1TIL",
                "citation": "BOMBEO SOLAR FOTOVOLTAICO, 169, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:KKiikWAUrRgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bombeo solar fotovoltaico: Sistema port\u00e1til para irrigaci\u00f3n de cultivos de arboles frutales",
                "citation": "Universidad Santo Tom\u00e1s, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:lonyfjS0l_UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "de expresi\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:GfAJFcoWUJEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Private participation in Mediterranean infrastructure news",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:hbz17DqrwuEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Decentralizacion de la educacion en Guatemala: gestion escolar comunitaria",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:kkSDTGFLcmwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tajikistan-Avian Influenza and Human Pandemic Preparedness and Response Project",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:rMiSbtrAJs8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Senegal-Quality Education for All Program",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:_bh1rdP-zDcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Colombia-Municipal Development, and Urban Infrastructure Services Development Projects",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:G60ApcfeQaAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El terrorismo medi\u00e1tico con resultado de golpe: C\u00f3mo se desencadena la espiral del poder (Chile, 1973)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:5Klqo5HVOaoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema de ra\u00edz flotante en hidropon\u00eda",
                "citation": "Servicio Agron\u00f3mico Integral, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:xggF7591RyAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Special Issue Managerialism and its influence on the contemporary world: analysis and reflections",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:XdYaqolBBq8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "3 l\u00edneas en blanco OBTENCI\u00d3N DE YOGURT NATURAL PROBI\u00d3TICO UTILIZANDO LECHE DE CABRA COMO SUSTRATO Y B. INFANTIS.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:PbrqR9PZhrEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REVISTA DE LITERATURA HISPANICA",
                "citation": "NUMEROS 24, 25, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:5AlGpL-oHpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura i populisme al Sud Global",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:6jAoOr-ogVAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura y populismo en el Sur Global",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:zBCjByih94YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lagarto: First Silicon RISC-V Academic Processor Developed in Spain",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:-A4928QJj7oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rasgos de especies forrajeras basados en diversidad funcional asociados a la producci\u00f3n de biomasa que contribuyen a la decisi\u00f3n de ganaderos en zonas secas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:X1y8G5kAG8gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voces de la gesti\u00f3n territorial. Estrategias complementarias para la conservaci\u00f3n de la biodiversidad en Colombia",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:yBxuCEhX224C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identifying Needs for Informatics Solutions in Latin America",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:OKy9v0bssVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "internacionales 2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:HkunuPqSaCsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta te\u00f3rico y metodol\u00f3gica para el an\u00e1lisis com-parado de corpus period\u00edsticos y jur\u00eddico-judiciales: Software ANASENOT",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:irE4lMk4wWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informative treatment of the mapuches in the newspaper El Mercurio. A content analysis based on the Framing Theory",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:y7JhAc_VBLgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UN ENFOQUE MULTIDISCIPLINARIO PARA DETERMINAR LOS FACTORES QUE CONTROLAN LA DIN\u00c1MICA FLUVIAL CUATERNARIA DE UN SISTEMA DE DRENAJE SEMI\u00c1RIDO DE LOS ANDES CENTRALES (VALLE DEL \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:xEMdJR0kL_sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NATURALEZA Y EDAD DE LAS TERRAZAS FLUVIALES DEL VALLE DEL ELQUI, IV REGION, CHILE: RESULTADOS PRELIMINARES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:ve7iT2ZEuL4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFECTO DE LA LABRANZA EN EL N-POTENCIALMENTE NHNERALIZABLE EN UN SUELO DE LA IX REGI\u00d3N",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:hB2aVRuWZNwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mesotelioma Qu\u00edstico Benigno",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:s1ouQE5r0WUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTERACCI\u00d3N DE LA FE (II)-MESO-TETRASULFANATOFENILPORFIRINA CON MOL\u00c9CULAS...",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:RJNGbXJAtMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POSIBILIDAD DE EMPLEO DE TECNOLOG\u00cdAS DE LA INFORMACI\u00d3N (TICS) EN LA EVALUACON DE LA SOSTENIBILIDAD EN AGROECOSISTEMAS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:ShjGdcaqzI0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Including Atomic Spectrometry Updates",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:GYcXSSpN504C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relatos Culturales de la Crisis: Comunicaci\u00f3n y Cr\u00edtica Pol\u00edtica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:k_7cPK9k7w8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BETA CICLODEXTRINA Y PERMEABILIDAD EPITELIAL AL AGUA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:artPoR2Yc-kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El auxilio de Habermas. Respuesta al problema del an\u00e1lisis del discurso (f\u00e1ctico) en las sentencias penales.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:nZcligLrVowC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfabetizaci\u00f3n medi\u00e1tica y lectura cr\u00edtica de medios",
                "citation": "Educaci\u00f3n econ\u00f3mica y financiera para la formaci\u00f3n inicial de profesores \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis comparado, mediante software, del discurso de la prensa (noticias policiales) y del discurso jur\u00eddico-judicial (sentencias penales), en Temuco, Chile: Resultados \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GENEALOG\u00cdA CR\u00cdTICA DE LOS ESTUDIOS INTERCULTURALES Y LA \u201cCOMUNICACI\u00d3N INTERCULTURAL\u201d EN AM\u00c9RICA1 CRITICAL GENEALOGY OF INTERCULTURAL STUDIES AND \u201cINTERCULTURAL COMMUNICATION \u2026",
                "citation": "ICINFORMACI\u00d3N Y, 194, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA INVESTIGACI\u00d3N EMP\u00cdRICA DE AUDIENCIAS TELEVISIVAS EN AMERICA LATINA DE 1992 A 2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COMUNICACI\u00d3N Y DERECHO: BASES TE\u00d3RICO-METODOL\u00d3GICAS PARA UN AN\u00c1LISIS COMPARADO DEL DISCURSO DE LAS SENTENCIAS PENALES Y DEL DISCURSO DE LA PRENSA1.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n preliminar: Algunas condiciones epist\u00e9micas de la comunicaci\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multi (Inter) culturalidad: Perspectivas y Convergencias",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tgRD_30AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 5,
        "not_available": 3
    }
}