{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "TxMbtnUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "ESTEFANIA ESPARZA REYES",
    "affiliation": "Acad\u00e9mica Departamento de Ciencias Jur\u00eddicas, Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Derecho Constitucional",
        "Derechos Fundamentales",
        "Derecho a la igualdad"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 103,
    "citedby5y": 101,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2019": 8,
        "2020": 10,
        "2021": 22,
        "2022": 23,
        "2023": 29,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas reflexiones cr\u00edticas sobre el derecho a la igualdad  como no discriminaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuestiones Constitucionales, 3-37, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxMbtnUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12687417944278595996",
            "cites_id": [
                "12687417944278595996"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disposici\u00f3n del derecho a la vida de los menores de edad: una necesaria discusi\u00f3n sobre eutanasia y suicidio asistido en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Acta bioethica 25 (1), 25-34, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxMbtnUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=493205701293560531",
            "cites_id": [
                "493205701293560531"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La igualdad como no subordinaci\u00f3n: una porpuesta de interpretaci\u00f3n constitucional",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Tirant lo Blanch M\u00e9xico, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxMbtnUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2386364010923970141",
            "cites_id": [
                "2386364010923970141"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La obligaci\u00f3n de informar y el consentimiento informado en Odontolog\u00eda: una mirada cr\u00edtica m\u00e1s all\u00e1 de la regulaci\u00f3n normativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Acta bioethica 26 (2), 195-204, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxMbtnUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17918402080749677098",
            "cites_id": [
                "17918402080749677098"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes sobre la compleja relaci\u00f3n entre el derecho a la igualdad y la diferencia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Jur\u00eddicas 1 (14), 71-86, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxMbtnUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2408588961509912491",
            "cites_id": [
                "2408588961509912491"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La igualdad como no subordinaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Una propuesta de interpretaci\u00f3n constitucional, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxMbtnUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15973706215050750803",
            "cites_id": [
                "15973706215050750803"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los mecanismos jur\u00eddicos de lucha contra la discriminaci\u00f3n: aportaciones para la configuraci\u00f3n del Derecho Antidiscriminatorio",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Derecho Pol\u00edtico 1 (105), 57-79, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxMbtnUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2281010557573635905",
            "cites_id": [
                "2281010557573635905"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La investigaci\u00f3n formativa como estrategia metodol\u00f3gica para el abordaje de los derechos fundamentales: De la teor\u00eda a la experiencia pr\u00e1ctica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Pedagog\u00eda Universitaria Y Did\u00e1ctica Del Derecho 8 (1), 241-262, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxMbtnUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1097501162093226995",
            "cites_id": [
                "1097501162093226995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Right to be informed and informed consent in Dentistry: A critical look beyond law regulation",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Acta bioethica 26 (2), 195-204, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxMbtnUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13628126008664451577",
            "cites_id": [
                "13628126008664451577"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Legal provision for the right of life of minors: a necessary discussion about euthanasia and assisted suicide in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Acta Bioethica 25 (1), 25-34, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxMbtnUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14180875143876059846",
            "cites_id": [
                "14180875143876059846"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes sobre la compleja relaci\u00f3n entre el derecho a la igualdad y la diferencia.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Jur\u00eddicas 14 (1), 71-86, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxMbtnUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15715736786044561361",
            "cites_id": [
                "15715736786044561361"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ejercicio de los derechos fundamentales de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes y sus l\u00edmites: Hacia una interpretaci\u00f3n verdaderamente constitucional",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Derecho Constitucional, 73-98, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxMbtnUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4503594137367346772",
            "cites_id": [
                "4503594137367346772"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La existencia de nociones diversas de discriminaci\u00f3n en el derecho a no ser discriminado en Chile. Un an\u00e1lisis a trav\u00e9s de dos acciones de justicia constitucional",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anuario Iberoamericano de Justicia Constitucional 25 (2), 431-456, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxMbtnUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6259023169872234367",
            "cites_id": [
                "6259023169872234367"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciudadan\u00eda diferenciada e igualdad: una relaci\u00f3n a debate",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Jur\u00eddicas 18 (2), 127-140, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxMbtnUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17821091560422409580",
            "cites_id": [
                "17821091560422409580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La investigaci\u00f3n formativa como estrategia metodol\u00f3gica para el abordaje de los derechos fundamentales: De la teor\u00eda a la experiencia pr\u00e1ctica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Pedagog\u00eda Universitaria y Did\u00e1ctica del Derecho 8 (1), 241-262, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxMbtnUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15468730567215810741",
            "cites_id": [
                "15468730567215810741"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres y Derecho p\u00fablico: IX seminario de profesoras de derecho p\u00fablico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxMbtnUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La existencia de nociones diversas de discriminaci\u00f3n en el derecho a no ser discriminado en Chile. Un an\u00e1lisis a trav\u00e9s de dos acciones de justicia constitucional",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anuario iberoamericano de justicia constitucional, 431-456, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxMbtnUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Critical Reflections about Equality as Non Discrimination in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuestiones constitucionales, 3-37, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxMbtnUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La violencia patriarcal: una paradigm\u00e1tica vulneraci\u00f3n a la no subordinaci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudio Integral de la Violencia de G\u00e9nero: un an\u00e1lisis te\u00f3rico-pr\u00e1ctico \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxMbtnUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Configuraci\u00f3n De Las Bases Del Derecho Antidiscriminatorio En Chile A Trav\u00e9s De Sus Principios Jur\u00eddicos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxMbtnUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISCRIMINACI\u00d3N EN LAS RELACIONES ENTRE PARTICULARES (COMENTARIO AL LIBRO DE FRANCISCO JAVIER D\u00cdAZ REVORIO).",
                "citation": "Parlamento Constituci\u00f3n, 319, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxMbtnUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ALGUNOS ASPECTOS FUNDAMENTALES DE DERECHO COMPARADO SOBRE EL DERECHO A LA VIDA DEL NASCITURUS. EL CASO CHILENO: RECORDATORIO Y PARALELO AD PORTAS DE UNA NUEVA SENTENCIA DEL \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxMbtnUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}