{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "uGuCy9UAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Felipe Andr\u00e9s Quintano M\u00e9ndez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=uGuCy9UAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de la Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda econ\u00f3mica",
        "m\u00e9todos de investigaci\u00f3n social",
        "innovaci\u00f3n en educaci\u00f3n superior"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 26,
    "citedby5y": 26,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 1,
        "2021": 5,
        "2022": 7,
        "2023": 11
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "iVTNRjEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "MARIANELA DEL CARMEN DENEGR...",
            "affiliation": "Investigadora. Universidad de La Frontera"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia de evaluaci\u00f3n continua en cursos del ciclo inicial en la carrera de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica de Temuco",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Pedagog\u00eda Universitaria y Did\u00e1ctica del Derecho 5 (2), 31-50, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGuCy9UAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4907189753810166305",
            "cites_id": [
                "4907189753810166305"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes hacia el endeudamiento hed\u00f3nico en estudiantes secundarios chilenos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Suma Psicol\u00f3gica 28 (2), 79-87, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGuCy9UAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3941022892576041936",
            "cites_id": [
                "3941022892576041936"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Financial and Consumption Habits and Behaviors during the COVID-19 Pandemic: A Short-Term Study of Argentina, Chile and Colombia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Cercetare si Interventie Sociala 76, 18-33, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGuCy9UAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16590815496083027214",
            "cites_id": [
                "16590815496083027214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de la integraci\u00f3n de ayudante en la formaci\u00f3n de abogados: Un caso cuasi experimental",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Pedagog\u00eda Universitaria y Did\u00e1ctica del Derecho 8 (1), 157-176, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGuCy9UAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13322455639790103861",
            "cites_id": [
                "13322455639790103861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discrepancia del yo y actitudes hacia la compra compulsiva en estudiantes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Interdisciplinaria: Revista de psicolog\u00eda y ciencias afines= journal of \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGuCy9UAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3321755424966187635",
            "cites_id": [
                "3321755424966187635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf H\u00e9roes o delincuentes marginales? Representaciones acerca de la \u201cPrimera L\u00ednea\u201d en redes sociales y medios de comunicaci\u00f3n digitales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Inclusi\u00f3n y activismo digital: participaci\u00f3n ciudadana y empoderamiento \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGuCy9UAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13904436461806162466",
            "cites_id": [
                "13904436461806162466"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movilidad estudiantil y adultez emergente: Un estudio exploratorio sobre la construcci\u00f3n de identidad en j\u00f3venes universitarios",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ciencias Psicol\u00f3gicas 17 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGuCy9UAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala pr\u00e1cticas profesionales en estudiantes universitarios de la Facultad de Ciencias de la Salud de la Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educaci\u00f3n m\u00e9dica 24 (6), 9, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGuCy9UAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o y validaci\u00f3n de la escala de satisfacci\u00f3n acad\u00e9mica hacia el rol del ayudante de aprendizaje en estudiantes de la Universidad Cat\u00f3lica de Temuco",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Pedagog\u00eda Universitaria y Did\u00e1ctica del Derecho 9 (2), 131-152, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGuCy9UAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Framing en contenidos de la franja electoral en constituyentes electos para la redacci\u00f3n de la nueva constituci\u00f3n chilena. Un an\u00e1lisis de su vinculaci\u00f3n a los problemas \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "El poder de la comunicaci\u00f3n: actores, estrategias y alternativas, 244-268, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGuCy9UAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}