{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Vex7eu8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "NICOLE CONSTANZA FARFAN BELTRAN",
    "affiliation": "Profesora Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Fisiolog\u00eda oral",
        "Electromiograf\u00eda",
        "EMG"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 172,
    "citedby5y": 166,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2018": 4,
        "2019": 8,
        "2020": 24,
        "2021": 46,
        "2022": 36,
        "2023": 44,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morphological variations of the mandibular canal in digital panoramic radiographs: a retrospective study in a Chilean population",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Folia Morphologica 78 (1), 163-170, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18198385218960111165",
            "cites_id": [
                "18198385218960111165"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalence and morphometric analysis of idiopathic osteosclerosis in a Chilean population",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Folia morphologica 77 (2), 272-278, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12816606725091398158",
            "cites_id": [
                "12816606725091398158"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distal root curvatures in mandibular molars: analysis using digital panoramic X-rays",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Folia Morphologica 77 (1), 131-137, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6859634093050092715",
            "cites_id": [
                "6859634093050092715"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Localization of the mental foramen through digital panoramic radiographs in a Chilean population",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Int. j. morphol, 1309-1315, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3479441237179343020",
            "cites_id": [
                "3479441237179343020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Application of 3D electromagnetic articulography in dentistry: mastication and deglutition analysis. Protocol report",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de La Frontera, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16045562637875402852",
            "cites_id": [
                "16045562637875402852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posiciones Mandibulares de Referencia Cl\u00ednica. Una Descripci\u00f3n Narrativa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International journal of odontostomatology 15 (2), 387-396, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12746760553738342181",
            "cites_id": [
                "12746760553738342181"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Location and course of the mandibular canal in dentate patients: morphometric study using cone-beam computed tomography",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Folia Morphologica 79 (3), 563-569, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11563480411823358110",
            "cites_id": [
                "11563480411823358110"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bilateral bifid mandibular canal: a case report using cone beam computed tomography",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Folia morphologica 77 (4), 780-784, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=835182687568720386",
            "cites_id": [
                "835182687568720386"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas anat\u00f3micas-funcionales que orientan la posici\u00f3n del c\u00f3ndilo en la fosa mandibular en una relaci\u00f3n c\u00e9ntrica. Una descripci\u00f3n narrativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Morphology 38 (5), 1281-1287, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13675593347523053663",
            "cites_id": [
                "13675593347523053663"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carrier systems for bone morphogenetic proteins: An overview of biomaterials used for dentoalveolar and maxillofacial bone regeneration",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Japanese Dental Science Review 58, 316-327, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17808071936647922516",
            "cites_id": [
                "17808071936647922516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis Cinem\u00e1tico de la Masticaci\u00f3n de una Granola Prototipo en Contraste con la Masticaci\u00f3n de Man\u00ed",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International journal of odontostomatology 14 (2), 198-204, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1784218726370950384",
            "cites_id": [
                "1784218726370950384"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characteristics of chewing: an update of the literature",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Int. j. odontostomatol.(Print), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14955536860962082449",
            "cites_id": [
                "14955536860962082449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis morfol\u00f3gico y funcional del m\u00fasculo pterigoideo lateral: una revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Morphology 38 (6), 1713-1721, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4700363115591054965",
            "cites_id": [
                "4700363115591054965"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characteristics of mandibular movement and mastication in older adults with removable dental prostheses: Three-dimensional analysis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Facultad de Odontolog\u00eda, Universidad de la Frontera, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2537146739086822935",
            "cites_id": [
                "2537146739086822935"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Synchronization of Surface Electromyography and 3D Electromagnetic Articulography Applied to Study the Biomechanics of the Mandible: Proof of Concept",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Applied Sciences 13 (10), 5851, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3281819879207112765",
            "cites_id": [
                "3281819879207112765"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of chewing behavior modification on food intake, appetite and satiety-related hormones: A Systematic Review",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n, 2022, vol. 49, num. 6, p. 760-774, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15325295307201045981",
            "cites_id": [
                "15325295307201045981"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morphological and functional analysis of the lateral pterygoid muscle: a review of the literature",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Int. J. Morphol 38 (6), 1713-21, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9879152648654025395",
            "cites_id": [
                "9879152648654025395"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anatomical functional characteristics that guide the condylar position in mandibular fossa a centric relation. narrative description",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Int. J. Morphol 38 (5), 1281-7, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16527338305420883068",
            "cites_id": [
                "16527338305420883068"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre S\u00edntomas de Trastornos T\u00e9mporomandibulares Auto-Reportados y el Movimiento Mandibular de Sujetos Adultos J\u00f3venes",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International journal of odontostomatology 13 (4), 466-474, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3949914946714797219",
            "cites_id": [
                "3949914946714797219"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de la Articulograf\u00eda Electromagn\u00e9tica 3D en Odontolog\u00eda: An\u00e1lisis de la Masticaci\u00f3n y Degluci\u00f3n. Reporte de Protocolo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "International journal of odontostomatology 12 (1), 105-112, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4326211558283342154",
            "cites_id": [
                "4326211558283342154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of mandibular movements and chewing cycles in patients with Skeletal Class III: a preliminary study using 3D electromagnetic articulography",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Transylvanian Review 26 (28), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3099256728054687259",
            "cites_id": [
                "3099256728054687259"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development of a University Research Management Policy Applied to the Faculty of Dentistry.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International journal of interdisciplinary dentistry 14 (2), 144-147, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11751441858534692186",
            "cites_id": [
                "11751441858534692186"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Componentes Anat\u00f3micos e Histol\u00f3gicos de la Zona Bilaminar de la Articulaci\u00f3n Temporomandibular. Una Revisi\u00f3n Narrativa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Morphology 39 (2), 477-483, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12995247785020514802",
            "cites_id": [
                "12995247785020514802"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalence and Morphometric Analysis of Double Mental Foramen and Double Mandibular Foramen from Digital Panoramic Radiographs.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Morphology 38 (3), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1019458391934994815",
            "cites_id": [
                "1019458391934994815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comportamiento de las emisiones otoac\u00fasticas espont\u00e1neas en ni\u00f1os de 4 a 6 a\u00f1os otol\u00f3gicamente normales.",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Rev. otorrinolaringolog\u00eda cirug\u00eda cab-cuello 61, 107-113, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7065451000366497896",
            "cites_id": [
                "7065451000366497896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determination of Micromovements in Removable Prosthesis during Mastication: A Pilot Study with 3D Electromagnetic Articulography",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Bioengineering 11 (3), 229, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lesi\u00f3n Fibro-\u00f3sea de Mand\u00edbula: Un Hallazgo Radiogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International journal of odontostomatology 17 (2), 196-199, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de la modificaci\u00f3n del comportamiento masticatorio sobre la ingesta de alimentos, apetito y hormonas relacionadas con la saciedad: Una Revisi\u00f3n Sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 49 (6), 760-774, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Masticatory function according to body mass index.: Part II: Electromyographic analysis",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Oral Research 11 (3), 1, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Content Validity of an Index to Explore the Opinion of Undergraduate Students on Participation as Study Subjects in Research",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International journal of odontostomatology 15 (4), 960-970, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas de la Masticaci\u00f3n: Una Actualizaci\u00f3n de la Literatura",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International journal of odontostomatology 15 (4), 873-881, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validez de Contenido de un \u00cdndice para Explorar la Opini\u00f3n de Estudiantes de Pregrado sobre la Participaci\u00f3n como Sujetos de Estudio en la Investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International journal of odontostomatology 15 (4), 960-970, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia y An\u00e1lisis Morfom\u00e9trico de Foramen Mental y Foramen Mandibular Dobles a Trav\u00e9s de Radiograf\u00edas Panor\u00e1micas Digitales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Morphology 38 (3), 714-719, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas de Movimientos Mandibulares y Masticaci\u00f3n en Adultos Mayores con Pr\u00f3tesis Dental Removible: un An\u00e1lisis Tridimensional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International journal of odontostomatology 14 (1), 81-88, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Delayed diagnosis of a supernumerary tooth in an adult patient: treatment considerations as regards one case",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Transylvanian Review 26 (27), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Localizaci\u00f3n del Foramen Mental a Trav\u00e9s de Radiograf\u00edas Panor\u00e1micas Digitales en una Poblaci\u00f3n Chilena",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Journal of Morphology 35 (4), 1309-1315, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caso atipico de hydrops laberintico.",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Rev. otorrinolaringol. cir. cabeza cuello, 105-9, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vex7eu8AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}