{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "WBg4iNMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "HUGO MARCELO ZUNINO EDELSBERG",
    "affiliation": "Universidad de La Frontera - Centro Internacional de Estudios de La Patagonia",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Teor\u00eda social",
        "migraci\u00f3n no econ\u00f3mica",
        "movimientos contra-culturales",
        "movilidad y turismo"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 709,
    "citedby5y": 283,
    "hindex": 15,
    "hindex5y": 11,
    "i10index": 16,
    "i10index5y": 12,
    "cites_per_year": {
        "2007": 17,
        "2008": 14,
        "2009": 19,
        "2010": 10,
        "2011": 27,
        "2012": 30,
        "2013": 29,
        "2014": 38,
        "2015": 38,
        "2016": 75,
        "2017": 51,
        "2018": 42,
        "2019": 65,
        "2020": 48,
        "2021": 56,
        "2022": 42,
        "2023": 56,
        "2024": 16
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Power relations in urban decision-making: Neo-liberalism,'techno-politicians' and authoritarian redevelopment in Santiago, Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Urban Studies 43 (10), 1825-1846, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 133,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11693534528517509793",
            "cites_id": [
                "11693534528517509793"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La urbanizaci\u00f3n de las \u00e1reas perif\u00e9ricas en Santiago y Valpara\u00edso: el papel de las relaciones de poder en el dibujo de la geograf\u00eda socioresidencial",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "EURE (Santiago) 37 (111), 79-105, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 79,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16085751326582066211",
            "cites_id": [
                "16085751326582066211"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En busca de una utop\u00eda verde: migrantes de amenidad en la Comuna de Puc\u00f3n, IX regi\u00f3n de la Araucan\u00eda, Chile.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Scripta Nova: revista electr\u00f3nica de geograf\u00eda y ciencias sociales, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 74,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16744444312880598629",
            "cites_id": [
                "16744444312880598629"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El emplazamiento perif\u00e9rico de la vivienda social en el \u00e1rea metropolitana de Santiago de Chile: consecuencias socio espaciales y sugerencias para modificar los criterios \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6929930893286957345",
            "cites_id": [
                "6929930893286957345"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Negocios inmobiliarios en centros tur\u00edsticos de monta\u00f1a y nuevos modos de vida: El papel de los migrantes de amenidad existenciales en la Comuna de Puc\u00f3n-Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios y perspectivas en turismo 20 (2), 307-326, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3211671125442571950",
            "cites_id": [
                "3211671125442571950"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Negocio inmobiliario y migraci\u00f3n por estilos de vida en la Araucan\u00eda lacustre: la transformaci\u00f3n del espacio habitado en Villarrica y Puc\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 10-13, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16979799027175464843",
            "cites_id": [
                "16979799027175464843"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las dos caras de la expansi\u00f3n residencial en la periferia metropolitana de Santiago de Chile: precari\u00f3polis estatal y privat\u00f3polis inmobiliaria",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Producci\u00f3n inmobiliaria y reestructuraci\u00f3n metropolitana en Am\u00e9rica Latina \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12020190576075553955",
            "cites_id": [
                "12020190576075553955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La teor\u00eda de la estructuraci\u00f3n y los estudios urbanos.\u00bf Una aproximaci\u00f3n innovadora para estudiar la transformaci\u00f3n de ciudades?",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Scripta Nova. Revista electr\u00f3nica de geograf\u00eda y ciencias sociales 69, 74, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8706859374058922801",
            "cites_id": [
                "8706859374058922801"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poblamiento y desarrollo de enclaves tur\u00edsticos en la Norpatagonia chileno-argentina: Migraci\u00f3n y frontera en un espacio binacional",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de geograf\u00eda norte grande, 137-158, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17461728021059677166",
            "cites_id": [
                "17461728021059677166"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivienda Social y segregaci\u00f3n espacial en la ciudad de Puc\u00f3n, Chile: Entre el enclaustramiento y la integraci\u00f3n con el h\u00e1bitat tur\u00edstico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista invi 26 (71), 15-55, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17846345213847871396",
            "cites_id": [
                "17846345213847871396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spatial and socioeconomic effects of social housing policies implemented in neoliberal Chile: the case of Valparaiso",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Urban Geography 30 (5), 514-542, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13161140687141177603",
            "cites_id": [
                "13161140687141177603"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utopian lifestyle migrants in Puc\u00f3n, Chile: Innovating social life and challenging capitalism",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Contested spatialities, lifestyle migration and residential tourism, 96-107, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11639835614823808676",
            "cites_id": [
                "11639835614823808676"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los imaginarios urbanos y la arquitectura de Puerto Varas. Encrucijada entre lo local y lo global",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 19-22, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8958876033534422223",
            "cites_id": [
                "8958876033534422223"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construyendo ciudad desde lo local en lo global: el caso del proyecto Ribera Norte, Concepci\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Scripta Nova. Revista electr\u00f3nica de Geograf\u00eda y Ciencias Sociales 9, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9084809436157727572",
            "cites_id": [
                "9084809436157727572"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La planificaci\u00f3n urbana en el Chile de hoy:\u201cActores sociales estructurados\u201d y la construcci\u00f3n de redes de gobernabilidad",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 73-78, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5564963724011577217",
            "cites_id": [
                "5564963724011577217"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones preliminares para un proyecto de renovaci\u00f3n urbana en un \u00e1rea central de la ciudad de Santiago, Chile",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda de la Universidad Estadual Paulista 11, 31-45, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2357444854492732158",
            "cites_id": [
                "2357444854492732158"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n y construcci\u00f3n social del territorio. Reflexiones sobre la gobernabilidad y la planificaci\u00f3n de las ciudades",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 133-137, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6300309886166257905",
            "cites_id": [
                "6300309886166257905"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analytical and conceptual framework to study structures ofgovernance and multi-level power relations in urban initiatives. Empiricalapplication in Concepci\u00f3n and Santiago, Chile",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "The University of Arizona, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13518350631399257484",
            "cites_id": [
                "13518350631399257484"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipolog\u00edas de expansi\u00f3n metropolitana en Santiago de Chile: precari\u00f3polis estatal y privat\u00f3polis inmobiliaria",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "gener 12, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6350062119799418708",
            "cites_id": [
                "6350062119799418708"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOCIAL THEORY AT WORK",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Cidades 2 (4), 315-337, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8140551967425224556",
            "cites_id": [
                "8140551967425224556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distribuci\u00f3n de la precipitaci\u00f3n en isla Robinson Crusoe",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "IV Reuni\u00f3n Nacional sobre sistemas de Captaci\u00f3n de lluvia, 273, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9964588072787230385",
            "cites_id": [
                "9964588072787230385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social housing policies under changing framework conditions in Santiago de Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Forschen im Gebirge Christoph Stadel zum 75, 233-248, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10443194847373871593",
            "cites_id": [
                "10443194847373871593"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconstruyendo espacios urbanos en Santiago y Concepci\u00f3n: una lectura desde la geograf\u00eda social contempor\u00e1nea",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Investigaciones Geogr\u00e1ficas, \u00e1g. 59-67, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8094063554789956326",
            "cites_id": [
                "8094063554789956326"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Sociedad Post-Industrial, Crisis y Migraciones por Estilo de Vida. Entre el Para\u00edso buscado y el Para\u00edso encontrado",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "UNIVERSIDAD NACIONAL DEL COMAHUE, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2465949820349934695",
            "cites_id": [
                "2465949820349934695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Barrios cerrados en Santiago de Chile: entre la integraci\u00f3n y exclusi\u00f3n social\" de Gonzalo C\u00e1ceres y Francisco Sabatini",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 115-118, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12342250829001662016,4087709840592148355",
            "cites_id": [
                "12342250829001662016",
                "4087709840592148355"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AMENITY MIGRANTEN IM SEENGEBIET CHILES. AUF DER SUCHE NACHNATUR UND SPIRITUALITAT",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "METRO-PERIPHERAL AND LAKESIDE AMENITY SETTLEMENT CHILEAN CASE STUDIES",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "INTERNATIONAL AMENITY MIGRATION CENTRE, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DINAMICAS MIGRATORIAS Y SEGUNDA RESIDENCIA EN LA NOR-PATAGONIA CHILENA: IMPLICANCIAS PARA SU GOBERNANZA Y SOSTENIBILIDAD (1992-2012)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "GEOLIBROS, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ANALISIS DEL DISCURSO DE LOS MIGRANTES DE ESTILO DE VIDA UTOPICOS EN LA PATAGONIA ANDINO-LACUSTRE",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "GEOLIBROS, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LAS REGIONES DE MONTA\u00d1A EN LA ERA DE CAMBIOS GLOBALES",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "GEOLIBROS, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DINAMICA POBLACIONAL Y SOCIAL DE LOS ASENTAMIENTOS MENORES LOCALIZADOS EN AREAS DE MONTA\u00d1A Y GRANDES LAGOS DE LAS REGIONES IX, XIV YX ENTRE LOS A\u00d1OS 1992 Y 2012: INNOVACION \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poblamiento y desarrollo de enclaves tur\u00edsticos en la Norpatogonia chileno-argentina. Migraci\u00f3n y frontera en un espacio binacional.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eure Rese\u00f1as",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "EURE (Santiago) 37 (111), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La producci\u00f3n multi-escalar de la periferia urbana de las \u00e1reas metropolitas de Valpara\u00edso y Santiago, Chile: elementos conceptuales y anal\u00edticos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESARROLLO INMOBILIARIO-TURISTICO EN AREA VILLARRICA-PUCON ENTRE LOS A\u00d1OS 1992 Y 2010: EFECTOS SOCIO-ESPACIALES Y EL ESTABLECIMIENTO DE LAS RELACIONES DE PODER.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spatial and socioeconomic effects of social housing policies implemented in neoliberal Chile: the case of Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metropolitan expansion typologies in Santiago de Chile: State precariopolis and privatopolis real estate",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "SCRIPTA NOVA-REVISTA ELECTRONICA DE GEOGRAFIA Y CIENCIAS SOCIALES 12 (270), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipolog\u00edas de expansi\u00f3n metropolitana en Santiago de Chile: precari\u00f3polis estatal y privat\u00f3polis inmobiliaria",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El emplazamiento perif\u00e9rico de la vivienda social en el \u00e1rea metropolitana de Santiago de Chile: consecuencias socio espaciales y sugerencias para modificar los criterios \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "gener 11, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIN\u00c1MICA URBANA. CAMBIOS PRODUCTIVOS Y POBLACIONALES EN LA CIUDAD DE PUERTO MONTT",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n institucional y poder: investigando la construcci\u00f3n social de la ciudad",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distribuci\u00f3n de la precipitaci\u00f3n en Isla Robinson Crusoe.",
                "pub_year": "1994",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Phosphate fixation in acidic soils derived from volcanic ash in Chile as influenced by the naturally occurring exchangeable cations.",
                "pub_year": "1970",
                "citation": "Agrochimica 14, 557-564, 1970"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n Social del Territorio: Agentes y el Proceso de Desarrollo Urbano en la Comuna de Pe\u00f1alol\u00e9n, Santiago, Chile (1999-2006).",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WBg4iNMAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}