{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "XPjp2p8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "CAROLINA HIDALGO STANDEN",
    "affiliation": "UNIVERSIDAD DE LA FRONTERA",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "Formaci\u00f3n inicial y continua"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "citedby": 98,
    "citedby5y": 86,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 5,
        "2018": 6,
        "2019": 6,
        "2020": 12,
        "2021": 19,
        "2022": 20,
        "2023": 16,
        "2024": 13
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3n del desempe\u00f1o docente desde la perspectiva de profesores de educaci\u00f3n rural",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Educaci\u00f3n y Educadores 20 (3), 364-381, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPjp2p8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17890665141859405135",
            "cites_id": [
                "17890665141859405135"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The use of photo elicitation for understanding the complexity of teaching: a methodological contribution",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International journal of research & method in education 44 (5), 506-518, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPjp2p8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12597315602671513737",
            "cites_id": [
                "12597315602671513737"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexi\u00f3n pedag\u00f3gica y auto evaluaci\u00f3n docente:\u00bf Simbiosis o depredaci\u00f3n?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "RINACE, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPjp2p8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16085182241177721461",
            "cites_id": [
                "16085182241177721461"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n como maneras culturales de aprender entre ni\u00f1os y ni\u00f1as mapuche rurales de La Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Psicoperspectivas 19 (3), 171-181, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPjp2p8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3358939321422442572",
            "cites_id": [
                "3358939321422442572"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Collective and collaborative actions among peers in school as a form of cultural resistance of Mapuche children in La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Journal of Social and Personal Relationships 41 (3), 670-686, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPjp2p8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=858357557239544555",
            "cites_id": [
                "858357557239544555"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Engaging First-Generation Indigenous Students\u2019 Voices in Chilean Higher Education: The Aspiration of Equity and Inclusion",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Bloomsbury Handbook of Student Voice in Higher Education, 151, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPjp2p8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una ecolog\u00eda de aprendizaje: escolares mapuche trabajando en el huerto de una escuela rural en La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "AnthropoChildren, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPjp2p8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning with respect: a Mapuche cultural value",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Infancia y aprendizaje, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPjp2p8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "APORTE DE UN MICROCENTRO DE LA PROVINCIA DE MALLECO A LAS PR\u00c1CTICAS DOCENTES DE SUS PARTICIPANTES",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Proci\u00eancias 2 (1), 65-90, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPjp2p8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3n del desempe\u00f1o docente desde la perspectiva de profesores de educaci\u00f3n rural",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPjp2p8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}