{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ZE7OwJkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rene Montalba",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=ZE7OwJkAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de La Frontera",
    "organization": 13908003347799972066,
    "interests": [
        "agroecolog\u00eda",
        "sustentabilidad alimentaria",
        "ecolog\u00eda humana"
    ],
    "email_domain": "@ufrontera.cl",
    "homepage": "http://www.agroecologia.ufro.cl/",
    "citedby": 920,
    "citedby5y": 629,
    "hindex": 14,
    "hindex5y": 12,
    "i10index": 19,
    "i10index5y": 13,
    "cites_per_year": {
        "2005": 4,
        "2006": 5,
        "2007": 3,
        "2008": 1,
        "2009": 3,
        "2010": 8,
        "2011": 10,
        "2012": 16,
        "2013": 18,
        "2014": 18,
        "2015": 31,
        "2016": 45,
        "2017": 48,
        "2018": 62,
        "2019": 99,
        "2020": 98,
        "2021": 137,
        "2022": 135,
        "2023": 126,
        "2024": 34
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LHNXo5wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lorena Vieli del Rio",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nBPe0vUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Noelia Carrasco Henriquez",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "w0OHe3gAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Leonardo Vera Benavente",
            "affiliation": "Facultad de Ecolog\u00eda y Recursos Naturales. Universidad Andr\u00e9s Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "aWD-shUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Edmundo Mu\u00f1oz Alvear",
            "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "IANDKwQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "ARTURO VALLEJOS ROMERO",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico, Universidad de La Frontera, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "MM0fzDkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ricardo Tighe-Neira",
            "affiliation": "Ingeniero Agr\u00f3nomo, Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "cLH8_BEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gustavo Zuniga",
            "affiliation": "UNIVERSIDAD DE SANTIAGO DE CHILE"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Z8EkWFQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marysol Alvear",
            "affiliation": "UNIVERSIDAD DE LA FRONTERA"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Technological approaches to sustainable agriculture at a crossroads: An agroecological perspective",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Sustainability 9 (3), 349, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 361,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5054868975573582635",
            "cites_id": [
                "5054868975573582635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of conventional and organic nitrogen fertilizers on soil microbial activity, mycorrhizal colonization, leaf antioxidant content, and Fusarium wilt in highbush blueberry \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Scientia Horticulturae 125 (4), 775-778, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 59,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6213192721774015920",
            "cites_id": [
                "6213192721774015920"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo forestal chileno y conflicto ind\u00edgena\u00bf ecologismo cultural mapuche?",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Ecolog\u00eda pol\u00edtica, 63-77, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11672037325630299205",
            "cites_id": [
                "11672037325630299205"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Desarrollo sostenible o eco-etnocidio? El proceso de expansi\u00f3n forestal en territorio mapuche-nalche de Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Ager. Revista de estudios sobre despoblaci\u00f3n y desarrollo rural, 101-133, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4237556071378842108",
            "cites_id": [
                "4237556071378842108"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El papel de la biodiversidad en la agricultura campesina en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "LEISA revista de agroecolog\u00eda 30 (1), 5-8, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5960330540850865640",
            "cites_id": [
                "5960330540850865640"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessing the effects of agroecological soil management practices on broccoli insect pest populations",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Biodynamics 218, 23-26, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10940526950562715728",
            "cites_id": [
                "10940526950562715728"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utilizaci\u00f3n del \u00cdndice Hol\u00edstico de Riesgo (IHR) como medida de resiliencia socioecol\u00f3gica a condiciones de escasez de recursos h\u00eddricos. Aplicaci\u00f3n en comunidades campesinas e \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Agroecolog\u00eda 8 (1), 63-70, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3531062290526901116",
            "cites_id": [
                "3531062290526901116"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sustainable agriculture: unifying concepts",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ciencia e investigaci\u00f3n agraria 36 (1), 5-26, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9337107740191355618",
            "cites_id": [
                "9337107740191355618"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecological change and the \u201cEcological Mapuche\u201d: a historical sketch of the human ecology of Chile\u2019s Araucania region",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Human Ecology 42, 637-643, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14394982468258777790",
            "cites_id": [
                "14394982468258777790"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza del agua y desaf\u00edos emergentes para estructuras normativas e institucionales r\u00edgidas: un an\u00e1lisis desde el caso chileno",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista del CLAD Reforma y democracia, 199-234, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12874158013521188405",
            "cites_id": [
                "12874158013521188405"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n de los niveles de riesgo socioecol\u00f3gico ante sequ\u00edas en sistemas agr\u00edcolas campesinos de La Araucan\u00eda chilena. Influencia de la diversidad cultural y la \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Papers. Revista de Sociologia 100 (4), 607-624, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1621647232259595165,1735498161549091019",
            "cites_id": [
                "1621647232259595165",
                "1735498161549091019"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Environmental and productive performance of different blueberry (Vaccinium corymbosum L.) production regimes: Conventional, organic, and agroecological",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Scientia Horticulturae 256, 108592, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8947377291265470392",
            "cites_id": [
                "8947377291265470392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes sociales, capital social y acci\u00f3n colectiva en dos territorios campesinos de la regi\u00f3n de La Araucan\u00eda, en Chile, para enfrentar problemas asociados al acceso al agua",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Papers. Revista de Sociologia 100 (4), 577-606, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=114534885400603140",
            "cites_id": [
                "114534885400603140"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contexto econ\u00f3mico y social de las plantaciones forestales en Chile. El caso de la comuna de Lumaco, Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Movimiento Mundial por los Bosques Tropicales-OLCA, Montevideo, Uruguay, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2828352188240917840",
            "cites_id": [
                "2828352188240917840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of two production methods of Chilean wheat by life cycle assessment (LCA)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Idesia 30 (2), 101-110, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7391572692261326455",
            "cites_id": [
                "7391572692261326455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agroecology in Chile: precursors, pioneers, and their legacy",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Agroecology and Sustainable Food Systems 41 (3-4), 416-428, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5700493108750024770",
            "cites_id": [
                "5700493108750024770"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The economic and social context of monoculture tree plantations in Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "The case of the Commune of Lumaco, Araucania Region. World Rainforest \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6589738879862006206",
            "cites_id": [
                "6589738879862006206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de compost a base de espinillo en relaci\u00f3n a la norma chilena N\u00ba2880",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Agronom\u00eda Mesoamericana 25 (2), 347-355, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8533554068635207829,16368409017147691089",
            "cites_id": [
                "8533554068635207829",
                "16368409017147691089"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de dos extractos bot\u00e1nicos en el desarrollo y contenido de polifenoles de aj\u00ed (Capsicum annuum L.)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista mexicana de ciencias agr\u00edcolas 5 (1), 115-127, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12684839066306458789",
            "cites_id": [
                "12684839066306458789"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agroecolog\u00eda en Chile: precursores, pioneros y su legado",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Agroecolog\u00eda 11 (2), 69-76, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2612154834583758549",
            "cites_id": [
                "2612154834583758549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contexto econ\u00f3mico y social de las plantaciones forestales en Chile: El caso de la Comuna de Lumaco, Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Movimiento Mundial por los Bosques, Montevideo, Uruguay. Retrieved June 10, 2019, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1439900039363180714",
            "cites_id": [
                "1439900039363180714"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaci\u00f3n de los agroecosistemas y degradaci\u00f3n de los recursos naturales en el territorio mapuche: una aproximaci\u00f3n hist\u00f3ricoecol\u00f3gica",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Cuhso 8 (1), 19-39, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6247411875119324381",
            "cites_id": [
                "6247411875119324381"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n de las fuerzas conductoras de la transformaci\u00f3n ambiental de la Araucan\u00eda chilena: El \u201cpaisaje cultural\u201d como marco de an\u00e1lisis",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 51-61, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=106362159181790952",
            "cites_id": [
                "106362159181790952"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Araya Cornejo J Contexto econ\u00f3mico y social de las plantaciones forestales en Chile: el caso de la Comuna de Lumaco, regi\u00f3n de la Araucan\u0131a: agosto de 2005",
                "citation": "Movimiento Mundial por los Bosques Tropicales, Montevideo, Uruguay, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8682411928946764524",
            "cites_id": [
                "8682411928946764524"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Technological approaches to sustainable agriculture at a crossroads: an agroecological perspective. Sustainability 2017 (9): 349",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6005587752942410044",
            "cites_id": [
                "6005587752942410044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plastic mulch effects on ground beetle communities (Coleoptera: Carabidae) in an organic blueberry field",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Idesia 31 (4), 61-66, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13936766700348926356",
            "cites_id": [
                "13936766700348926356"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modernizaci\u00f3n\u201d de sistemas agricolas tradicionales, agrobiodiversi-dad y riesgo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Un an\u00e1lisis agroecol\u00f3gico a partir de la realidad e historia de los mapuche \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16633785918961976031",
            "cites_id": [
                "16633785918961976031"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de la transformaci\u00f3n del sistema hombre en el medioambiente en el secano interior de la IX Regi\u00f3n de Chile",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Una Aproximaci\u00f3n Agroecol\u00f3gica. Cuhuso 8, 18-38, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1428609686809088957",
            "cites_id": [
                "1428609686809088957"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retrospectiva agroecol\u00f3gica a la interacci\u00f3n entre sistemas agr\u00edcolas tradicionales y modernos.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "REVISTA CUHSO 7 (1), 15-23, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4299431685045675223",
            "cites_id": [
                "4299431685045675223"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de compost a base de espinillo en relaci\u00f3n a la Norma Chilena N\u00ba2880",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Agronom\u00eda Mesoamericana 25 (2), 347-355, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17939802393422514747",
            "cites_id": [
                "17939802393422514747"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determination of minimal age of five species of Chusquea bamboos through rhizome analysis as a tool to predict the flowering in southern Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Chilena de Historia Natural, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5185906128679020766",
            "cites_id": [
                "5185906128679020766"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of the large-scale organic transition process of blueberry orchards in Chile from an agroecological perspective",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Book of abstracts 16 IFOAM World Congress, Modena, Italia, 91, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17355429398698265048",
            "cites_id": [
                "17355429398698265048"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Advancing towards an understanding of the relationship between culture and agrobiodiversity. A case study in Mapuche territory, southern Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "NJAS: Impact in Agricultural and Life Sciences 94 (1), 1-23, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=393484951748050880",
            "cites_id": [
                "393484951748050880"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Methodology for determining the suitability of land for the cultivation of highbush blueberry: a case study on a farm in southern Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ciencia e investigaci\u00f3n agraria: revista latinoamericana de ciencias de la \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2420733018819423867,2844496039929452686",
            "cites_id": [
                "2420733018819423867",
                "2844496039929452686"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de dos estilos productivos de trigo chileno mediante metodolog\u00eda de an\u00e1lisis de ciclo de vida (ACV)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Idesia (Arica) 30 (2), 101-110, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13707138647588051489",
            "cites_id": [
                "13707138647588051489"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HISTORIA ECOL\u00d3GICA DE LA DEGRADACI\u00d3N DE LOS BOSQUES Y RECUR-SOS NATURALES EN LA ARAUCAN\u00cdA CHILENA",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Bosques del mundo, cambio clim\u00e1tico & Amazon\u00eda, 97, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3619358724174300095",
            "cites_id": [
                "3619358724174300095"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptos unificadores para la sustentabilidad de la agricultura: Elementos te\u00f3ricos para el desarrollo de la agroecolog\u00eda",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Vertientes del pensamiento agroecol\u00f3gico: fundamentos y aplicaciones, 11, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17293081816684242945",
            "cites_id": [
                "17293081816684242945"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agroecolog\u00eda y sostenibilidad alimentaria",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Fundamentos y t\u00e9cnicas de producci\u00f3n, y experiencia en la Regi\u00f3n de Los R\u00edos, 73, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5592593556768570687",
            "cites_id": [
                "5592593556768570687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determining levels of drought-related socio-ecological risk of Araucan\u00eda farming systems of Chile: Influence of cultural diversity and agro-biodiversity",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "PAPERS-REVISTA DE SOCIOLOGIA 100 (4), 607-624, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17032294219116406046",
            "cites_id": [
                "17032294219116406046"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of two styles of Chilean wheat by means of LCA methodology",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "2nd anviR LCA Conference, Lille, France, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=456640247696318583",
            "cites_id": [
                "456640247696318583"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de las Caracter\u00edsticas de Distrito y Sitio en el Crecimiento de Manzanos con Manejo Org\u00e1nico",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Brasileira de Agroecologia 4 (2), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7694878404215727332",
            "cites_id": [
                "7694878404215727332"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de tres coberturas de suelo sobre los car\u00e1bidos (Coleoptera: Carabidae) en un huerto de ar\u00e1ndanos bajo manejo org\u00e1nico",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Cadernos de Agroecologia [Volumes 1 (2006) a 12 (2017)] 4 (1), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6767605174095689351",
            "cites_id": [
                "6767605174095689351"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agroecolog\u00eda como desarrollo agr\u00edcola sostenible en contextos ind\u00edgenas. Un acercamiento cr\u00edtico a partir de la realidad e historia del pueblo mapuche",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Agroecolog\u00eda como desarrollo agr\u00edcola sostenible en contextos ind\u00edgenas. Un \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15898322883024046898",
            "cites_id": [
                "15898322883024046898"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la polinizaci\u00f3n en el cultivo de ar\u00e1ndano alto (Vaccinium corymbosum)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cadernos de Agroecologia 13 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Water Governance and Emerging Challenges for Rigid Normative and Institutional Structures: an Analysis from the Chilean Case",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA DEL CLAD REFORMA Y DEMOCRACIA, 199-234, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESILIENCIA SOCIOECOLOGICA DE SISTEMAS AGRICOLAS TRADICIONALES Y MODERNOS: IDENTIFICACION DE MODOS DE ORGANIZACION, TECNICAS Y PRACTICAS CULTURALES PARA ENFRENTAR EL CAMBIO \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social networks, social capital, and collective action in two rural areas of La Araucania region, Southern Chile, to address problems related to the access to water",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "PAPERS-REVISTA DE SOCIOLOGIA 100 (4), 577-606, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Servicios ecosist\u00e9micos de polinizaci\u00f3n y heterogeneidad de paisajes agr\u00edcolas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "V Congreso Latinoamericano de Agroecolog\u00eda-SOCLA (La Plata, 2015), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of two botanical extracts in the development and content of polyphenol in chili pepper (Capsicum annuum L.)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista mexicana de ciencias agr\u00edcolas 5 (1), 115-127, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n de la edad m\u00ednima de cinco especies de Chusquea mediante el an\u00e1lisis de rizomas como un m\u00e9todo para predecir las floraciones en el sur de Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista chilena de historia natural 86 (4), 423-432, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto del uso de cubiertas pl\u00e1sticas sobre las comunidades de car\u00e1bidos (Cole\u00f3ptera: Carabidae) en un huerto de ar\u00e1ndanos bajo manejo org\u00e1nico",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Idesia (Arica) 31 (4), 61-66, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tearing the silences: small stories of confrontation with herdsmen and their livestock by Castril de la Pena",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "AGER-REVISTA DE ESTUDIOS SOBRE DESPOBLACION Y DESARROLLO RURAL, 101-133, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manejo de la fertilizacion nitrogenada y seleccion de hospedero por Phillotreta cruciferae G.(Coleoptera, Chrisomelidae): comparacion entre fertilizacion quimica-sintetica y \u2026",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incorporaci\u00f3n de pr\u00e1cticas agr\u00edcolas modernas en sistemas tradicionales y su efecto en la incidencia y da\u00f1o de plagas: una aproximaci\u00f3n agroecol\u00f3gica a partir del estudio de \u2026",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agroecology and development in Chile. Critical approach to the conventional methodological styles reproduction",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "5. Congreso de la Sociedad Espa\u00f1ola de Agricultura Ecol\u00f3gica, Gij\u00f3n (Espa\u00f1a \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Incorporation of modern agricultural practices in traditional systems and their effect in the incidence and pests damage: an agroecology aproximation from mapuche \u2026",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "5. Congreso de la Sociedad Espanola de Agricultura Ecologica. Gijon (Espana \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Nitrogen fertilization management and chickpea selection by Phillotreta cruciferae G.(Coleoptera, Chrisomelidae): comparison between chemical-synthetic and biological \u2026",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "5. Congreso de la Sociedad Espanola de Agricultura Ecologica. Gijon (Espana \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Journal of Agriculture and Natural Resources",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZE7OwJkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}