{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "6COQva0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Manuel Mat\u00edas Ambiado-Lillo",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico de Fonoaudiolog\u00eda, Universidad Arturo Prat",
    "organization": 18273373707046377092,
    "interests": [
        "Neurociencias",
        "Disfagia",
        "Filosof\u00eda de las Ciencias Cognitivas"
    ],
    "email_domain": "@unap.cl",
    "citedby": 31,
    "citedby5y": 31,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2020": 2,
        "2021": 3,
        "2022": 10,
        "2023": 9,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Funciones ejecutivas en estudiantes con trastorno espec\u00edfico del lenguaje al comienzo de la escolarizaci\u00f3n b\u00e1sica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Colombiana de Psicolog\u00eda 29 (2), 57-72, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6COQva0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=994657749130212029",
            "cites_id": [
                "994657749130212029"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presbifagia: Una mirada a los procesos de alimentaci\u00f3n y degluci\u00f3n en los adultos mayores",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Aret\u00e9 21 (1), 105-112, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6COQva0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16227054653184580163",
            "cites_id": [
                "16227054653184580163"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trastorno cognitivo comunicativo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Aret\u00e9 19 (2), 43-48, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6COQva0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1729736082686000112",
            "cites_id": [
                "1729736082686000112"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presbyphagia: A Conceptual Analysis of Contemporary Proposals and Their Influences on Clinical Diagnosis",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Dysphagia, 1-7, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6COQva0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18143304563169784329",
            "cites_id": [
                "18143304563169784329"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La bio\u00e9tica en la investigaci\u00f3n de funciones ejecutivas en ni\u00f1os con trastorno espec\u00edfico del lenguaje",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Bio\u00e9tica 21 (2), 93-106, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6COQva0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8886279456243872393",
            "cites_id": [
                "8886279456243872393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de la autopercepci\u00f3n de los procesos de alimentaci\u00f3n y degluci\u00f3n de adultos mayores pertenecientes a un Centro Comunitario de Salud Familiar (CECOSF)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista M\u00e9dica Cl\u00ednica Las Condes 35 (1), 54-59, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6COQva0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda de la Mente,\u00bf un error conceptual en Neuropsicolog\u00eda?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 60 (4), 473-478, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6COQva0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bullying a personas con trastornos de la comunicaci\u00f3n integradas en establecimientos escolares: Rol de la Fonoaudiolog\u00eda y sus implicancias en la salud comunicativa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Chilena de Fonoaudiolog\u00eda 21, 1-13, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6COQva0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos Del Entrenamiento Cognitivo En La Autopercepci\u00f3n Cognitiva De Una Muestra De Adultos Mayores Del Norte De Chile.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Aret\u00e9 21 (2), 61-68, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6COQva0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A bio\u00e9tica na pesquisa de fun\u00e7\u00f5es executivas em crian\u00e7as com transtorno espec\u00edfico da linguagem",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Bio\u00e9tica 21 (2), 93-106, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6COQva0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bioethics in Researching Executive Functions in Children with Specific Language Impairment",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Bio\u00e9tica 21 (2), 93-106, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6COQva0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Executive Functions in Students with Specific Language Impairment at the Beginning of Elementary Education",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Colombiana de Psicolog\u00eda 29 (2), 57-72, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6COQva0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}