{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "__CRmfQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Nicol\u00e1s Pareja Arellano",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=__CRmfQAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Arturo Prat",
    "organization": 18273373707046377092,
    "interests": [
        "Araucan\u00eda",
        "ruralidades",
        "mapuche",
        "conflicto",
        "desigualdades"
    ],
    "email_domain": "@unap.cl",
    "citedby": 18,
    "citedby5y": 18,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2022": 1,
        "2023": 13,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding the relational dynamics of chilean rural teachers: Contributions from a narrative-generative perspective",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sustainability 14 (14), 8386, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "__CRmfQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12209084199904800531",
            "cites_id": [
                "12209084199904800531"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La tierra como expresi\u00f3n material de colonialismo y resistencia: una reflexi\u00f3n sobre la Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuestionamientos al Modelo Extractivista Neoliberal desde el Sur \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "__CRmfQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2277866710307665515,12825215478342903349",
            "cites_id": [
                "2277866710307665515",
                "12825215478342903349"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What do we know about rural teaching identity? An exploratory study based on the generative-narrative approach",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Pedagogy 14 (2), 97-122, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "__CRmfQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14483375429563509329",
            "cites_id": [
                "14483375429563509329"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discurso actual de la prensa escrita chilena frente al conflicto Estado/pueblo mapuche: Un an\u00e1lisis cr\u00edtico sobre la visi\u00f3n que difunden peri\u00f3dicos chilenos.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Discurso & Sociedad, 905-929, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "__CRmfQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14658454927716744349,10113780976726591439,4000017392029439668",
            "cites_id": [
                "14658454927716744349",
                "10113780976726591439",
                "4000017392029439668"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Etnia y ruralidad como ejes de la desigualdad social en la Araucan\u00eda (Chile) actual",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Papeles de Poblaci\u00f3n 29 (118), 177-207, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "__CRmfQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la experiencia y pr\u00e1ctica de boxeo aficionado en tres recintos deportivos de la ciudad de Temuco, Chile.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos: Nuevas Perspectivas de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n 51, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "__CRmfQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La periferia de la periferia: subdesarrollo en el espacio rural de la regi\u00f3n de La Araucan\u00eda, Chile.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "TERRITORIO Y PODER. UN CONTEXTO DE DOMINACI\u00d3N COLONIAL DESDE EL SUR GLOBAL \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "__CRmfQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tierra, trabajo y libertad. Conflictos campesinos e ind\u00edgenas en la provincia de Caut\u00edn (1967-1973)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CUHSO (Temuco) 32 (1), 577-580, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "__CRmfQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n socio-cultural de la desigualdad social en la Araucan\u00eda. Percepciones, im\u00e1genes e imaginarios sociales desde una perspectiva de clase",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de Chile, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "__CRmfQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfiles de expectativas y preparatividad acad\u00e9mica en educaci\u00f3n t\u00e9cnica superior1 Profiles of expectations and academic readiness in higher technical",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "__CRmfQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}