{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "cW_dJ40AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marcela Quintana-Lara",
    "affiliation": "Dean, Universidad Arturo Prat",
    "organization": 18273373707046377092,
    "interests": [
        "formacion inicial docente",
        "evaluacion",
        "pronunciacion"
    ],
    "email_domain": "@unap.cl",
    "homepage": "http://www.unap.cl/",
    "citedby": 176,
    "citedby5y": 95,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2009": 1,
        "2010": 0,
        "2011": 1,
        "2012": 3,
        "2013": 1,
        "2014": 12,
        "2015": 11,
        "2016": 7,
        "2017": 22,
        "2018": 16,
        "2019": 11,
        "2020": 26,
        "2021": 21,
        "2022": 12,
        "2023": 22,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias de estudiantes de pedagog\u00eda sobre la ense\u00f1anza del ingl\u00e9s",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Folios, 77-87, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18399547557614485776",
            "cites_id": [
                "18399547557614485776"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The teaching of L2 pronunciation through processing instruction",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Applied language learning 21 (1), 53-78, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15601141534976892239",
            "cites_id": [
                "15601141534976892239"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of Acoustic Spectrographic Instruction on production of English /i/ and /I/ by Spanish pre-service English teachers",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Computer Assisted Language Learning 27 (3), 207-227, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=117877165994819173",
            "cites_id": [
                "117877165994819173"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias sobre el aprendizaje del ingl\u00e9s en la formaci\u00f3n inicial docente",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Educere 18 (61), 473-482, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=927151764099264578",
            "cites_id": [
                "927151764099264578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de caso sobre las creencias de estudiantes de pedagog\u00eda en ingl\u00e9s respecto a la autoeficacia percibida y la ense\u00f1anza del idioma",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "N\u00facleo 25 (30), 41-67, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1380014203552610715",
            "cites_id": [
                "1380014203552610715"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje y ense\u00f1anza: creencias de estudiantes en formaci\u00f3n de pedagog\u00eda en ingl\u00e9s",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "P\u00e1ginas De Educaci\u00f3n 10 (1), 64-90, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11039565534791086888,2119811554389034802,11420809747629115447",
            "cites_id": [
                "11039565534791086888",
                "2119811554389034802",
                "11420809747629115447"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Students\u2019 awareness of Spanish spirantization allophonic rule",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pronunciation and Intelligibility: Issues in Research and Practice, 180-98, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=169795314136696102",
            "cites_id": [
                "169795314136696102"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias sobre los roles del profesor y del estudiante que poseen futuros docentes de ingl\u00e9s en dos universidades chilenas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Folios, 113-126, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8030810407006243025,950352286726780852",
            "cites_id": [
                "8030810407006243025",
                "950352286726780852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El aprendizaje y la provisi\u00f3n de retroalimentaci\u00f3n en la escritura acad\u00e9mica: Creencias de estudiantes de pedagog\u00eda en ingl\u00e9s",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista complutense de educaci\u00f3n, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16043251990418455030",
            "cites_id": [
                "16043251990418455030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effects of acoustic visual feedback instruction on pronunciation of the English high front vowels by pre-service non-native English teachers",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Unpublished Ph. D. dissertation, Department of Curriculum and Teaching, The \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17353849522878241656",
            "cites_id": [
                "17353849522878241656"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "METACOGNITIVE AWARENESS AND COGNITIVE STYLES: ARE THERE DIFFERENCES BETWEEN WHAT CHILEAN EFL PRESERVICE TEACHERS AND NEWLY-QUALIFIED EFL IN-SERVICE TEACHERS CLAIM?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Lenguas Modernas, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5691708425998895590",
            "cites_id": [
                "5691708425998895590"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA ANSIEDAD HACIA LA EVALUACI\u00d3N EN EL APRENDIZAJE DEL INGL\u00c9S COMO LENGUA EXTRANJERA EN ESTUDIANTES DE ENSE\u00d1ANZA MEDIA.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Lenguas Modernas, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15772040281486670430",
            "cites_id": [
                "15772040281486670430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ducere. Revista de Investigaci\u00f3n educativa. Una nueva propuesta para el desarrollo del conocimiento en educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "DUCERE. Revista de Investigaci\u00f3n Educativa, 4-7, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8711726316520218377",
            "cites_id": [
                "8711726316520218377"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effects of Acoustic VisualFeedback Instruction on pronunciation of the English high front vowels by pre -service non-native English teachers",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "University of Kansas, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3426916725907599162",
            "cites_id": [
                "3426916725907599162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n en la ense\u00f1anza y el aprendizaje del ingl\u00e9s: pr\u00e1cticas de estudiantes y profesores noveles chilenos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de la Educaci\u00f3n Superior 50 (198), 132-154, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17220401574395615866",
            "cites_id": [
                "17220401574395615866"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pre-service and in-service EFL teachers\u2019 levels of reflection",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 1402-1434, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=369106186330698011",
            "cites_id": [
                "369106186330698011"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Case Study of the Beliefs of English Teacher Trainees about their Perceived Self-Efficacy and Language Teaching",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "N\u00facleo 25 (30), 41-67, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7464071758333458830",
            "cites_id": [
                "7464071758333458830"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Use of Periodicals in the Foreign Language Classroom from the Perspective of the SFLL",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "News from Northeast, 7, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17454257855507719587",
            "cites_id": [
                "17454257855507719587"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AQU\u00cd FALTAN PROFESORAS Y PROFESORES: ESTUDIO DEL D\u00c9FICIT DOCENTE EN LA REGI\u00d3N DE TARAPAC\u00c1",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Reflexi\u00f3n e Investigaci\u00f3n Educacional 6 (1), 1-12, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ducere. Revista de Investigaci\u00f3n Educativa. Un nueva propuesta para el desarrollo del conocimiento en educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ducere. Revista de Investigaci\u00f3n Educativa 1 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conciencia metacognitiva, estilos cognitivos y rasgos de personalidad en la formaci\u00f3n y profesorado de ingl\u00e9s",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "DUCERE. Revista de Investigaci\u00f3n Educativa 1 (1), e202213-e202213, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n y Pr\u00e1cticas de estudiantes y profesores noveles chilenos en planificaci\u00f3n y ense\u00f1anza",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Asociaci\u00f3n Nacional de Universidades e Instituciones de Educaci\u00f3n Superior \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Map, Foundations, Recipe, Burden: Teachers\u2019 Conceptual Metaphors on Lesson Planning",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The learning and feedback provision of academic writing: Beliefs held by pre-service teachers of English",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIV COMPLUTENSE MADRID. SERVICIO PUBLICACIONES, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pre-service and in-service efl teachers\u2019 levels of reflection [Niveles de reflexi\u00f3n de profesores de ingl\u00e9s en formaci\u00f3n y en ejercicio profesional]",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad del Zulia, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New Insights into Students' Awareness of the Spanish Lenition Rule: A Revision of the Methodology.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Applied Language Learning 28 (1), 73-98, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beliefs Concerning the Roles of Teacher and Learner Held by Pre-Service Teachers of English from two Chilean Universities",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Folios, 113-126, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cren\u00e7as sobre o rol do professor e o estudante que t\u00eam futuros professores de ingl\u00eas em duas universidades chilenas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Folios, 113-126, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Met\u00e1foras para profesor y estudiante de pedagog\u00eda, en un grupo de estudiantes de pedagog\u00eda chilenos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 14 (2), 26, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beliefs of trainee teachers regarding English teaching",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Folios, 77-87, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9tude de cas sur la conception des \u00e9tudiants de P\u00e9dagogie en anglais par rapport \u00e0 l auto-efficacit\u00e9 per\u00e7ue et l enseignement de la langue",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "N\u00facleo 25 (30), 41-67, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Students\u00e2\u20ac\u2122 Awareness of Spanish Spirantization Allophonic Rule",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Pronunciation in Second Language Learning and Teaching Proceedings 2 (1), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones de estudiantes en secundaria hacia las tareas evaluativas en la asignatura de ingl\u00e9s",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SERVICE TEACHERS AND NEWLY QUALIFIED EFL IN-SERVICE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cW_dJ40AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}