{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "FpXKIPoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Beatriz Carrasco D\u00edaz",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=FpXKIPoAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Facultad de Ciencias de la Salud, Universidad Arturo Prat, Chile",
    "organization": 18273373707046377092,
    "interests": [
        "Enfermer\u00eda",
        "Geriatr\u00eda",
        "Gerontolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@unap.cl",
    "homepage": "http://www.unap.cl/",
    "citedby": 7,
    "citedby5y": 5,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2006": 1,
        "2007": 0,
        "2008": 0,
        "2009": 0,
        "2010": 0,
        "2011": 0,
        "2012": 0,
        "2013": 1,
        "2014": 0,
        "2015": 0,
        "2016": 0,
        "2017": 0,
        "2018": 0,
        "2019": 1,
        "2020": 0,
        "2021": 0,
        "2022": 2,
        "2023": 1,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3nKoAaEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Elizabeth Solis Albanese",
            "affiliation": "Enfermera, Universidad Arturo Prat"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "DQ7nlU0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandra Ximena Araya",
            "affiliation": "Universidad Andres Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZvfCvGQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Macarena Chepo",
            "affiliation": "Universidad Andes Bello"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un inventario para medir calidad de vida familiar",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Rev. chil. salud p\u00fablica, 29-35, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FpXKIPoAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12548788816331363991",
            "cites_id": [
                "12548788816331363991"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones \u00e9ticas para la investigaci\u00f3n con personas mayores. Una revisi\u00f3n narrativa",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Salud, Ciencia y Tecnolog\u00eda 3, 219-219, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FpXKIPoAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7280374422010018212",
            "cites_id": [
                "7280374422010018212"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n como principio \u00e9tico en investigaci\u00f3n para el cuidado con pueblos originarios: una revisi\u00f3n narrativa",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Benessere. Revista de Enfermer\u00eda 8 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FpXKIPoAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7208127820501218995",
            "cites_id": [
                "7208127820501218995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos \u00e9ticos en la investigaci\u00f3n en cuidados con comunidades rurales",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda, e14626-e14626, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FpXKIPoAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOLEDAD Y FRAGILIDAD EN PERSONAS MAYORES QUE VIVEN EN COMUNIDAD: UNA REVISI\u00d3N INTEGRATIVA",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Horizonte de Enfermer\u00eda, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FpXKIPoAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda del Manejo del S\u00edntoma: an\u00e1lisis para investigaci\u00f3n en multimorbilidad en ambientes comunitarios",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Index enferm, [e14400]-[e14400], 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FpXKIPoAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de apoyo para el aprendizaje de la gesti\u00f3n en promoci\u00f3n de la salud",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Centro Regional de Recursos en Promoci\u00f3n de la Salud, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FpXKIPoAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}