{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "fWbjacgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Cristina Oyarzo Varela",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=fWbjacgAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Instituto de Estudios Internacionales, Universidad Arturo Prat",
    "organization": 18273373707046377092,
    "interests": [
        "Historia pol\u00edtica y de las ideas",
        "Historia reciente del mundo andino",
        "relaciones pueblos originarios y Estado",
        "feminismo"
    ],
    "email_domain": "@unap.cl",
    "homepage": "https://unap.academia.edu/CristinaOyarzoVarela",
    "citedby": 37,
    "citedby5y": 34,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2020": 1,
        "2021": 11,
        "2022": 14,
        "2023": 7,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problem\u00e1ticas internacionales y mundiales desde el pensamiento latinoamericano",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ariadna Ediciones, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWbjacgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4568888138316953243",
            "cites_id": [
                "4568888138316953243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plurinacionalidad en la Constituci\u00f3n de Bolivia:\u00bf una noci\u00f3n capturada por el Estado?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hybris: revista de filosof\u00eda 12 (1), 11-44, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWbjacgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7636550940843224371",
            "cites_id": [
                "7636550940843224371"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursos del movimiento ind\u00edgena en el debate educativo en Bolivia a inicios de 1990: ideas sobre interculturalidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Izquierdas, 2276-2298, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWbjacgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16357837818669508552",
            "cites_id": [
                "16357837818669508552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursos educativos indianistas en Fausto Reinaga: 1970-1971",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Historia Cultural, N\u00b0 8 1 (N\u00b0 8), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWbjacgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14225296050922877727",
            "cites_id": [
                "14225296050922877727"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rutas de la reflexividad: historia de la Escuela de Psicolog\u00eda de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 1989-2019",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWbjacgAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9254064702982482627",
            "cites_id": [
                "9254064702982482627"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relatos pol\u00edticos en Silvia Rivera Cusicanqui: pasajes de una enunciaci\u00f3n dislocada, 1984-1988",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Izquierdas, 1-16, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWbjacgAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La escritura de la historia y la pol\u00edtica: el Taller de Historia Andina (THOA) y Silvia Rivera Cusicanqui, 1983-1984",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuadernos de historia (Santiago), 161-184, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWbjacgAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciclo que protestas en Chile y asamblea territorial feminista desde un enfoque Autoetnogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ensayos sobre formas plurales y asociativas de participaci\u00f3n en el Chile \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWbjacgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La plurinacionalidad en la Constituci\u00f3n y el Estado.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Documento de pol\u00edtica, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWbjacgAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia pol\u00edtica de los discursos educativos: pueblos originarios y Estado en Bolivia, 1930-2010",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ariadna editores, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWbjacgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursos del movimiento ind\u00edgena en el debate educativo en Bolivia a inicios de 1990: ideas sobre interculturalidad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Izquierdas 50, 0-0, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWbjacgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n indigenal en clave nacionalista: historizaci\u00f3n de la obra de Elizardo P\u00e9rez",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Instituto de Estudios Bolivianos 2 (30), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWbjacgAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESE\u00d1A: Roberto Choque Canqui, Historia de una lucha desigual. Los contenidos ideol\u00f3gicos y pol\u00edticos de las rebeliones ind\u00edgenas de la pre y post Revoluci\u00f3n Nacional, La Paz \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Historia 396 7 (1), 309-314, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWbjacgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Demanda ind\u00edgena por derecho a la educaci\u00f3n: discursos de la escuela ayllu de Warisata (1931) en la Ley Avelino Si\u00f1ani- Elizardo P\u00e9rez",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Latinoamericana de educaci\u00f3n Inclusiva 1, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWbjacgAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores externos en la formaci\u00f3n del Estado plurinacional de Bolivia: un estudio de caso",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de Chile, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWbjacgAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTADO PLURINACIONAL",
                "citation": "Problem\u00e1ticas internacionales y mundiales desde el pensamiento \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fWbjacgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}