{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "9kOZfrsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mario Waldo Sandoval Manriquez",
    "affiliation": "Universidad de los Lagos",
    "organization": 13824009975929506544,
    "interests": [
        "Cultura",
        "juventud",
        "trabajo social"
    ],
    "email_domain": "@ulagos.cl",
    "homepage": "http://www.ulagos.cl/",
    "citedby": 745,
    "citedby5y": 517,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2011": 2,
        "2012": 4,
        "2013": 5,
        "2014": 7,
        "2015": 13,
        "2016": 14,
        "2017": 52,
        "2018": 113,
        "2019": 88,
        "2020": 110,
        "2021": 115,
        "2022": 108,
        "2023": 84,
        "2024": 12
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Convivencia y clima escolar: claves de la gesti\u00f3n del conocimiento",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "\u00daltima d\u00e9cada 22 (41), 153-178, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9kOZfrsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 643,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8031869006701330705",
            "cites_id": [
                "8031869006701330705"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociolog\u00eda de los valores y juventud",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "\u00daltima d\u00e9cada 15 (27), 95-118, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9kOZfrsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14767694593894186743",
            "cites_id": [
                "14767694593894186743"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas pr\u00e1cticas pol\u00edticas en j\u00f3venes de Chile: conocimientos acumulados 2000-2008",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 7 (2), 1379-1403, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9kOZfrsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13985329616553161201",
            "cites_id": [
                "13985329616553161201"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n y deconstrucci\u00f3n de la confianza en j\u00f3venes chilenos: desaf\u00edos a la cohesi\u00f3n social ya la democracia",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ediciones UCSH, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9kOZfrsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4715603400858027827,16189393377785524885",
            "cites_id": [
                "4715603400858027827",
                "16189393377785524885"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia en parejas de j\u00f3venes chilenos: an\u00e1lisis y propuestas desde el Trabajo Social en el \u00e1mbito educativo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Trabajo Social Global-Global Social Work 10 (18), 116-140, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9kOZfrsAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18343263955534725949",
            "cites_id": [
                "18343263955534725949"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modernizaci\u00f3n y j\u00f3venes pobladores urbanos: un estudio de caso",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9kOZfrsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13291121358953891311",
            "cites_id": [
                "13291121358953891311"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visi\u00f3n de los educadores acerca de la gesti\u00f3n del conocimiento de sus estudiantes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Rumbos TS. Un espacio cr\u00edtico para la reflexi\u00f3n en Ciencias Sociales, 143-161, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9kOZfrsAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Youth, Culture and Education in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Utop\u00eda y Praxis Latinoamericana 23 (83), 15-32, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9kOZfrsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FIGURAS ESTRUCTURALES DE LA VIOLENCIA ESCOLAR. HACIA UNA RECUPERACION DE LA\" SUBJETIVIDAD\" EDUCATIVA.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9kOZfrsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3n docente y el SIMCE, el profesor en la encrucijada, estudio de caso comuna de Cabo de Hornos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9kOZfrsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juventudes. Transformaciones socioecon\u00f3micas, sociopol\u00edticas y socioculturales de las y los j\u00f3venes en el Chile contempor\u00e1neo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9kOZfrsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New political practices of Chilean youths: 2000-2008 accumulated knowledge",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 7 (2), 1379-1403, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9kOZfrsAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GESTION DEL CONOCIMIENTO Y REFORMA DEL PENSAMIENTO EN EDUCACION. REFORMULACIONES EPISTEMOLOGICAS Y SOCIOPOLITICAS PARA PROGRAMAS DE FORMACION DE PROFESORES Y POLITICAS PUBLICAS.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9kOZfrsAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HACIA UNA INTERPRETACION DE LA VIOLENCIA EN LA ESCUELA. LINEAMIENTOS DE ESTRATEGIAS DE CONVIVENCIA SOCIAL EN EL ESPACIO EDUCATIVO",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9kOZfrsAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOGICAS DE ACCION Y MODOS DE GESTION DE SI DE LOS JOVENES CHILENOS A LAS PUERTAS DEL SIGLO XXI.",
                "pub_year": "1999",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9kOZfrsAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mario Waldo Sandoval-Manr\u00edquez Angela Jocelyn Venegas-Meza 2 Ana Mar\u00eda Galdames-Paredes 3",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9kOZfrsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}