{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "BPc6JIsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Fernando Carias P\u00e9rez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=BPc6JIsAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico Departamento de Humanidades y Arte en Universidad de Los Lagos - Chile.",
    "organization": 13824009975929506544,
    "interests": [
        "Educomunicaci\u00f3n",
        "Alfabetizaci\u00f3n Medi\u00e1tica",
        "Educaci\u00f3n para los medios",
        "Medios de Comunicaci\u00f3n",
        "Tecnolog\u00eda Educativa."
    ],
    "email_domain": "@ulagos.cl",
    "homepage": "http://humanidadesyartes.ulagos.cl/",
    "citedby": 47,
    "citedby5y": 46,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2021": 4,
        "2022": 17,
        "2023": 22,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Jvs80KEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Isidro Mar\u00edn-Guti\u00e9rrez",
            "affiliation": "Contratado Doctor en la Universidad de M\u00e1laga. Fue profesor en Universidad de Sevilla, UTPL y Huelva"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6X3Q1g0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Angel HERNANDO-GOMEZ (0000-00...",
            "affiliation": "Grupo Comunicar - University of Huelva - Spain - ROR: https://ror.org/03a1kt624"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La radio educativa como herramienta de alfabetizaci\u00f3n medi\u00e1tica en contextos de interculturalidad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Comunicaci\u00f3n 20 (2), 93-112, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPc6JIsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15944813423937517678",
            "cites_id": [
                "15944813423937517678"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educomunicaci\u00f3n e interculturalidad a partir de la gesti\u00f3n educativa con la radio",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universitas-XXI, Revista de Ciencias Sociales y Humanas, 39-60, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPc6JIsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2418731641794532914",
            "cites_id": [
                "2418731641794532914"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso educativo de la radio en tiempos de pandemia en escuelas rurales chilenas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Chasqui Revista Latinoamericana de Comunicaci\u00f3n, 59-76, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPc6JIsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=641618777398998461",
            "cites_id": [
                "641618777398998461"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educommunication and interculturality from educational management with radio",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universitas-XXI, Revista de Ciencias Sociales y Humanas, 39-60, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPc6JIsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13475055854846199818",
            "cites_id": [
                "13475055854846199818"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Medios Audiovisuales en la Propuesta Pedag\u00f3gica Intercultural de la Universidad Nacional Experimental Ind\u00edgena del Tauca (Venezuela).",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Culturas ind\u00edgenas: investigaci\u00f3n, comunicaci\u00f3n y resistencias. 1, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPc6JIsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4452846967669453476",
            "cites_id": [
                "4452846967669453476"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n intercultural biling\u00fce y Tic: reflexiones para su articulaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "INTEREDU 2 (7), 84-113, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPc6JIsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Radio, educomunicaci\u00f3n e interculturalidad. An\u00e1lisis a partir de pr\u00e1cticas educomunicativas en escuelas rurales del sur de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad de Huelva, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPc6JIsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceso, democracia y comunidades virtuales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Controversias y Concurrencias Latinoamericanas 12 (22), 417-420, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPc6JIsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a Libro: Acceso, democracia y comunidades virtuales. Apropiaci\u00f3n de Tecnolog\u00edas digitales desde el cono sur.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "REVISTA ELECTR\u00d3NICA DE SOCIOLOG\u00cdA Y CIENCIAS SOCIALES CONTROVERSIAS Y \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPc6JIsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundaci\u00f3n radio escuela para el desarrollo rural (FREDER): un caso de desoccidentalizaci\u00f3n educomunicativa en territorio mapuche williche",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tr\u00edade, revista de comunica\u00e7\u00e3o, Cultura e M\u00eddia 18 (51), 123, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPc6JIsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educational use of radio in times of pandemic in Chilean rural schools",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Chasqui-Revista Latinoamericana De Comunicacion, 59-75, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPc6JIsAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundacao Radio Escola para o Desenvolvimento Rural (FREDER): um caso de (des) ocidentalizacao educativa em territorio Mapuche Williche/Fundacion radio escuela para el \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Comunicacao, Midia E Consumo 18 (51), 103-124, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPc6JIsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educational radio as a media literacy tool in intercultural contexts",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPc6JIsAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educomunicaci\u00f3n e interculturalidad a partir de la gesti\u00f3n educativa con la radio. Universitas [online]. 2021, n. 35",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPc6JIsAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cEducomunicaci\u00f3n en clave de Interculturalidad\u201d. Propuestas formativas en educaci\u00f3n para los medios, a partir de 3 experiencias en comunidades ind\u00edgenas del sur de Venezuela.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPc6JIsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Martin Quintana Elgueta2 Cristian Tejeda G\u00f3mez3",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BPc6JIsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}