{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "by9GKEUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Luis Roberto Pino-Fan",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=by9GKEUAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad de Los Lagos",
    "organization": 13824009975929506544,
    "interests": [
        "Formaci\u00f3n de Profesores",
        "Conocimiento del Profesor",
        "Did\u00e1ctica de la Matem\u00e1tica",
        "Mathematics Education",
        "Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica"
    ],
    "email_domain": "@ulagos.cl",
    "homepage": "http://lrpino.blogspot.com/",
    "citedby": 3002,
    "citedby5y": 2144,
    "hindex": 27,
    "hindex5y": 23,
    "i10index": 51,
    "i10index5y": 43,
    "cites_per_year": {
        "2013": 13,
        "2014": 57,
        "2015": 103,
        "2016": 102,
        "2017": 184,
        "2018": 319,
        "2019": 235,
        "2020": 293,
        "2021": 499,
        "2022": 465,
        "2023": 485,
        "2024": 150
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "D02-lBUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Vicen\u00e7 Font Moll ( ORCID: 0000-0003-...",
            "affiliation": "Universitat de Barcelona. P. Honorario PUCP (Per\u00fa); P. Colaborador UESB (Br.) y ULagos (Ch)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3v9N8IUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan D. Godino (orcid.org/0000-0001-...",
            "affiliation": "Universidad de Granada. Catedr\u00e1tico jubilado de Did\u00e1ctica de la Matem\u00e1tica"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "oNBwqAgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Adriana Breda (ORCID: 0000-0002-77...",
            "affiliation": "Universitat de Barcelona (UB)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jlxfxsUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Walter Fernando Castro Gordillo",
            "affiliation": "Universidad de Antioquia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0q7cOcQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Wilson Gordillo Thiriat",
            "affiliation": "Universidad Distrital Francisco Jos\u00e9 de Caldas"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9l9NAl4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jes\u00fas Guadalupe Lugo-Armenta",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico del Departamento de Ciencias Exactas, Universidad de Los Lagos"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZfPhB5wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Victor Larios Osorio",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Quer\u00e9taro"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "IRM3CXUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Oscar Molina",
            "affiliation": "Universidad Pedag\u00f3gica Nacional"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Fwvwfg8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Bel\u00e9n Giacomone (ORCID: 0000-0001...",
            "affiliation": "University of San Marino, Republic of San Marino \u2013 University of Granada, Spain."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "dvpMOSwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Thorsten Scheiner",
            "affiliation": "Institute for Learning Sciences and Teacher Education, Brisbane, Australia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OXfK_U8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristina N. Pe\u00f1a Soto",
            "affiliation": "Profesora de Matem\u00e1tica y Computaci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PDMoZUMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Silvia Elena Ibarra Olmos",
            "affiliation": "Universidad de Sonora"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "iJ5Lgs8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jorge Andr\u00e9s Toro Uribe",
            "affiliation": "Doctor en Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica, Universidad de Antioquia"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meta didactic-mathematical knowledge of teachers: criteria for the reflection and assessment on teaching practice",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "EURASIA Journal of Mathematics, Science and Technology Education 13 (6 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 293,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4205403030690810183",
            "cites_id": [
                "4205403030690810183"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perpectiva ampliada del conocimiento did\u00e1ctico-matem\u00e1tico del profesor",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Paradigma 36 (1), 87-109, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 291,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15733033425001507648",
            "cites_id": [
                "15733033425001507648"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios valorativos y normativos en la Did\u00e1ctica de las Matem\u00e1ticas: el caso del constructo idoneidad did\u00e1ctica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bolema: boletim de educa\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica 32, 255-278, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 251,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2051033179509293980",
            "cites_id": [
                "2051033179509293980"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards a methodology for the characterization of teachers\u2019 didactic-mathematical knowledge",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "EURASIA Journal of Mathematics, Science and Technology Education 11 (6 \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 174,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6053521726905618007",
            "cites_id": [
                "6053521726905618007"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What makes mathematics teacher knowledge specialized? Offering alternative views",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International Journal of Science and Mathematics Education 17, 153-172, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 173,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6589269887347995286",
            "cites_id": [
                "6589269887347995286"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Faceta epist\u00e9mica del conocimiento did\u00e1ctico-matem\u00e1tico sobre la derivada",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica Pesquisa 13 (1), 141-178, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 168,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15633592843211081358",
            "cites_id": [
                "15633592843211081358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessing key epistemic features of didactic-mathematical knowledge of prospective teachers: the case of the derivative",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Mathematics Teacher Education 21, 63-94, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 138,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5619618393817773331",
            "cites_id": [
                "5619618393817773331"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Idoneidad epist\u00e9mica del significado de la derivada en el curriculo de bachillerato",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Parad\u00edgma 34 (2), 129-150, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 93,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17909037613630732722",
            "cites_id": [
                "17909037613630732722"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la faceta epist\u00e9mica del conocimiento did\u00e1ctico-matem\u00e1tico de futuros profesores de bachillerato sobre la derivada",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de Granada, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 81,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3232341141231541436",
            "cites_id": [
                "3232341141231541436"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una Propuesta para el An\u00e1lisis de las Pr\u00e1cticas Matem\u00e1ticas de Futuros Profesores sobre Derivadas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "BOLEMA, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 75,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13111058040169499635",
            "cites_id": [
                "13111058040169499635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desenho e aplica\u00e7\u00e3o de um instrumento para explorar a faceta epist\u00eamica do conhecimento did\u00e1tico-matem\u00e1tico de futuros professores sobre a derivada",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "REVEMAT: Revista Eletr\u00f4nica de matem\u00e1tica 8, 1-47, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 73,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12144638809860883364",
            "cites_id": [
                "12144638809860883364"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimientos profesionales en el dise\u00f1o y gesti\u00f3n de una clase sobre semejanza de tri\u00e1ngulos. An\u00e1lisis con herramientas del modelo CCDM",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Avances de investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica 13, 63-83, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=184919892453863428",
            "cites_id": [
                "184919892453863428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del conocimiento de futuros profesores de matem\u00e1ticas sobre las transformaciones de las representaciones de una funci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Educaci\u00f3n matem\u00e1tica 28 (3), 111-144, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17279514945804451686",
            "cites_id": [
                "17279514945804451686"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of the meanings of the antiderivative used by students of the first engineering courses",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "International Journal of Science and Mathematics Education 16, 1091-1113, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5739313985114652678",
            "cites_id": [
                "5739313985114652678"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The mathematical knowledge for teaching. A view from onto-semiotic approach to mathematical knowledge and instruction",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Proceedings of the Eighth Congress of the European Society for Research in \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13855956512560652367",
            "cites_id": [
                "13855956512560652367"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A mathematics education research agenda in latin america motivated by coronavirus pandemic.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Eurasia Journal of Mathematics, Science and Technology Education 16 (12), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12852637406996997008",
            "cites_id": [
                "12852637406996997008"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The theory of registers of semiotic representation and the onto-semiotic approach to mathematical cognition and instruction: linking looks for the study of mathematical \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Proceedings of the 39th Conference of the International Group for the \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16518974326262497315",
            "cites_id": [
                "16518974326262497315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados de la funci\u00f3n pretendidos por el curr\u00edculo de matem\u00e1ticas chileno",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pontificia Universidad Javeriana, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13692078751250909624",
            "cites_id": [
                "13692078751250909624"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una propuesta de reconstrucci\u00f3n del significado hol\u00edstico de la antiderivada",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Bolema: Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 30, 535-558, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6381216914304962672",
            "cites_id": [
                "6381216914304962672"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of the underlying cognitive activity in the resolution of a task on derivability of the absolute-value function: Two theoretical perspectives",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Grupo de Investigaci\u00f3n Did\u00e1ctica de la Matem\u00e1tica: Pensamiento Num\u00e9rico (FQM \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5939954250504373670",
            "cites_id": [
                "5939954250504373670"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura y din\u00e1mica de argumentos anal\u00f3gicos, abductivos y deductivos: un curso de geometr\u00eda del espacio como contexto de reflexi\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las Ciencias 37 (1), 93-116, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5231092459485699252",
            "cites_id": [
                "5231092459485699252"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El conocimiento did\u00e1ctico-matem\u00e1tico de los profesores: pautas y criterios para su evaluaci\u00f3n y desarrollo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Matem\u00e1tica Educativa: La formaci\u00f3n de profesores., 137-151, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1650995744221526865",
            "cites_id": [
                "1650995744221526865"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prospective teacher's specialized content knowledge on derivative",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Proceedings of the Eighth Congress of the European Society for Research in \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13652742363359532743",
            "cites_id": [
                "13652742363359532743"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Niveles de razonamiento inferencial para el estad\u00edstico T-Student",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bolema: Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 35 (71), 1776-1802, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=158205441219414360",
            "cites_id": [
                "158205441219414360"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Key epistemic features of mathematical knowledge for teaching the derivative",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Proceedings of the 36th Conference of the International Group for the \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13940270827982178404",
            "cites_id": [
                "13940270827982178404"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mathematics teachers\u2019 knowledge and competences model based on the onto-semiotic approach",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Proceedings of the 41st Conference of the International Group for the \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5703729907848918741",
            "cites_id": [
                "5703729907848918741"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A proposal to enhance preservice teacher\u2019s noticing",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Eurasia Journal of Mathematics, Science and Technology Education 14 (11), em1569, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1302388258303135308",
            "cites_id": [
                "1302388258303135308"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de las reflexiones y valoraciones de una futura profesora de matem\u00e1ticas sobre la pr\u00e1ctica docente",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Ciencia y Tecnolog\u00eda 34 (2), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8653801540663977314",
            "cites_id": [
                "8653801540663977314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis did\u00e1ctico en un trabajo de fin de m\u00e1ster de un futuro profesor",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Zaragoza 21, 247-256, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11271988713943546550",
            "cites_id": [
                "11271988713943546550"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados pretendidos por el curr\u00edculo de matem\u00e1ticas chileno sobre la noci\u00f3n de funci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Tesis de maestr\u00eda, in\u00e9dita). Universidad de Los Lagos. Chile, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:BwyfMAYsbu0C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10776757303911936756",
            "cites_id": [
                "10776757303911936756"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A macro tool to characterize and develop key competencies for the mathematics teacher\u2019practice",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Science and Mathematics Education 21 (5), 1407-1432, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5703018054744492838",
            "cites_id": [
                "5703018054744492838"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del proceso de acoplamiento entre las facetas epist\u00e9mica y cognitiva del conocimiento matem\u00e1tico en el contexto de una tarea exploratorio-investigativa sobre patrones",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Educaci\u00f3n matem\u00e1tica 27 (1), 37-64, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5856283523271771923",
            "cites_id": [
                "5856283523271771923"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inferential statistical reasoning of math teachers: Experiences in virtual contexts generated by the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Education Sciences 11 (7), 363, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=338317482791083895",
            "cites_id": [
                "338317482791083895"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n inicial de profesores en Chile:\u2018Voces\u2019 de la comunidad chilena de investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Uniciencia 32 (1), 68-88, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17933660125600116328",
            "cites_id": [
                "17933660125600116328"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoque Ontossemi\u00f3tico do Conhecimento e da Instru\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica (EOS): um panorama das pesquisas na Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Perspectivas da Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 10 (23), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3802183549568239466",
            "cites_id": [
                "3802183549568239466"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Niveles de algebrizaci\u00f3n de la actividad matem\u00e1tica escolar: an\u00e1lisis de libros de texto y dificultades de los estudiantes",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of Research in Mathematics Education 6 (2), 164-191, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13511271290602721197,9075600325159021623",
            "cites_id": [
                "13511271290602721197",
                "9075600325159021623"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONOCIMIENTO DIDACTICO-MATEM\u00c1TICO SOBRE LA ENSE\u00d1ANZA Y APRENDIZAJE DE LA DERIVADA",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "La matem\u00e1tica educativa y la praxis educativa, 206-213, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15394533838471263260",
            "cites_id": [
                "15394533838471263260"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios utilizados por profesores de matem\u00e1ticas para el planteamiento de problemas en el aula",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Uniciencia 34 (2), 114-137, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13509594431469549619",
            "cites_id": [
                "13509594431469549619"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Establishing criteria for teachers\u2019 reflection on their own practices",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Proceedings of the 40th Conference of the International Group for the \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15900979833326400032",
            "cites_id": [
                "15900979833326400032"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento did\u00e1ctico-matem\u00e1tico de profesores en formaci\u00f3n: Explorando el conocimiento especializado sobre la derivada",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica XVI, 427-434, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2869205901550088395",
            "cites_id": [
                "2869205901550088395"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estadios de comprensi\u00f3n de la noci\u00f3n matem\u00e1tica de l\u00edmite finito desde el punto de vista hist\u00f3rico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REDIMAT 5 (3), 287-323, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17838949955024256465",
            "cites_id": [
                "17838949955024256465"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La actividad experimental: una v\u00eda para desarrollar la cultura cient\u00edfica en estudiantes y profesores",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Did\u00e1cticas de las ciencias. Nuevas perspectivas. IV Parte, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15859369187576796715",
            "cites_id": [
                "15859369187576796715"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una evoluci\u00f3n de la mirada sobre la complejidad de los objetos matem\u00e1ticos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12981890912076058735",
            "cites_id": [
                "12981890912076058735"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la pr\u00e1ctica profesional de un profesor cuando explica contenidos de medida",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ediciones Universidad de Salamanca, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11761276906659596495",
            "cites_id": [
                "11761276906659596495"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On metaphors in thinking about preparing mathematics for teaching: In memory of Jos\u00e9 (\u201cPepe\u201d) Carrillo Y\u00e1\u00f1ez (1959\u20132021)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Educational Studies in Mathematics 111 (2), 253-270, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4504657456088632349",
            "cites_id": [
                "4504657456088632349"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Normas que regulan la gesti\u00f3n de clases virtuales de matem\u00e1ticas en el contexto COVID-19",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Uniciencia 35 (2), 328-347, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4190940392234072835",
            "cites_id": [
                "4190940392234072835"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preservice teachers\u2019 argumentation and some relationships to didactic-mathematical knowledge features",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Eurasia Journal of Mathematics, Science and Technology Education 17 (9), em2002, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14691673950954364996",
            "cites_id": [
                "14691673950954364996"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparing the didactic-mathematical knowledge of derivative of in-service and pre-service teachers",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Acta Scientiae 23 (3), 34-95, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14280651548179019330",
            "cites_id": [
                "14280651548179019330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios para orientar el dise\u00f1o y la reflexi\u00f3n de clases sobre funciones:\u00bf Qu\u00e9 nos dice la literatura cient\u00edfica?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Uno: Revista de did\u00e1ctica de las matematicas, 45-54, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=826189758788164741",
            "cites_id": [
                "826189758788164741"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Modelo del Conocimiento Did\u00e1ctico-Matem\u00e1tico de los profesores: Nuevas perspectivas y horizontes para la formaci\u00f3n docente",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "RECME-Revista Colombiana de Matem\u00e1tica Educativa 3 (2), 25-25, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12415704163534550038",
            "cites_id": [
                "12415704163534550038"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A methodology for the design of questionnaires to explore relevant aspects of didactic-mathematical knowledge of teachers",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "K. Beswick, T. Muir, & J. Wells.(Eds.). Proceedings of the 39th Conference \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10187769399123991754",
            "cites_id": [
                "10187769399123991754"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chi-square reference meanings: A historical-epistemological overview",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revemop 3, e202108-e202108, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1396296887799510984",
            "cites_id": [
                "1396296887799510984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas evaluativas y significados evaluados por profesores del bachillerato mexicano sobre la noci\u00f3n de ecuaci\u00f3n lineal",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educaci\u00f3n matem\u00e1tica 32 (2), 69-98, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1790666907465833175",
            "cites_id": [
                "1790666907465833175"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un ejemplo de an\u00e1lisis ontosemi\u00f3tico para una tarea sobre la antiderivada",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "SOCHIEM, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16515997339024762050",
            "cites_id": [
                "16515997339024762050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias de profesores en formaci\u00f3n en matem\u00e1ticas al transformar las representaciones de una funci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Uniciencia 35 (2), 176-196, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11250455472970821045",
            "cites_id": [
                "11250455472970821045"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paradojas did\u00e1cticas observadas en la gesti\u00f3n de los Teoremas de Euclides",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Bolema: Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 34, 651-677, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7022162410050731081",
            "cites_id": [
                "7022162410050731081"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El conocimiento did\u00e1ctico-matem\u00e1tico en las facetas epist\u00e9mica e interaccional de profesores peruanos sobre la noci\u00f3n de funci\u00f3n: ejemplificando con un estudio de caso",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Comit\u00e9 Latinoamericano de Matem\u00e1tica Educativa 30, 1162-1170, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7883043554083071417",
            "cites_id": [
                "7883043554083071417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esquemas argumentativos de estudiantes de secundaria en ambientes de geometr\u00eda din\u00e1mica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Avances de investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n matem\u00e1tica, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13468855786200815344",
            "cites_id": [
                "13468855786200815344"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuci\u00f3n del Enfoque Ontosemi\u00f3tico a las investigaciones sobre did\u00e1ctica del c\u00e1lculo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Actas del Segundo Congreso Internacional Virtual sobre el Enfoque \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17244542262401504",
            "cites_id": [
                "17244542262401504"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando aspectos relevantes del conocimiento did\u00e1ctico-matem\u00e1tico sobre la derivada de profesores en formaci\u00f3n inicial",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Sociedad Espan\u0303ola de Investigacio\u0301n en Educacio\u0301n Matema\u0301tica, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6387056832816125143",
            "cites_id": [
                "6387056832816125143"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento did\u00e1ctico-matem\u00e1tico de los profesores sobre la derivada: clarificando los significados de la derivada desde la perspectiva de la ense\u00f1anza y el aprendizaje",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Espa\u00f1a: Editorial Acad\u00e9mica Espa\u00f1ola, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5844451156618834129",
            "cites_id": [
                "5844451156618834129"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Levels of algebrization of the school mathematics activity: text book analysis and students difficulties",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REDIMAT-Journal of Research in Mathematics Education, Barcelona 6 (2), 164-191, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13381601992937704846",
            "cites_id": [
                "13381601992937704846"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis ontosemi\u00f3tico de libros de texto chilenos: el caso del concepto de funci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Granada, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14099265150895569321,3246968095149511556",
            "cites_id": [
                "14099265150895569321",
                "3246968095149511556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inferential Reasoning Levels for t-Student Statistical",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Bolema: Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 35, 1776-1802, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17013933676024841177",
            "cites_id": [
                "17013933676024841177"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemic criteria for designing limit tasks on a real variable function",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bolema: Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 35, 179-205, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16432626569158856526",
            "cites_id": [
                "16432626569158856526"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DEL CONOCIMIENTO MATEM\u00c1TICO PARA LA ENSE\u00d1ANZA AL CONOCIMIENTO DID\u00c1CTICO\u2013MATEM\u00c1TICO",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica XVIII, 591, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2627864428946639285",
            "cites_id": [
                "2627864428946639285"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El conocimiento did\u00e1ctico-matem\u00e1tico: una propuesta de evaluaci\u00f3n de tres de sus facetas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista cient\u00edfica, 461-465, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18150446245672590964,17961565933243009228",
            "cites_id": [
                "18150446245672590964",
                "17961565933243009228"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento did\u00e1ctico-matem\u00e1tico sobre la ense\u00f1anza y aprendizaje de la derivada",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Red Cimates, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15041380581936429196",
            "cites_id": [
                "15041380581936429196"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inferential reasoning of secondary school mathematics teachers on the Chi-square statistic",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Mathematics 9 (19), 2416, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4724571893285898549",
            "cites_id": [
                "4724571893285898549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluative and normative criteria in Didactics of Mathematics: the case of didactical suitability construct",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bolema: Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 32, 255-278, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7796853361426516994",
            "cites_id": [
                "7796853361426516994"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento did\u00e1ctico-matem\u00e1tico de profesores chilenos cuando abordan la noci\u00f3n de funci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "FESPM, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16634888828916287527",
            "cites_id": [
                "16634888828916287527"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Proposal for Reconstruction of the Holistic Meaning of the Antiderivative",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Bolema: Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 30, 535-558, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7677510600788930524",
            "cites_id": [
                "7677510600788930524"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una metodolog\u00eda para el an\u00e1lisis y caracterizaci\u00f3n del conocimiento did\u00e1ctico-matem\u00e1tico de los profesores: El caso de una actividad sobre patrones",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Chiapas, M\u00e9xico, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2556839408447778260",
            "cites_id": [
                "2556839408447778260"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring the epistemic facet of the didactic-mathematical knowledge required to teach the derivative",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Proceedings of the 37th Conference of the International Group for the \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=715530735225492307",
            "cites_id": [
                "715530735225492307"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas tareas para evaluar la comprensi\u00f3n sobre el objeto matem\u00e1tico antiderivada",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Academia y virtualidad 11 (2), 1-18, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5865975828318491754,11725146119393026724",
            "cites_id": [
                "5865975828318491754",
                "11725146119393026724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias Didactico-Matem\u00e1ticas de docentes universitarios peruanos en la ense\u00f1anza de las funciones: un estudio de caso",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "FESPM, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17500419902922618633",
            "cites_id": [
                "17500419902922618633"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados para la derivada en un curso universitario de Matem\u00e1ticas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "XIV Conferencia Interamericana de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1072553243347078981",
            "cites_id": [
                "1072553243347078981"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda de valoraci\u00f3n de la idoneidad did\u00e1ctica de procesos de estudio de la diferencial",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Uniciencia 38 (1), 22-43, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12216724686668824054",
            "cites_id": [
                "12216724686668824054"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposal to Systematize the Reflection and Assessment of the Teacher\u2019s Practice on the Teaching of Functions",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Mathematics 10 (18), 3330, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13083024026098170562",
            "cites_id": [
                "13083024026098170562"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Niveles de razonamiento algebraico en libros de texto de educaci\u00f3n b\u00e1sica de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Educaci\u00f3n matem\u00e1tica 34 (2), 182-216, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13022532171541080193",
            "cites_id": [
                "13022532171541080193"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Practices of the random variable proposed in the Chilean mathematics curriculum of secondary education",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Mathematics 9 (19), 2435, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12482051466649291849",
            "cites_id": [
                "12482051466649291849"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Norms that regulate the theorem construction process in an inquiry classroom of 3D geometry: Teacher\u2019s management to promote them",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Mathematics 9 (18), 2296, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14865268699737827306",
            "cites_id": [
                "14865268699737827306"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diferencias entre discursos colectivos (verbales) e individuales (escritos) al hacer demostraciones en geometr\u00eda: una explicaci\u00f3n a partir del sistema de normas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Educaci\u00f3n matem\u00e1tica 30 (2), 73-105, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3076541445010940914",
            "cites_id": [
                "3076541445010940914"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones de profesores chilenos sobre la creatividad matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Acta Latinoamericana de Matem\u00e1tica Educativa 31 (1), 690-697, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5070922454002122372",
            "cites_id": [
                "5070922454002122372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un modelo de los conocimientos y competencias del profesor de matem\u00e1ticas basado en el enfoque ontosemi\u00f3tico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "SOAREM, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13522195656186861870",
            "cites_id": [
                "13522195656186861870"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incidencias en latinoam\u00e9rica de un marco te\u00f3rico inclusivo en la investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Comit\u00e9 Latinoamericano de Matem\u00e1tica Educativa 30, 67-74, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10161845750435988219,5139323576716578678",
            "cites_id": [
                "10161845750435988219",
                "5139323576716578678"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The antiderivative understanding by students in the first university courses",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Matem\u00e1tica, Educaci\u00f3n y Sociedad (MES), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9805287944503148408",
            "cites_id": [
                "9805287944503148408"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Didactic assessment over a final work of a master for mathematics teachers in service.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Proceedings of the Tenth Congress of the European Society for Research in \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=663141432970619001",
            "cites_id": [
                "663141432970619001"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El conocimiento did\u00e1ctico-matem\u00e1tico para la ense\u00f1anza de la derivada de profesores colombianos activos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Comit\u00e9 Latinoamericano de Matem\u00e1tica Educativa 28, 1591-1598, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16807028355098690263",
            "cites_id": [
                "16807028355098690263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A methodology for the design of questionnaires to explore the mathematical dimension and the epistemic facet of didactic-mathematical knowledge of teachers",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "CERME, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=147995010647269460",
            "cites_id": [
                "147995010647269460"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Onto-semiotic analysis of one teacher\u2019s and university students\u2019 mathematical connections when problem-solving about launching a projectile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal on Mathematics Education 14 (3), 563-584, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9018157317407980644",
            "cites_id": [
                "9018157317407980644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Razonamiento inferencial de docentes de matem\u00e1ticas de ensenza media sobre el estad\u00edstico t-Student",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Uniciencia 36 (1), 405-428, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3205091030785972752",
            "cites_id": [
                "3205091030785972752"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Norms that regulate the management of virtual mathematics classes in the COVID-19 context",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Uniciencia 35 (2), 328-347, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1221965283400681171",
            "cites_id": [
                "1221965283400681171"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencies of pre-service mathematics teachers when transforming the representations of a function",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Uniciencia 35 (2), 176-196, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8121614722389151",
            "cites_id": [
                "8121614722389151"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados de referencia del objeto Grupo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Investigaci\u00f3n, Desarrollo e Innovaci\u00f3n 11 (2), 297-318, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=867798065968411612",
            "cites_id": [
                "867798065968411612"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GESTI\u00d3N DE NORMAS QUE REGULAN EL PASO DE LA CON-JETURA AL TEOREMA EN UN CURSO DE GEOMETR\u00cdA DEL ESPACIO",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7400725037577230506",
            "cites_id": [
                "7400725037577230506"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de la representatividad de la noci\u00f3n funci\u00f3n en el curr\u00edculo de matem\u00e1ticas chileno: el caso de octavo b\u00e1sico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Comit\u00e9 Latinoamericano de Matem\u00e1tica Educativa 30, 119-128, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5163574906479559785",
            "cites_id": [
                "5163574906479559785"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of the Knowledge of Future Teachers of Mathematics about the Transformation of the Representations of a Function",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Educaci\u00f3n matem\u00e1tica 28 (3), 111-144, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12282415425311170792",
            "cites_id": [
                "12282415425311170792"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Proposal for the Analysis of Prospective Teachers' Mathematical Practices on Derivatives",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Bolema: Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 29, 60-89, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10887334177436654249",
            "cites_id": [
                "10887334177436654249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UN MODELO DE AN\u00c1LISIS DEL CONOCIMIENTO DID\u00c1CTICO-MATEM\u00c1TICO: EL CASO DE LA FORMACI\u00d3N INICIAL DE PROFESORES SOBRE LA DERIVADA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17224023116368368624",
            "cites_id": [
                "17224023116368368624"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guia para avalia\u00e7\u00e3o da adequa\u00e7\u00e3o didatica de processos de estudo da diferencial",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Uniciencia 38 (1), 22-43, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Didactic Suitability Assessment Guide of Educational Processes for the Differential",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Uniciencia 38 (1), 22-43, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflictos Potenciales Identificados en los Libros de Texto de Matem\u00e1ticas de Educaci\u00f3n B\u00e1sica de Chile para el Estudio del \u00c1lgebra",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Journal of Research in Mathematics Education 13 (1), 59-86, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An approach to inferential reasoning levels on the Chi-square statistic",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "EURASIA Journal of Mathematics, Science and Technology Education 20 (1), em2388, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Potential Conflicts Identified in Chilean Primary Education Mathematics Textbooks for the Study of Algebra",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "REDIMAT 13 (1), 59-86, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GEOMETRIC REASONING USED IN CHILEAN MATHEMATICS TEXTBOOKS: THE CASE OF SEVENTH AND EIGHTH GRADE",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "46 th CONFERENCE, 401, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONSIDERATIONS FOR THE STUDY OF TEACHER\u2019S BELIEFS FROM THEIR ACTIONS",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "46 th CONFERENCE, 214, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios de idoneidad epist\u00e9mica para la ense\u00f1anza de las funciones: el caso de la funci\u00f3n inversa en contexto de microense\u00f1anza.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Paradigma 44 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "N\u00famero tem\u00e1tico sobre el Enfoque Ontosemi\u00f3tico del Conocimiento y la Instrucci\u00f3n Matem\u00e1ticos: Presentaci\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "P\u00e4diUAQ 6 (11), 1-3, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROCESOS DE VISUALIZACI\u00d3N EN ACTIVIDADES GEOM\u00c9TRICAS DE BACHILLERATO",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "VIDYA 42 (2), 45-60, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inferential reasoning of high school mathematics teachers about t-Student statistic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Uniciencia 36 (1), 405-428, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Racioc\u00ednio inferencial de docentes de matem\u00e1ticas do ensino m\u00e9dio sobre o teste estat\u00edstico t-Student",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Uniciencia 36 (1), 405-428, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criteria used by pre-service mathematics teachers to design teaching plans",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Twelfth Congress of the European Society for Research in Mathematics \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de una experiencia did\u00e1ctica para abordar el estudio de la variable",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 48 (4), 157-176, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Levels of algebraic reasoning in Chilean primary education textbooks",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Educaci\u00f3n matem\u00e1tica 34 (2), 182-216, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Strategies proposed by preservice teachers to foster their students\u2019 creativity",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Proceedings of the 45th Conference of the International Group for the \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Strategies proposed by preservice teachers to foster their students\u2019 creativity",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "PME, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apresenta\u00e7\u00e3o Se\u00e7\u00e3o Tem\u00e1tica-Enfoque Ontossemi\u00f3tico da Cogni\u00e7\u00e3o e Instru\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica (EOS): abordagens te\u00f3ricas, metodol\u00f3gicas e pr\u00e1ticas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revemop 3, 1-6, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reference meanings of the Group object",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Investigaci\u00f3n, Desarrollo e Innovaci\u00f3n 11 (2), 297-318, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Norms That Regulate the Theorem Construction Process in an Inquiry Classroom of 3D Geometry: Teacher\u2019s Management to Promote Them. Mathematics 2021, 9, 2296",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "s Note: MDPI stays neutral with regard to jurisdictional claims in published \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:4MWp96NkSFoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemic criteria for designing limit tasks on a real variable function",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidade Estadual Paulista Julio de Mesquita Filho, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preservice Teachers\u2019 Argumentation and Some Relationships to Didactic-Mathematical Knowledge Features",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Modestum, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inferential Reasoning of Secondary School Mathematics Teachers on the Chi-square Statistic. Mathematics 2021, 9, 2416",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "s Note: MDPI stays neu-tral with regard to jurisdictional claims in \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crit\u00e9rios utilizados pelos professores de matem\u00e1tica para a exposi\u00e7\u00e3o dos problemas na sala de aula",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Uniciencia 34 (2), 114-137, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criteria used by mathematics teachers to pose problems in the classroom",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Uniciencia 34 (2), 114-137, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Didactical paradoxes observed in the management of Euclid's theorems",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Bolema: Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 34, 651-677, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una Reflexi\u00f3n sobre el Aprendizaje de la Matem\u00e1tica fuera del Espacio Escolar.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Paradigma, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluative practices and meanings evaluated by the Mexican high school teachers on the notion of linear equation",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educaci\u00f3n matem\u00e1tica 32 (2), 69-98, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una Reflexi\u00f3n sobre el Aprendizaje de la Matem\u00e1tica fuera del Espacio Escolar",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Paradigma 41, 308-325, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meanings that engineering students confer to the antiderivative",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Visi\u00f3n electr\u00f3nica 13 (2), 331-336, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de Significados que se Confieren a la Antiderivada",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "XV Conferencia Interamericana de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura y din\u00e1mica de argumentos anal\u00f3gicos, abductivos y deductivos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meanings that engineering students confer to the antiderivative",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Visi\u00f3n electr\u00f3nica 13 (2), 15, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Structure and dynamic of analogical, abductive and deductive arguments: a course on solid geometry as a context for reflection",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ENSENANZA DE LAS CIENCIAS 37 (1), 93-116, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Modelo del Conocimiento y Competencias Did\u00e1ctico-Matem\u00e1ticas (CCDM) del profesor",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Quintaesencia 9, 76-82, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TENSIONS AND DILEMMAS ABOUT WHAT IS \u201cLEGITIMATE\u201d IN A GEOMETRY COURSE",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "of the First Regional Conference of the International Group for the \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The initial education of teachers in Chile:\u2018voices\u2019 of the Chilean community of research in Mathematics Education",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Uniciencia 32 (1), 68-88, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Professional knowledge in the design and management of a class on similar triangles. Analysis with tools of the DMKC model",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "AVANCES DE INVESTIGACION EN EDUCACION MATEMATICA, 63-83, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differences between Collective (Verbal) and Individual (Written) Discourses when Proving in Geometry: An Explanation from the Norms System",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Educaci\u00f3n matem\u00e1tica 30 (2), 73-105, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Proposal to Enhance Preservice Teacher\u2019s Noticing",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Modestum Ltd, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creatividad en las propuestas de trabajos de final de ma\u0301ster de futuros profesores de matema\u0301ticas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Comit\u00e9 Latinoamericano de Matem\u00e1tica Educativa 31 (1), 764-770, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la actividad cognitiva subyacente en la resoluci\u00f3n de una tarea sobre la derivabilidad de la funci\u00f3n valor absoluto: dos perspectivas te\u00f3ricas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "PNA: Revista de investigaci\u00f3n en did\u00e1ctica de la matem\u00e1tica 11 (2), 97-124, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O uso de contextos cient\u00edficos nos trabalhos finais de curso de um mestrado profissional em matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las ciencias: revista de investigaci\u00f3n y experiencias \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mathematics preservice teachers\u2019 argumentation",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Matem\u00e1tica, Educaci\u00f3n y Sociedad (MES), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stages of Understanding of the Mathematical Notion of Finite Limit from the Historical Point of View",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REDIMAT-REVISTA DE INVESTIGACION EN DIDACTICA DE LAS MATEMATICAS 5 (3), 287-U257, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAUCHY:\u00bf infinitesimales versus l\u00edmite o infinitesimales y l\u00edmite?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "SOCHIEM 20 (1), 410-414, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados pretendidos por el curr\u00edculo chileno de octavo a\u00f1o b\u00e1sico sobre la noci\u00f3n de funci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "SOCHIEM 20 (1), 161-165, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Research Article Published online on Jul 02, 2016",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "EURASIA Journal of Mathematics, Science and Technology Education 11 (6 \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An expanded view of teachers\u00b4 didactic-mathematical knowledge",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Parad\u00edgma 36 (1), 87-109, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconstrucci\u00f3n del significado hol\u00edstico de la antiderivada",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "XIV Conferencia Interamericana de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of the coupling process between the epistemic and cognitive facets of mathematical knowledge in the context of an exploratory-investigative task about patterns",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Educaci\u00f3n matem\u00e1tica 27 (1), 37-64, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXPLORACI\u00d3N, CARACTERIZACI\u00d3N Y DESARROLLO DEL CONOCIMIENTO DID\u00c1CTICO-MATEM\u00c1TICO DE PROFESORES DE ENSE\u00d1ANZA MEDIA EN FORMACI\u00d3N INICIAL, SOBRE LAS NOCIONES CLAVE DEL C\u00c1LCULO",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados para la derivada en un curso universitario de Matem\u00e1ticas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "XIV Conferencia Interamericana de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica, Chiapas, M\u00e9xico, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reconstrucci\u00f3n de los significados de los objetos matem\u00e1ticos desde el punto de vista hist\u00f3rico-epistemol\u00f3gico como base para la caracterizaci\u00f3n y desarrollo del \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Actas de la Jornada 11 (6), 62, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significado de referencia del objeto matem\u00e1tico. Antiderivada",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "RECHIEM. Revista Chilena de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica 8 (1), 101-107, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemic suitability of the derivative meaning in the high school curriculum",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Parad\u00edgma 34 (2), 129-150, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actas del Primer Congreso Internacional de Did\u00e1ctica de la Matem\u00e1tica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tasks for Assessing the Comprehension of the Antiderivative Mathematical Object",
                "citation": "Universidad Militar Nueva Granada, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias de profesores en formaci\u00f3n en matem\u00e1ticas al transformar las representaciones de una funci\u00f3n Competencies of pre-service mathematics teachers when transforming the \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Normas que regulan la gesti\u00f3n de clases virtuales de matem\u00e1ticas en el contexto COVID-19 Norms that regulate the management of virtual mathematics classes in the COVID-19 \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "matEm\u00e1tica (Eos)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Email: revistauniciencia@ una. cr",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INCIDENCI) S EN L) TINO) M\u00c9RIC) DE UN M) RCO TE\u00d3RICO INCLUSIVO EN L) INVESTIG) CI\u00d3N EN EDUC) CI\u00d3N M) TEMYTIC)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ARGUMENTATION BY PRESERVICE MATHEMATICS TEACHERS DURING THE PREPARATION FOR THEIR PRACTICUM",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COGNITIVE CONFIGURATIONSOLVING ANTIDERIVATIVES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un modelo para caracterizar y desarrollar el conocimiento did\u00e1ctico-matem\u00e1tico de los profesores",
                "citation": "ACTA DE RESUMENES LXXXIII Encuentro Anual Sociedad de Matem\u00e1tica de Chile, 80, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXPLORANDO LA FACETA EPIST\u00c9MICA DEL CONOCIMIENTO DID\u00c1CTICO-MATEM\u00c1TICO: EL CASO DE LA DERIVADA Y DE LOS PROFESORES DE BACHILLERATO EN FORMACI\u00d3N INICIAL",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE MATHEMATICAL KNOWLEDGE FOR TEACHING",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "by9GKEUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 11,
        "not_available": 0
    }
}