{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "HtCe-jUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Silvana Trinidad Trunce Morales",
    "affiliation": "Universidad de Los Lagos",
    "organization": 13824009975929506544,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n M\u00e9dica",
        "Nutrici\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@ulagos.cl",
    "citedby": 249,
    "citedby5y": 247,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2020": 11,
        "2021": 36,
        "2022": 64,
        "2023": 96,
        "2024": 33
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Niveles de depresi\u00f3n, ansiedad, estr\u00e9s y su relaci\u00f3n con el rendimiento acad\u00e9mico en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n m\u00e9dica 9 (36), 8-16, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HtCe-jUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 110,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3634537135632406137",
            "cites_id": [
                "3634537135632406137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inteligencia emocional y rendimiento acad\u00e9mico en estudiantes universitarios de nutrici\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n m\u00e9dica 8 (31), 82-91, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HtCe-jUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 105,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8678554663196262669",
            "cites_id": [
                "8678554663196262669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de formaci\u00f3n interprofesional en 4 programas de licenciatura de profesionales sanitarios",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Educaci\u00f3n M\u00e9dica 20, 25-32, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HtCe-jUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7014021572473941983",
            "cites_id": [
                "7014021572473941983"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G. del P., Arntz Vera, JA, & Werner Contreras, KM (2020). Niveles de depresi\u00f3n, ansiedad, estr\u00e9s y su relaci\u00f3n con el rendimiento acad\u00e9mico en estudiantes universitarios",
                "citation": "Investigaci\u00f3n En Educaci\u00f3n M\u00e9dica 36, 8-16, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HtCe-jUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9047212196705438849",
            "cites_id": [
                "9047212196705438849"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inteligencia emocional y rendimiento acad\u00e9mico en estudiantes universitarios de nutrici\u00f3n. Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n M\u00e9dica, 31, 82\u201391",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HtCe-jUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10594377835905322483",
            "cites_id": [
                "10594377835905322483"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Telesimulaci\u00f3n como estrategia de ense\u00f1anza aprendizaje en estudiantes de Nutrici\u00f3n durante la pandemia COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n m\u00e9dica 11 (44), 9-22, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HtCe-jUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2971266891001946296",
            "cites_id": [
                "2971266891001946296"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Levels of Depression, Anxiety, Stress and its Relationship with Academic Performance in University Students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n M\u00e9dica 9 (36), 8-16, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HtCe-jUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2388323275924014096",
            "cites_id": [
                "2388323275924014096"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Virtualization of the service-learning methodology and the perception of the participants during the pandemic",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n M\u00e9dica 12 (47), 45-57, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HtCe-jUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17545136526052379491",
            "cites_id": [
                "17545136526052379491"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Virtualizaci\u00f3n de la metodolog\u00eda aprendizaje servicio y la percepci\u00f3n de los participantes durante la pandemia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n m\u00e9dica 12 (47), 45-57, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HtCe-jUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Telesimulation as a Teaching-Learning Strategy in Nutrition Students During the COVID-19 Pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n m\u00e9dica 11 (44), 9-22, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HtCe-jUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de Estudiantes Universitarios sobre la simulaci\u00f3n cl\u00ednica como herramienta pedag\u00f3gica en su formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "[GKA EDUTECH 2020] Congreso Internacional de Tecnolog\u00edas en la Educaci\u00f3n, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HtCe-jUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia de construcci\u00f3n participativa de un Portafolio digital como herramienta de evaluaci\u00f3n, reflexi\u00f3n y registro de incidentes cr\u00edticos ocurridos en las Pr\u00e1cticas, en \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "[2019] Congreso Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HtCe-jUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Simulaci\u00f3n cl\u00ednica de alta fidelidad con enfoque de g\u00e9nero para estudiantes de nutrici\u00f3n",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n M\u00e9dica 13 (50), 89-102, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HtCe-jUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}