{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "hYh7eZAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Claudia Gonz\u00e1lez Castro",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=hYh7eZAAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Escuela de pedagog\u00eda Universidad de Los Lagos",
    "organization": 13824009975929506544,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n",
        "Estudios Culturales",
        "An\u00e1lisis Cr\u00edtico del Discurso",
        "Ling\u00fc\u00edstica Cognitiva"
    ],
    "email_domain": "@ulagos.cl",
    "citedby": 117,
    "citedby5y": 109,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2015": 1,
        "2016": 0,
        "2017": 1,
        "2018": 0,
        "2019": 5,
        "2020": 5,
        "2021": 20,
        "2022": 34,
        "2023": 42,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n educativa: La experiencia de las carreras pedag\u00f3gicas en la Universidad de Los Lagos, Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Educaci\u00f3n 28 (55), 103-122, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 73,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13979358188252713699",
            "cites_id": [
                "13979358188252713699"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El legado de la oligarqu\u00eda y la herencia de las dictaduras",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3225170751699868994",
            "cites_id": [
                "3225170751699868994"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad profesional de estudiantes de educaci\u00f3n parvularia pertenecientes a una universidad p\u00fablica regional chilena a trav\u00e9s de sus autobiograf\u00edas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 46 (2), 100-113, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5634516323815225981",
            "cites_id": [
                "5634516323815225981"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desvalorizaci\u00f3n de la profesi\u00f3n docente en Chile: capitalismo tard\u00edo y profesorado",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ciencia y Educaci\u00f3n 4 (3), 157-166, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2062759939116660414",
            "cites_id": [
                "2062759939116660414"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales sobre la formaci\u00f3n inicial docente: evaluaci\u00f3n diagn\u00f3stica a estudiantes que ingresan a carreras pedag\u00f3gicas en dos universidades chilenas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Costarricense de Psicolog\u00eda 39 (1), 77-104, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17866138685175142161",
            "cites_id": [
                "17866138685175142161"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discurso televisivo y conflicto \u00e9tnico chileno-mapuche.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Perspectivas de la Comunicaci\u00f3n-ISSN 0718-4867 5 (2), 54-73, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10415623270760866076",
            "cites_id": [
                "10415623270760866076"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IDENTIDAD DOCENTE EN CHILE.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Voces de la Educaci\u00f3n 1 (2), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3097306113415738615",
            "cites_id": [
                "3097306113415738615"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Met\u00e1foras de un conflicto: el discurso \u00e9tnico chileno-mapuche de la modernidad",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Alquimia ediciones, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1072610824630456285",
            "cites_id": [
                "1072610824630456285"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Feminizaci\u00f3n de la escuela b\u00e1sica chilena. Met\u00e1foras de la identidad docente",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Educaci\u00f3n y humanismo 13 (20), 84-94, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18413854490222351208",
            "cites_id": [
                "18413854490222351208"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las rutas de la identidad trazadas por la ideolog\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "La Trama de la Comunicaci\u00f3n, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3135028582072362191",
            "cites_id": [
                "3135028582072362191"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemolog\u00edas Postcoloniales. Acerca del espacio de su g\u00e9nesis",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9949480174243116742",
            "cites_id": [
                "9949480174243116742"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias de Innovaci\u00f3n Docente en Educaci\u00f3n Superior en Am\u00e9rica Latina. Experiences of Teaching Innovation in Higher Education in Latin America. Experi\u00eancias de inova\u00e7\u00e3o \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revistas de Investigaci\u00f3n 45 (105), 156-180, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12989244772839423913",
            "cites_id": [
                "12989244772839423913"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Feminizaci\u00f3n de la escuela b\u00e1sica chilena. Met\u00e1foras de la identidad docente",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Educaci\u00f3n y Humanismo 13 (20), 84-94, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11282651907272592687",
            "cites_id": [
                "11282651907272592687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACOMPA\u00d1ANDO EL CAMINO DE LA INVENCI\u00d3N: EL PROGRAMA DE FORMACI\u00d3N DOCENTE INICIAL EN MODALIDAD COMBINADA",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educaci\u00f3n, formaci\u00f3n e investigaci\u00f3n 9 (16), 13-28, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INNOVACI\u00d3N EDUCATIVA Y TECNOLOG\u00cdAS DIGITALES: UNA REVISI\u00d3N EN EL CONTEXTO DE LA EDUCACI\u00d3N SUPERIOR",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "UCAV, 107, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CHILEAN TEACHERS IN DICTATORSHIP: BETWEEN POLITICAL MILITANCY AND THE SEARCH FOR RECOGNITION",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o & Sociedade 44, e261883, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CORPO DOCENTE CHILENO NA DITADURA: ENTRE A MILIT\u00c2NCIA POL\u00cdTICA EA BUSCA POR RECONHECIMENTO",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o & Sociedade 44, e261883, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROFESORADO CHILENO EN DICTADURA: ENTRE MILITANCIA POL\u00cdTICA Y B\u00daSQUEDA DE RECONOCIMIENTO",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o & Sociedade 44, e261883, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Afrontando la exclusi\u00f3n y la brecha digital mediante un uso humano de las TIC",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cuadernos del pensamiento 36, 201-223, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "APROXIMACIONES METODOL\u00d3GICAS PARA EL AN\u00c1LISIS DEL DISCURSO",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preservice preschool teachers's professional identity from a chilean regional public university through their autobiographies",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 46 (2), 100-113, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Devaluation of the teaching profession in Chile: Late capitalism and teachers",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Instituto Tecnol\u00f3gico de Santo Domingo (INTEC), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social Representations about Initial Teacher Training: Diagnostic Assessment of Students who Enroll in Pedagogical Programs at two Chilean Universities",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Costarricense de Psicolog\u00eda 39 (1), 77-104, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observatorio Innovaci\u00f3n Educativa-Universidad de Los Lagos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "[2019] Congreso Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A A\u00e7\u00e3o Educativa do Museu Villa-Lobos no contexto de mudan\u00e7as institucionais.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Brasileira de Musica 32 (1), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educational Innovation: The experience of pedagogical careers at the University Of Los Lagos Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad profesional docente: Un estudio comparado entre Cuba y Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Intersecciones Educativas 7 (2), 69-87, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad Docente en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Voces de la educaci\u00f3n 1 (2), 38-45, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad latinoamericana y pulsi\u00f3n de libertad.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Ciencias de la Inform\u00e1tica, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Newborn care in the Guambian culture: a view from the worldview of mothers",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Avances en Enfermer\u00eda 32 (1), 114-123, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL ROL DE LA MUJER EN CONTEXTOS DE VULNERABILIDAD Y POBREZA",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Temas de Mujeres 9 (9), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TELEVISION DISCOURSE AND CHILENO-MAPUCHE ETHNIC CONFLICT",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "PERSPECTIVAS DE LA COMUNICACION 5 (2), 54-73, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujer y pobreza",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Ciencias de la Inform\u00e1tica, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Necesidad de un espacio cr\u00edtico en la educaci\u00f3n. Releer a Paulo Freire",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Di\u00e1logos Educativos. REDE 9 (18), 17-27, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acerca del ejercicio de la cr\u00edtica y Io propiamente latinoamericano",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Ciencias de la Inform\u00e1tica, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "APROXIMACIONES METODOL\u00d3GICAS PARA EL AN\u00c1LISIS DEL DISCURSO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad profesional de estudiantes de educaci\u00f3n parvularia pertenecientes a una universidad p\u00fablica regional chilena a trav\u00e9s de sus autobiograf\u00edas. Educaci\u00f3n [online]. 2022 \u2026",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mirada Nueva",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuidado del beb\u00e9 en la cultura guambiana: una mirada desde la cosmovisi\u00f3n de las madres Newborn care in the Guambian culture: a view from the worldview of mothers Cuidado do \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desvalorizaci\u00f3n de la profesi\u00f3n docente en Chile: capitalismo tard\u00edo y profesorado Devaluation of the teaching profession in Chile: Late capitalism and teachers",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes para comprender la innovaci\u00f3n educativa",
                "citation": "INNOVACIONES EDUCATIVAS EN EDUCACI\u00d3N SUPERIOR, 21, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad latinoamericana y pulsi\u00f3n de libertad. Una aproximaci\u00f3n desde la literatura",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Polis, 41| 2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The legacy of the oligarchy and the heritage of dictatorships",
                "citation": "Universidad de los Lagos, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Necesidad de un espacio cr\u00edtico en la educaci\u00f3n. Releer a Paulo Freire",
                "citation": "Universidad Metropolitana de Ciencias de la Educaci\u00f3n, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYh7eZAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}