{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "jao2s_kAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Francisco Javier Araos leiva",
    "affiliation": "Universidad de Los Lagos",
    "organization": 13824009975929506544,
    "interests": [],
    "email_domain": "@ulagos.cl",
    "homepage": "http://www.antropologiadelaconservacion.cl/",
    "citedby": 973,
    "citedby5y": 517,
    "hindex": 16,
    "hindex5y": 13,
    "i10index": 22,
    "i10index5y": 15,
    "cites_per_year": {
        "2005": 3,
        "2006": 11,
        "2007": 12,
        "2008": 16,
        "2009": 16,
        "2010": 23,
        "2011": 22,
        "2012": 61,
        "2013": 51,
        "2014": 38,
        "2015": 62,
        "2016": 54,
        "2017": 43,
        "2018": 28,
        "2019": 41,
        "2020": 86,
        "2021": 90,
        "2022": 108,
        "2023": 145,
        "2024": 31
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nociones de metodolog\u00eda de investigaci\u00f3n cient\u00edfica",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Quito,, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 246,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10841511055679033272",
            "cites_id": [
                "10841511055679033272"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinism and plasticity of fish schooling behaviour as exemplified by the South Pacific jack mackerel Trachurus murphyi",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Marine Ecology Progress Series 311, 145-156, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 72,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8447775592001878538",
            "cites_id": [
                "8447775592001878538"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diel vertical behaviour, predator\u2013prey relationships, and occupation of space by jack mackerel (Trachurus murphyi) off Chile",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "ICES Journal of Marine Science 61 (7), 1105-1112, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 71,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18376956449520166488",
            "cites_id": [
                "18376956449520166488"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multiple knowledge systems and participatory actions in slow-onset effects of climate change: insights and perspectives in Latin America and the Caribbean",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Current Opinion in Environmental Sustainability 50, 31-42, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16719642253229713872",
            "cites_id": [
                "16719642253229713872"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Toward marine democracy in Chile: Examining aquaculture ecological impacts through common property local ecological knowledge",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Marine Policy 113, 103690, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16341214552266207330",
            "cites_id": [
                "16341214552266207330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predicting the current and future suitable habitat distributions of the anchovy (Engraulis ringens) using the Maxent model in the coastal areas off central\u2010northern \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Fisheries Oceanography 28 (2), 171-182, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4381813293291860620",
            "cites_id": [
                "4381813293291860620"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marine indigenous areas: Conservation assemblages for sustainability in Southern Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Coastal Management 48 (4), 289-307, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16613264073410544021",
            "cites_id": [
                "16613264073410544021"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Navegando en aguas abiertas: tensiones y agentes en la conservaci\u00f3n marina en la Patagonia chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 27-41, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4787994122279283607",
            "cites_id": [
                "4787994122279283607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacios Costeros Marinos para Pueblos Originarios: usos consuetudinarios y conservaci\u00f3n marina",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Anu\u00e1rio Antropol\u00f3gico 45 (1), 47-68, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2824622201109884265",
            "cites_id": [
                "2824622201109884265"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How to adopt an inclusive development perspective for marine conservation: preliminary insights from Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Current opinion in environmental sustainability 24, 68-72, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6729024271315424954",
            "cites_id": [
                "6729024271315424954"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identification and characterization of miRNAs and lncRNAs of coho salmon (Oncorhynchus kisutch) in normal immune organs",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Genomics 112 (1), 45-54, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6347853435589767912",
            "cites_id": [
                "6347853435589767912"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nociones de metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Quito. C\u00e1mara Ecuatoriana del Libro, N\u00facleo de Pichincha, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17995227899216970889",
            "cites_id": [
                "17995227899216970889"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedagog\u00eda para una educaci\u00f3n diferente",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Ediciones Radmand\u00ed. Quito, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8714276449599887331",
            "cites_id": [
                "8714276449599887331"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vida despu\u00e9s de la devastaci\u00f3n: lo com\u00fan de la tragedia en territorios sociobiodiversos de Chile y Brasil",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Antropolog\u00edas del Sur 6 (12), 87-106, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12722791342872446967",
            "cites_id": [
                "12722791342872446967"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 de la biodiversidad: aportes de la antropolog\u00eda a la conservaci\u00f3n marina en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 21-35, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18286731044374537943",
            "cites_id": [
                "18286731044374537943"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The construction of an environmental arena for marine conservation in Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ambiente & Sociedade 16, 119-138, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12814862370000477692",
            "cites_id": [
                "12814862370000477692"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "APROXIMACIONES HACIA EL USO CONSUETUDINARIO PARA EL CONTEXTO INSULAR AUSTRAL65.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11657347750736550",
            "cites_id": [
                "11657347750736550"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflictos entre expansi\u00f3n urbana y cobertura vegetal y sus consecuencias para los cambios ambientales globales: un estudio en el litoral del Estado de S\u00e3o Paulo, Brasil",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "FERREIRA, L\u00facia da C.; SCHIMIDT, Lu\u00edsa; BUENDIA, Mercedes P, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4439265842447835873",
            "cites_id": [
                "4439265842447835873"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conservaci\u00f3n Marina y Costera en Chile: trayectorias institucionales, innovaciones locales y recomendaciones para el futuro",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Clima de Tens\u00e3o. A\u00e7\u00e3o humana, biodiversidade e mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, 529-544, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15682704050944665203",
            "cites_id": [
                "15682704050944665203"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Irse a la orilla. Una aproximaci\u00f3n etnogr\u00e1fica a los Marseros de Cardenal Caro.",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Chile, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14125713611322474041",
            "cites_id": [
                "14125713611322474041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avances de investigaci\u00f3n en ciencias econ\u00f3micas, administrativas y contables",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Editorial: Instituto Tolimense de Formaci\u00f3n T\u00e9cnica Profesional-ITFIP, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17884358004927938877",
            "cites_id": [
                "17884358004927938877"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cHabitando la orilla\u201d: la recolecci\u00f3n de algas en el litoral central de Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Espacio Regional 2 (12), 137-151, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2844934008944144319",
            "cites_id": [
                "2844934008944144319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las contribuciones del espacio costero marino para pueblos originarios (ECMPO) al bienestar humano de las comunidades ind\u00edgenas de Carelmapu, Sur de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CUHSO (Temuco) 31 (2), 250-275, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7813082351871149468",
            "cites_id": [
                "7813082351871149468"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De novo Assembly and Characterization of Patagonian Toothfish Transcriptome and Develop of EST-SSR Markers for Population Genetics",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Frontiers in Marine Science 6, 720, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14357357918438012633",
            "cites_id": [
                "14357357918438012633"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Did\u00e1ctica General",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Quito-Ecuador, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1121430896831259437",
            "cites_id": [
                "1121430896831259437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La recuperaci\u00f3n de los comunes en el sur-austral: construcci\u00f3n institucional de Espacios Costeros Marinos de Pueblos Originarios",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Polis (Santiago) 19 (57), 19-50, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11320480971670789722",
            "cites_id": [
                "11320480971670789722"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Brazil\u2019s policies threaten Quilombola communities and their lands amid the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ecosystems and People 16 (1), 384-386, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13927243970279338504",
            "cites_id": [
                "13927243970279338504"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nociones de investigaci\u00f3n cient\u00edfica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Quito Ecuador, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16667626457913179874",
            "cites_id": [
                "16667626457913179874"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n hidroac\u00fastica del reclutamiento de anchoveta en la III y IV Regiones, a\u00f1o 2015",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Informe final FIP 4, 449, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7988709635497215374",
            "cites_id": [
                "7988709635497215374"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nociones de Metodolog\u00eda de investigaci\u00f3n cientifica tercera edici\u00f3n",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Quito: Graficas Moderna, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12666803623009621590",
            "cites_id": [
                "12666803623009621590"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Novel microsatellite markers discovery in Patagonian toothfish (Dissostichus eleginoides) using high-throughput sequencing",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Molecular Biology Reports 46, 5525-5530, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2759486149605700777",
            "cites_id": [
                "2759486149605700777"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algas: breves antecedentes etnogr\u00e1ficos y arqueol\u00f3gicos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Fog\u00f3n. Revista Internacional de Estudio de las Tradiciones 1 (2), 40-52, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=850602819477710309",
            "cites_id": [
                "850602819477710309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflitos entre expans\u00e3o urbana e a cobertura vegetal e suas consequ\u00eancias para as Mudan\u00e7as Ambientais Globais: um estudo no Litoral de S\u00e3o Paulo",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Relat\u00f3rio Cient\u0131fico FAPESP, 58159-7, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12644704588655189610",
            "cites_id": [
                "12644704588655189610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n ecol\u00f3gica y pesquera de la cordillera de Nazca como \u00e1rea de crianza del Pez espada, fase II",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Informe Final, Proyecto FIP, 236, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4864192933195161038",
            "cites_id": [
                "4864192933195161038"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Facing the blue Anthropocene in Patagonia by empowering indigenous peoples\u2019 action networks",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Marine Policy 147, 105397, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3796125747863789889",
            "cites_id": [
                "3796125747863789889"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temporal genome-wide DNA methylation signature of post-smolt Pacific salmon challenged with Piscirickettsia salmonis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Epigenetics 16 (12), 1335-1346, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12846148656310258750",
            "cites_id": [
                "12846148656310258750"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacios Cos teros Marinos Para Pueblos Originarios: usos consuetudinarios y conservaci\u00f3n marina. Revi s ta Anu\u00e1rio Ant ropol\u00f3gico I|-1, 47-68. ht tps",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "doi. org/10.4000/aa 4933, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1335970042152229547",
            "cites_id": [
                "1335970042152229547"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Para al\u00e9m da biodiversidade: dimens\u00f5es humanas da conserva\u00e7\u00e3o marinha em duas regi\u00f5es da Am\u00e9rica do Sul",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "[sn], 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8242743478625074454",
            "cites_id": [
                "8242743478625074454"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A constru\u00e7\u00e3o de uma arena ambiental para a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade marinha no Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ambiente & Sociedade 16, 119-138, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11283377077925509114",
            "cites_id": [
                "11283377077925509114"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n hidroac\u00fastica del reclutamiento de la anchoveta en la XV, I y II Regiones, a\u00f1o 2011",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Informe Final Proyecto FIP N\u00ba2010-13, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8871967541633040670",
            "cites_id": [
                "8871967541633040670"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indigenous stewardship for habitat protection",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "One Earth 6 (2), 68-72, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16309350035956233345",
            "cites_id": [
                "16309350035956233345"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temporal Gene Expression Signature of Plasma Extracellular Vesicles-MicroRNAs from Post-Smolt Coho Salmon Challenged with Piscirickettsia salmonis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Marine Biotechnology 23 (4), 602-614, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2189726087618465329",
            "cites_id": [
                "2189726087618465329"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confluencias del r\u00edo Maull\u00edn: modos de vida locales y conservaci\u00f3n de la biodiversidad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista LIDER 23 (38), 64-90, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5257595553240657523",
            "cites_id": [
                "5257595553240657523"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Di\u00e1logos antropol\u00f3gicos para descifrar la crisis socioambiental en Chilo\u00e9",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cultura-hombre-sociedad 29 (1), 407-437, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8597575624997622558",
            "cites_id": [
                "8597575624997622558"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapuche Az-Mapu and Nature's Contribution to People: Eudemonic Values for Living Well",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Environmental Values 32 (3), 291-314, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1194924823973270486",
            "cites_id": [
                "1194924823973270486"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unveiling the Role of Dynamic Alternative Splicing Modulation After Infestation with Sea Lice (Caligus rogercresseyi) in Atlantic Salmon",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Marine Biotechnology 25 (2), 223-234, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17372580297779847852",
            "cites_id": [
                "17372580297779847852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Otros-que-humanos: tensiones ontol\u00f3gicas en la implementaci\u00f3n de la ley Lafkenche",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "CUHSO (Temuco), 0-0, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4913210058109492327",
            "cites_id": [
                "4913210058109492327"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es sustentable la salmonicultura en Chile? Enmarcando narrativas en disputa sobre la actividad salmonera en la Patagonia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Desenvolvimento e Meio Ambiente 59, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10908616266252085037",
            "cites_id": [
                "10908616266252085037"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Usos Consuetudinarios y Conservaci\u00f3n Marino Costera de la Patagonia Chilena",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Manual Para la Solicitud de Espacios Costeros Marinos de Pueblos Originarios \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16140232170845621983",
            "cites_id": [
                "16140232170845621983"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Navigating in open waters: tensions and agents in marine conservation in the Patagonia of Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 27-41, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2302533257447502737",
            "cites_id": [
                "2302533257447502737"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antropolog\u00eda de la conservaci\u00f3n y el manejo de recursos naturales: tensiones y desaf\u00edos para la pr\u00e1ctica antropol\u00f3gica: Editado por Francisco Araos y Daniela Serra",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 111-114, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15067047646639410430",
            "cites_id": [
                "15067047646639410430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monocultivos de eucalipto, reflexividade e arena: di\u00e1logos interdisciplinares em ambiente e sociedade",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Terceiro Inclu\u00eddo 2 (2), 32-50, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10246845040098170901",
            "cites_id": [
                "10246845040098170901"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A ci\u00eancia na Rio+ 20",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ideias 3 (2), 11-30, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6752276089473860501",
            "cites_id": [
                "6752276089473860501"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nociones de Metodolog\u00eda de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica, 222 Preguntas y respuestas",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Editorial Tipoffset. Quito-Ecuador. P\u00e1gs, 26-30, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12765720070579318550",
            "cites_id": [
                "12765720070579318550"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enhancing Bio-Cultural Management in Indigenous Marine Areas in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Available at SSRN 4088782, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14700266918477534425",
            "cites_id": [
                "14700266918477534425"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RE: Indigenous peoples in the frontline of blue Patagonian sustainability",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Science 370 (6517), 669-670, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14570841882590447235",
            "cites_id": [
                "14570841882590447235"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A proposi\u00e7\u00e3o de um novo contrato entre ci\u00eancia e sociedade: uma an\u00e1lise do F\u00f3rum de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento sustent\u00e1vel",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Governan\u00e7a ambiental no Brasil, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=120190659549545330",
            "cites_id": [
                "120190659549545330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Popula\u00e7\u00f5es Tradicionais e Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade: Uma rela\u00e7\u00e3o contratual para manuten\u00e7\u00e3o dos territ\u00f3rios",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "VII Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11162966305027203137",
            "cites_id": [
                "11162966305027203137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From a Brown to a blue economy in Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Environmental Challenges 14, 100846, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuidando la Patagonia Azul: Pr\u00e1cticas y estrategias de los pueblos originarios para curar las zonas marinas del sur de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Journal of Latin American and Caribbean Anthropology 28 (4), 286-297, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transcriptome analyses reveal key roles of alternative splicing regulation in atlantic salmon during the infectious process of Piscirickettsiosis disease",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Heliyon 9 (11), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Are salmon aquaculture sustainable? Framing tensions over salmon farms in Patagonia.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Baffling shades of blue: Addressing the impacts of the blue economy on small-scale fisheries in Latin America",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Collective in Support of Fishworkers (ICSF), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La emergencia del Coronaceno: la supervivencia en tiempos de pandemia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista L\u00edder 23 (38), 9-20, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorios en transformaci\u00f3n: devastaci\u00f3n y regeneraci\u00f3n de la vida en el Antropoceno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista LIDER 23 (38), 5-7, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La recuperaci\u00f3n de los comunes en el sur-austral: construcci\u00f3n institucional de Espacios Costeros Marinos de Pueblos Originarios",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones durante la devastaci\u00f3n: el despligue del Coronaceno en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Caderno Eletr\u00f4nico de Ci\u00eancias Sociais 8 (2), 70-83, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Navegando em \u00e1guas abertas: tens\u00f5es e agentes na conserva\u00e7\u00e3o marinha na Patag\u00f4nia chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 27-41, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Emerg\u00eancia Local da Conserva\u00e7\u00e3o Marinha no Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Anais do VI Encontro Nacional da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o e \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Irse a la orilla. Una aproximaci\u00f3n etnogr\u00e1fica a los Mareros de Cardenal Caro",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Chile, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POB6 MODIFICATION OF LIFE STYLE AND OBESITY MANAGEMENT IN PRIMARY CARE",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Value in Health 6 (8), A75-A76, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso de transferencia en el Proyecto Manejo Integrado de Plagas con peque\u00f1os productores en Nicaragua",
                "pub_year": "1996",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comisi\u00f3n N\u00ba3. Financiamiento del sector salud en Chile",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Cuadernos M\u00e9dico Sociales 35 (1), 36-42, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema constructivo en madera para vivienda energit\u00e9rmica agrupable: Primer Premio II Concurso de Construcci\u00f3n y Arquitectura Energit\u00e9rmica-Fundaci\u00f3n Chile 1993",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Revista de Arquitectura 5 (5), \u00e1g. 28-29, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recuperando un r\u00edo y rehabilitando un borde: La Quebrada de Macul",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Revista de Arquitectura 4 (4), \u00e1g. 43-\u00e1g. 43, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tiempos de an\u00e1lisis: La investigaci\u00f3n en Psicolog\u00eda Institucional",
                "citation": "Sexta Jornada de Psicolog\u00eda Institucional, 14, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El encuentro como l\u00ednea de fuga. Acerca de las pr\u00e1cticas de la c\u00e1tedra Psicolog\u00eda Institucional de FHAyCS UADER",
                "citation": "En Homenaje a Virginia Schejter, 40, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pesca en Chile Miradas entrecruzadas Inscripci\u00f3n N\u00ba 2022-A-9966 ISBN 978-956-244-567-2",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Joaquin Almonacid",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00d3MO ENCONTRAR EL MARISCO? FRAGMENTOS ETNOGR\u00c1FICOS EN EL UNIVERSO RELACIONAL COSTERO",
                "citation": "ETNOGRAF\u00edAS M\u00edNIMAS II, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social Agency in Marine Conservation Efforts in the Central Coast of Chile",
                "citation": "ENHANCING STEWARDSHIP IN SMALL-\u2010SCALE FISHERIES: PRACTICES AND PERSPECTIVES, 118, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cConservando as algas marinhas sustentamos o futuro\u201d. A constru\u00e7\u00e3o de uma arena local para a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade marinha no Chile.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflicts between urban sprawl and land cover and the consequences for global environmental changes: a study on the coast of S\u00e3o Paulo, Brazil",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beyond biodiversity: contributions of anthropology for marine conservation in Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FRANCISCO JAVIER ARAOS LEIVA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jao2s_kAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}