{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "jdHU_l4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marcel Andr\u00e9 Th\u00e9za Manr\u00edquez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=jdHU_l4AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de los Lagos",
    "organization": 13824009975929506544,
    "interests": [
        "Teor\u00eda pol\u00edtica",
        "filosof\u00eda pol\u00edtica",
        "Ciudadan\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@ulagos.cl",
    "citedby": 153,
    "citedby5y": 77,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2005": 1,
        "2006": 0,
        "2007": 3,
        "2008": 0,
        "2009": 2,
        "2010": 3,
        "2011": 3,
        "2012": 2,
        "2013": 2,
        "2014": 2,
        "2015": 14,
        "2016": 14,
        "2017": 12,
        "2018": 12,
        "2019": 17,
        "2020": 15,
        "2021": 20,
        "2022": 8,
        "2023": 15,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cuesti\u00f3n de la colaboraci\u00f3n intersectorial y de la integralidad de las pol\u00edticas sociales. Lecciones derivadas del caso del sistema de protecci\u00f3n a la infancia en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 69,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11548296306723916740",
            "cites_id": [
                "11548296306723916740"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes para una resignificaci\u00f3n de la participaci\u00f3n pol\u00edtica de los j\u00f3venes a partir del eje igualdad-desigualdad",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "\u00daltima d\u00e9cada 11 (19), 47-70, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15722825880335408027",
            "cites_id": [
                "15722825880335408027"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La naturaleza con derechos: de la filosof\u00eda a la pol\u00edtica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Polis (Santiago) 10 (29), 479-485, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17754484917399509028",
            "cites_id": [
                "17754484917399509028"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reforma Agraria en Chile,\u00bf Palimpsesto de otra ruralidad? Reflexiones y propuestas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7649875223356578750",
            "cites_id": [
                "7649875223356578750"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los claro-oscuros de la ciudadan\u00eda en los estudios sobre participaci\u00f3n: algunas aproximaciones te\u00f3ricas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista del CLAD Reforma y Democracia, 83-106, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5493070572381272120",
            "cites_id": [
                "5493070572381272120"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n multi-asociativa de los j\u00f3venes y espacio p\u00fablico: evidencias desde el caso chileno",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista del CLAD Reforma y Democracia, 165-192, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15965387055498975943",
            "cites_id": [
                "15965387055498975943"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00f3logo: Reformas agrarias en Am\u00e9rica Latina y Chile. lecciones aprendidas sobre la controversia de la propiedad de la tierra",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13031819054296551262",
            "cites_id": [
                "13031819054296551262"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes para una resignificaci\u00f3n de la participaci\u00f3n pol\u00edtica de los j\u00f3venes a partir del eje igualdad-desigualdad",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Ultima d\u00e9cada, 3, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6520041304765355887",
            "cites_id": [
                "6520041304765355887"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "J\u00f3venes y Empleo: notas sobre un permanente desencuentro",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Montevideo: OIT/Cinterfor, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18356494799288580251",
            "cites_id": [
                "18356494799288580251"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" La naturaleza con derechos: de la filosof\u00eda a la pol\u00edtica\" de Alberto Acosta y Esperanza Mart\u00ednez (compiladores)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "POLIS, Revista Latinoamericana 10 (29), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10262632428695998964",
            "cites_id": [
                "10262632428695998964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas p\u00fablicas de desarrollo rural en Brasil y Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Textual, 73-103, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Public policies for rural development in Brazil and Chile.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Textual, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Soberan\u00eda alimentaria en Am\u00e9rica Latina: miradas cruzadas sobre un concepto en acci\u00f3n y en disputa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Polis: Revista Latinoamericana 21 (63), 1, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado como agente de cambio social en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "revista brasileira de estudos urbanos e regionais 24, e202246, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciudadan\u00eda juvenil en el Chile actual: Entre el grito de malestar y el compromiso por la transformaci\u00f3n colectiva",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ciudadan\u00edas y Procesos Subnacionales en Am\u00e9rica Latina, 76, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jovenes, cultura y educacion en Chile.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Utop\u00eda y Praxis Latinoamericana 23 (83), 15-33, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A cien a\u00f1os del grito de C\u00f3rdoba ya cincuenta a\u00f1os de mayo de 1968",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A cien a\u00f1os del grito de C\u00f3rdoba ya cincuenta a\u00f1os de mayo de 1968",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Polis (Santiago) 17 (50), 314-319, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Youth, Culture and Education in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Utop\u00eda y Praxis Latinoamericana 23 (83), 15-32, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Early Childhood Policy in Chile: challenges in the context of revaluation of the local sphere",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Dilemas Contempor\u00e1neos: Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica y Valore 4 (1), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica de infancia en Chile: desaf\u00edos en un contexto de revalorizaci\u00f3n de lo local.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Dilemas contempor\u00e1neos: Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica y Valores, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multi-Membership Participation of Young People and Public Sphere: Evidence from Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "REVISTA DEL CLAD REFORMA Y DEMOCRACIA, 165-+, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuria Cunill-Grau",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Polis 12 (36), 289-314, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cuesti\u00f3n de la colaboraci\u00f3n intersectorial y de la integralidad de las pol\u00edticas sociales: lecciones derivadas del caso del sistema de protecci\u00f3n a la infancia en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Polis: Revista Latinoamericana 12 (36), 24, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Chiaroscuros of Citizenship in the Studies on Participation: Some Theoretical Approaches",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "REVISTA DEL CLAD REFORMA Y DEMOCRACIA, 83-+, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alberto Acosta y Esperanza Mart\u00ednez (compiladores), La naturaleza con derechos: de la filosof\u00eda a la pol\u00edtica, Ediciones Abya-Yala, Quito, 2011, 376 p.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El problema del determinismo en la reflexi\u00f3n de Karl Popper",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juventud, pobreza y desarrollo social",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Ultima d\u00e9cada, 118-129, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "J\u00f3venes, desarrollo y pobreza.",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Ultima d\u00e9cada, 9, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ATORES, TERRIT\u00d3RIOS E DIN\u00c2MICAS REGIONAIS DE DESENVOLVIMENTO: DI\u00c1LOGOS BRASIL-CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones culturales: apuntes para la elaboraci\u00f3n de una agenda progresista",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CIUDADAN\u00cdA Y RELACIONES SOCIALES DE LOS J\u00d3VENES EN CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre la relaci\u00f3n entre los principios \u00e9tico sociales y la facticidad pol\u00edtica",
                "citation": "Valpara\u00edso Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jdHU_l4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}