{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "jk3K5BoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Yorka Tatiana Ortiz Ruiz",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=jk3K5BoAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Los Lagos",
    "organization": 13824009975929506544,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n",
        "Tecnolog\u00edas",
        "Accesibilidad"
    ],
    "email_domain": "@ulagos.cl",
    "homepage": "http://ulainformaticaeducativa.wordpress.com/",
    "citedby": 151,
    "citedby5y": 142,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2015": 1,
        "2016": 3,
        "2017": 0,
        "2018": 1,
        "2019": 10,
        "2020": 14,
        "2021": 40,
        "2022": 39,
        "2023": 32,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recursos Educativos Digitales que aportan al proceso de ense\u00f1anza y aprendizaje",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "VII Congreso Virtual Iberoamericano de Calidad en Educaci\u00f3n virtual ya \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jk3K5BoAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 84,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17706532514827240310",
            "cites_id": [
                "17706532514827240310"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accesibilidad en sitios web del Ministerio de Educaci\u00f3n de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Tendencias pedag\u00f3gicas, 99-116, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jk3K5BoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13643821083100852127,13302409134639166269",
            "cites_id": [
                "13643821083100852127",
                "13302409134639166269"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accesibilidad usando las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Conocimiento Educativo 4, 25-38, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jk3K5BoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11716805667692612275",
            "cites_id": [
                "11716805667692612275"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recursos educativos digitales propuestos por el Ministerio de Educaci\u00f3n de Chile para atender a estudiantes que asocian alg\u00fan tipo de discapacidad",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Conocimiento educativo 6, 23-36, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jk3K5BoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=860329343755251012",
            "cites_id": [
                "860329343755251012"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de material audiovisual en actividades acad\u00e9micas de carreras del Departamento de Educaci\u00f3n de la Universidad de Los Lagos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Virtualidad, Educaci\u00f3n y Ciencia 4 (6), 8-19, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jk3K5BoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18253335954870146292",
            "cites_id": [
                "18253335954870146292"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integraci\u00f3n de TIC en la Formaci\u00f3n Inicial Docente de la Universidad de Los Lagos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Conocimiento Educativo 1, 11-33, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jk3K5BoAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10115208528821975704",
            "cites_id": [
                "10115208528821975704"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis cr\u00edtico de los recursos educativos digitales propuestos por el Ministerio de Educaci\u00f3n de Chile en el texto escolar del estudiante de las asignaturas de Biolog\u00eda y \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Conocimiento Educativo 8, 11-21, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jk3K5BoAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1301402083645379209",
            "cites_id": [
                "1301402083645379209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accesibilidad web Espa\u00f1a: evoluci\u00f3n de la legislaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n preliminar de sitios de inter\u00e9s social",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Did\u00e1ctica, innovaci\u00f3n y multimedia, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jk3K5BoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17814861524024337512",
            "cites_id": [
                "17814861524024337512"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integraci\u00f3n de tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n en centro educativo de la ciudad de Osorno, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Tendencias pedag\u00f3gicas, 131-152, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jk3K5BoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3592098019751213916",
            "cites_id": [
                "3592098019751213916"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cyberbullying: acoso usando las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Conocimiento Educativo 2, 22-40, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jk3K5BoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16887541026654366909",
            "cites_id": [
                "16887541026654366909"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accesibilidad web en Chile: evaluaci\u00f3n de portal educativo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda, 1-10, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jk3K5BoAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11434010695806535319",
            "cites_id": [
                "11434010695806535319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accesibilidad web en universidades del consejo de rectores de Chile: an\u00e1lisis preliminar",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "ReiDoCrea: Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n y docencia creativa, 220-231, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jk3K5BoAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9937779465654483858",
            "cites_id": [
                "9937779465654483858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accesibilidad web Espa\u00f1a: evoluci\u00f3n de la legislaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n preliminar de sitios de inter\u00e9s social",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista DIM: Did\u00e1ctica, Innovaci\u00f3n y Multimedia, 9, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jk3K5BoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4582724024504864390",
            "cites_id": [
                "4582724024504864390"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n en estudiantes de Educaci\u00f3n B\u00e1sica de la ciudad de Osorno",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Conocimiento Educativo 3, 55-68, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jk3K5BoAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10763911887825025214",
            "cites_id": [
                "10763911887825025214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recursos Educativos Digitales en libros de texto te Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica de primer ciclo de Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Semilleros de Investigaci\u00f3n: Experiencias significativas en el contexto de \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jk3K5BoAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accesibilidad web en universidades del consejo de rectores de Chile: an\u00e1lisis preliminar",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Granada, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jk3K5BoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accesibilidad web Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "DIM: Did\u00e1ctica, Innovaci\u00f3n y Multimedia, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jk3K5BoAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accesibilidad web: legislaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n chile-espa\u00f1a",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Valladolid, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jk3K5BoAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accesibilidad web: legislaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n Chile-Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jk3K5BoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accesibilidad a sitios web educativos usando herramientas especializadas.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "[2018] Congreso Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jk3K5BoAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n en estudiantes de educaci\u00f3n b\u00e1sica de la ciudad de Osorno",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "UNICAES editores, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jk3K5BoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accesibilidad de Recursos Educativos Digitales en libros de texto de primer ciclo de Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                "citation": "CITAE 2023, 53, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jk3K5BoAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accesibilidad web Espa\u00f1a: evoluci\u00f3n de la legislaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n preliminar de sitios de inter\u00e9s social. Web accessibility in Spain: evolution of legislation and preliminary \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jk3K5BoAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accesibilidad Web: Evaluaci\u00f3n de Portales Educativos en Chile y Espa\u00f1a",
                "citation": "EDITORES/EDITOREAK//EDITORS, 37, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jk3K5BoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}