{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "kMr_yuQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Bastian Carter-Thuillier",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=kMr_yuQAAAAJ&citpid=12",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico Departamento de Educaci\u00f3n, Universidad de Los Lagos (Chile)",
    "organization": 13824009975929506544,
    "interests": [
        "Aspectos socioculturales de la Educaci\u00f3n",
        "Inmigraci\u00f3n y Educaci\u00f3n",
        "Evaluaci\u00f3n Formativa y Compartida",
        "Metodolog\u00edas Activas"
    ],
    "email_domain": "@ulagos.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Bastian_Carter-Thuillier2",
    "citedby": 839,
    "citedby5y": 772,
    "hindex": 16,
    "hindex5y": 16,
    "i10index": 27,
    "i10index5y": 27,
    "cites_per_year": {
        "2016": 5,
        "2017": 11,
        "2018": 35,
        "2019": 45,
        "2020": 100,
        "2021": 122,
        "2022": 201,
        "2023": 216,
        "2024": 70
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "kJF231MAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Gallardo-Fuentes",
            "affiliation": "Departamento de Ciencias de la Actividad F\u00edsica, Universidad de los Lagos"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "fTGpEQIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "V\u00edctor M. L\u00f3pez-Pastor",
            "affiliation": "Facultad de Educaci\u00f3n de Segovia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "IxhhJ9IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pedro Delgado Floody",
            "affiliation": "Departamento de EF, Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PvGdjj8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe Caama\u00f1o Navarrete",
            "affiliation": "PhD Universidad Aut\u00f3noma de Chile. Carrera de Pedagog\u00eda en educaci\u00f3n f\u00edsica."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "c9vCxn4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Ramirez-Campillo",
            "affiliation": "University (Universidad) Andres Bello. Exercise and Rehabilitation Sciences Institute"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "HRHW64gAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Dr. Alberto Moreno Do\u00f1a",
            "affiliation": "Prof. Titular. Universidad de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "olU3U_AAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe Garc\u00eda-Pinillos",
            "affiliation": "Department of Physical Education and Sport, University of Granada, Spain"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "iwLJNiwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Dar\u00edo P\u00e9rez-Brunicardi",
            "affiliation": "Profesor Contratado Doctor, Assistant Professor, University of Valladolid"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JaBYkPYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Roberto monjas aguado",
            "affiliation": "Profesor de Educaci\u00f3n F\u00edsica. Universidad de Valladolid"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3n formativa y compartida durante el pr\u00e1cticum en la formaci\u00f3n inicial del profesorado: An\u00e1lisis de un caso en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "RETOS. Nuevas Tendencias en Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n, 258-263, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 77,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18011442415237453959",
            "cites_id": [
                "18011442415237453959"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmigraci\u00f3n, deporte y escuela. Revisi\u00f3n del estado de la cuesti\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 19-24, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9504052390597944154",
            "cites_id": [
                "9504052390597944154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ventajas e Inconvenientes de la Evaluaci\u00f3n Formativa, y su Influencia en la Autopercepci\u00f3n de Competencias en alumnado de Formaci\u00f3n Inicial del Profesorado en Educaci\u00f3n F\u00edsica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 417-424, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7068262799159565249",
            "cites_id": [
                "7068262799159565249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre sobrepeso, obesidad y niveles de autoestima en escolares",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 67-70, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8746997729444030702",
            "cites_id": [
                "8746997729444030702"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n formativa en educaci\u00f3n f\u00edsica y atenci\u00f3n a la diversidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Magis. Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n 12 (25), 169-186, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3872718644164514248",
            "cites_id": [
                "3872718644164514248"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Hay evaluaci\u00f3n formativa y compartida en la formaci\u00f3n inicial del profesorado en Chile? Percepci\u00f3n de alumnado, profesorado y egresados de una universidad",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "PSYCHOLOGY SOCIETY & EDUCATION 9 (2), 227-238, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2828692072260118827",
            "cites_id": [
                "2828692072260118827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n econ\u00f3mica, postmodernidad y sistema educativo: contradicciones y alternativas desde una Educaci\u00f3n F\u00edsica cr\u00edtica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 43 (3), 103-117, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17035699355607710578",
            "cites_id": [
                "17035699355607710578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La integraci\u00f3n de los estudiantes inmigrantes en un programa de deporte escolar con fines de transformaci\u00f3n social",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Qualitative research in education 6 (1), 22-55, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10695620351480121871",
            "cites_id": [
                "10695620351480121871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Making Neuroscience a Priority in Initial Teacher Education Curricula: A Call for Bridging the Gap Between Research and Future Practices in the Classroom",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Neuroscience Research Notes 6 (4), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14652709200649727121",
            "cites_id": [
                "14652709200649727121"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychological well-being related to screen time, physical activity after school, and weight status in Chilean schoolchildren",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Nutrici\u00f3n hospitalaria: Organo oficial de la Sociedad espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9997610980872548258",
            "cites_id": [
                "9997610980872548258"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La obesidad infantil y su asociaci\u00f3n con el sentimiento de infelicidad y bajos niveles de autoestima en ni\u00f1os de centros educativos p\u00fablicos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Nutrici\u00f3n hospitalaria 35 (3), 533-537, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2466971143323225242,14339589161112764743",
            "cites_id": [
                "2466971143323225242",
                "14339589161112764743"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El abandono deportivo desde una perspectiva Psicosocial",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 12 (1), 103-120, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2592002644769496681,8335468717630685484",
            "cites_id": [
                "2592002644769496681",
                "8335468717630685484"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formar profesores de educaci\u00f3n f\u00edsica para la justicia social: efectos del aprendizaje-servicio en estudiantes chilenos y espa\u00f1oles",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Internacional de Educaci\u00f3n para la Justicia Social 9 (2), 29-47, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9712130582424829009",
            "cites_id": [
                "9712130582424829009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de competencias gen\u00e9ricas en profesores de Educaci\u00f3n F\u00edsica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 521-532, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4570537447717614729",
            "cites_id": [
                "4570537447717614729"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incorporar la competencia intercultural en la formaci\u00f3n docente: examinando posibilidades para Educaci\u00f3n F\u00edsica en la macrozona sur de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 36-45, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10677489589004439163",
            "cites_id": [
                "10677489589004439163"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n formativa y compartida en la formaci\u00f3n inicial del profesorado de Educaci\u00f3n F\u00edsica: Resultados tras cuatro a\u00f1os de implementaci\u00f3n en una universidad p\u00fablica chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Evaluaci\u00f3n Educativa 12 (1), 139-155, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13859830684933583205",
            "cites_id": [
                "13859830684933583205"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Childhood obesity and its association with the feeling of unhappiness and low levels of self-esteem in children of public schools",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Nutricion hospitalaria 35 (3), 533-537, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11611842037747830449",
            "cites_id": [
                "11611842037747830449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de competencias gen\u00e9ricas en estudiantes de Educaci\u00f3n F\u00edsica: una experiencia en contextos no formales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 220-227, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16817123373125347305",
            "cites_id": [
                "16817123373125347305"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Immigration and social inclusion: possibilities from school and sports",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Immigration and Economic Development, 57-74, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14170863969993889050",
            "cites_id": [
                "14170863969993889050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Low indicators of personal and social development in Chilean schools are associated with unimproved academic performance: A national study",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Educational Research 104, 101651, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1447811069572036242",
            "cites_id": [
                "1447811069572036242"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de un programa de aprendizaje servicio para el desarrollo de prosocialidad y actitudes positivas hacia la inmigraci\u00f3n en educaci\u00f3n f\u00edsica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Publicaciones 49 (4), 127-144, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3303583106615573220",
            "cites_id": [
                "3303583106615573220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Racionalidad t\u00e9cnica-instrumental en educaci\u00f3n f\u00edsica. Un estudio cualitativo en contexto chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Espacios 41 (04), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13482699555343494446",
            "cites_id": [
                "13482699555343494446"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Warm-up stretching exercises and physical performance of youth soccer players",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in physiology 14, 1127669, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18238508789317730565",
            "cites_id": [
                "18238508789317730565"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistemas de evaluaci\u00f3n en la formaci\u00f3n del profesorado de Educaci\u00f3n F\u00edsica: Un estudio de casos en contexto chileno (Assessment systems in Physical Education teacher training \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos 43, 117-126, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17761278976859800929,2330565987807819043",
            "cites_id": [
                "17761278976859800929",
                "2330565987807819043"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del confinamiento en las emociones de los ni\u00f1os inmigrantes: an\u00e1lisis desde la inteligencia emocional",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 17 (2), 331-356, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14067341497072806703",
            "cites_id": [
                "14067341497072806703"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estados de \u00e1nimo pre y post competitivos en atletas chilenos universitarios de alto rendimiento",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Ciencias de la Actividad F\u00edsica UCM 20 (1), 1-10, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6147286549768095654",
            "cites_id": [
                "6147286549768095654"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching for understanding and school sport: a study in an intercultural context and situation of social risk/Ense\u00f1anza para la comprensi\u00f3n y deporte escolar: un estudio en \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal for the Study of Education and Development 41 (3), 491-535, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16592856731044497534",
            "cites_id": [
                "16592856731044497534"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Negative physical self-concept is associated to low cardiorespiratory fitness, negative lifestyle and poor mental health in Chilean Schoolchildren",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Nutrients 14 (13), 2771, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4439885848236499201",
            "cites_id": [
                "4439885848236499201"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of body composition and physical performance between college and professional basketball players",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Archivos de medicina del deporte: revista de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11403363950920376617",
            "cites_id": [
                "11403363950920376617"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Advantages and issues of formative assessment and its influence on self-perception of competences in students of pre-service physical education teacher training",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Retos 83, 417-424, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3062752844029876225",
            "cites_id": [
                "3062752844029876225"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto social y educativo de un programa integral de deporte escolar basado en el modelo comprensivo de ense\u00f1anza.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Dilemas Contempor\u00e1neos: Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica y Valores, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18137330501742177166",
            "cites_id": [
                "18137330501742177166"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formative evaluation in physical education and the attention paid to diversity",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "PONTIFICIA UNIV JAVERIANA. FAC EDUC, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12254761598373468868",
            "cites_id": [
                "12254761598373468868"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EVALUACI\u00d3N PARA EL APRENDIZAJE: INNOVACI\u00d3N, DEMOCRACIA Y TRANSFORMACI\u00d3N EN EDUCACI\u00d3N F\u00cdSICA",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Evaluaci\u00f3n para el aprendizaje: Educaci\u00f3n F\u00edsica e innovaci\u00f3n en procesos \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8679870926351812801",
            "cites_id": [
                "8679870926351812801"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de un programa de ejercicio con sobrecarga en variables antropom\u00e9tricas de sujetos con disposici\u00f3n prediab\u00e9tica y ascendencia \u00e9tnica.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Gaceta M\u00e9dica Boliviana 37 (2), 78-82, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7000182339173964072",
            "cites_id": [
                "7000182339173964072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impact of generic or transversal competences on the performance of specialists in physical education and sports sciences: A systematic review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Hospitality, Leisure, Sport & Tourism Education 32, 100418, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3869414241726017379",
            "cites_id": [
                "3869414241726017379"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de autosuficiencia hacia la inclusi\u00f3n en el futuro profesorado de Educaci\u00f3n F\u00edsica: un estudio en contexto chileno.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: Nuevas Perspectivas de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n 48, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11373819252369576807",
            "cites_id": [
                "11373819252369576807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La escuela y el deporte como \u201cepistemicidios\u201d de lo l\u00fadico en las culturas de Abya Yala.(School and Sport as \u201cEpistemicic Ludic\u201d in the Abya Yala Cultures).",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cultura, ciencia y deporte, 61-69, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13531155792910038941",
            "cites_id": [
                "13531155792910038941"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre salud y deporte escolar desde una perspectiva intercultural, un estudio multicaso",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de la Facultad de Medicina 66 (1), 37-43, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8814803913907372414",
            "cites_id": [
                "8814803913907372414"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El deporte escolar como herramienta para la integraci\u00f3n socioeducativa en contextos con diversidad cultural: un estudio multicaso en Chile y Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6587799510407657542",
            "cites_id": [
                "6587799510407657542"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n F\u00edsica, deporte e inmigraci\u00f3n: analizando cr\u00edticamente algunas posibilidades para Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11417610661363905174",
            "cites_id": [
                "11417610661363905174"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Racionalidad t\u00e9cnica-instrumental en educaci\u00f3n f\u00edsica. Un estudio cualitativo en contexto chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Espacios 41 (04), 19-29, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8839652795580779749",
            "cites_id": [
                "8839652795580779749"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de un programa de aprendizaje servicio para el desarrollo de prosocialidad y actitudes positivas hacia la inmigraci\u00f3n en educaci\u00f3n f\u00edsica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Publicaciones 49 (4), 127-144, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14780442956266572927",
            "cites_id": [
                "14780442956266572927"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "After-school sports programmes and social inclusion processes in culturally diverse contexts: results of an international multicase study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in Psychology 14, 1122362., 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3728108781951014118",
            "cites_id": [
                "3728108781951014118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prueba de selectividad universitaria y su relaci\u00f3n con el rendimiento acad\u00e9mico en Formaci\u00f3n Inicial del Profesorado en Educaci\u00f3n F\u00edsica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 21 (45), 352-364, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9099066360486810432",
            "cites_id": [
                "9099066360486810432"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmigraci\u00f3n, Racismo y Justicia social: \u00bfCu\u00e1l es el papel de la escuela frente a la pandemia COVID-19?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Interciencia 46 (6), 280-286, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16011366741137869423",
            "cites_id": [
                "16011366741137869423"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza para la comprensi\u00f3n y deporte escolar: Un estudio en contexto intercultural y situaci\u00f3n de riesgo social.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Infancia y Aprendizaje: Journal for the Study of Education and Development, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=189418628565052378",
            "cites_id": [
                "189418628565052378"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERCEPCI\u00d3N CORPORAL Y NIVEL DE ACTIVIDAD F\u00cdSICA EN ESTUDIANTES UNIVERSITARIOS DE NUTRICI\u00d3N Y DIET\u00c9TICA",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Horizonte: Ciencias de la Actividad F\u00edsica 5 (2), 131-139, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17554095710603936871",
            "cites_id": [
                "17554095710603936871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valores asociados a la pr\u00e1ctica f\u00edsico-deportiva durante la infancia y la adolescencia: un estudio multicaso con alumnado inmigrante y chileno",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 96-103, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6961992645291363513",
            "cites_id": [
                "6961992645291363513"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incorporating intercultural competence in pre-service teacher education: examining possibilities for Physical Education in the southern macro-zone of Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "FEDERACION ESPANOLA ASOC DOCENTES EDUCACION FISICA-FEADEF, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13073037342127809739",
            "cites_id": [
                "13073037342127809739"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje-servicio en contextos migratorios o culturalmente diversos: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica centrada en el campo de la Educaci\u00f3n F\u00edsica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 47 (4), 43-59, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7774647867976627228",
            "cites_id": [
                "7774647867976627228"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas educativas que contribuyen a una educaci\u00f3n intercultural en contextos mapuche. Un desaf\u00edo pendiente",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista ESPACIOS. ISSN 798, 1015, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9309194596909740558",
            "cites_id": [
                "9309194596909740558"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bienestar psicol\u00f3gico relacionado con el tiempo de pantalla, la actividad f\u00edsica despu\u00e9s de la escuela y el peso corporal en escolares chilenos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 36 (6), 1254-1260, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8197304083239237159",
            "cites_id": [
                "8197304083239237159"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relation between overweight, obesity, and self-esteem levels in schoolchildren.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "RETOS-Neuvas Tendencias en Educacion Fisica, Deporte y Recreacion, 67-70, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14565060382480154019",
            "cites_id": [
                "14565060382480154019"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anthropometric characteristics of female and male athletes bear a different effect on fitness",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Asian Journal of Sports Medicine 10 (2), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7442419021021484521",
            "cites_id": [
                "7442419021021484521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment of nutritional status and cardiometabolic risk using anthropometric health variables in Chilean schoolchildren with diverse disabilities",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Physical Education and Sport 18 (3), 1518-1523, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5361544379712639292",
            "cites_id": [
                "5361544379712639292"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prescripcion del ejercicio fisico para la salud, influencia del entrenamiento de la fuerza intermitente y en la composici\u00f3n corporal de universitarios sedentarios con \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Mot. hum.(En linea), 109-115, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1205877389962101795,17316121916716234213",
            "cites_id": [
                "1205877389962101795",
                "17316121916716234213"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de autosuficiencia hacia la inclusi\u00f3n en el futuro profesorado de Educaci\u00f3n F\u00edsica: un estudio en contexto chileno",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 919-926, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14857042781094752765",
            "cites_id": [
                "14857042781094752765"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "There are formative and shared assessment in Pre-service Teacher Education in Chile? A university students, teacher and graduate perception",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ALBORAN EDITORES, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12173159533088641793",
            "cites_id": [
                "12173159533088641793"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emociones, interculturalidad y educaci\u00f3n f\u00edsica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "T\u00e1ndem: Did\u00e1ctica de la educaci\u00f3n f\u00edsica, 21-25, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=944281698808092229",
            "cites_id": [
                "944281698808092229"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repercusiones del programa \u201cSport to Break Barriers\u201d en las actitudes hacia la inmigraci\u00f3n en estudiantes de secundaria andaluces",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cultura, ciencia y deporte 15 (43), 97-108, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14944568731948873570",
            "cites_id": [
                "14944568731948873570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of the application of a formative and shared assessment system on the self-perception of competences acquired in pre-service teacher education",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3605770448771562666",
            "cites_id": [
                "3605770448771562666"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmigraci\u00f3n y deporte escolar: Un caso de estudiantes latinoamericanos en Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Sport and Health Research 11, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4708571118081633082",
            "cites_id": [
                "4708571118081633082"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Immigration and school sports: a case of Latin American students in Spain.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16319417811980776064",
            "cites_id": [
                "16319417811980776064"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Immigration and development",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "BoD\u2013Books on Demand, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11046273844980419517",
            "cites_id": [
                "11046273844980419517"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Integration of Immigrant Students in a School Sports Program with Social Transformations Purposes",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Qualitative Research in Education 6 (1), 22-55, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1965275417747366559",
            "cites_id": [
                "1965275417747366559"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Immigration, sport and school. A review of the state of the art",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "RETOS. Nuevas tendencias en Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13803239739676474229",
            "cites_id": [
                "13803239739676474229"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La integraci\u00f3n del alumnado inmigrante en el programa de deporte escolar de Segovia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5985305350629719130",
            "cites_id": [
                "5985305350629719130"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Generativity and Rural Teacher Identity in a Mapuche Community of Tolt\u00e9n (Chile): An Exploratory Study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Higher Education Theory and Practice 23 (13), 71-84, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8569285010374746216",
            "cites_id": [
                "8569285010374746216"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Values associated with physical-sports practice during childhood and adolescence: a multi-case study with immigrant and Chilean students.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6703576121918260152",
            "cites_id": [
                "6703576121918260152"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Warm-Up and Handgrip Strength in Physically Inactive Chilean Older Females According to Baseline Nutritional Status",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 19 (20), 13335, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6717724453930437104",
            "cites_id": [
                "6717724453930437104"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuerpos negados, discriminados e invisibilizados: ser inmigrante en la escuela durante la pandemia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Interciencia 46 (12), 471-478, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4871717887632830954",
            "cites_id": [
                "4871717887632830954"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correlation between health and school sports from an intercultural perspective: Multiple case study",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de la Facultad de Medicina 66 (1), 37-43, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12712112596064146783",
            "cites_id": [
                "12712112596064146783"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The socioeconomic dimension as a determining factor in the Chilean educational system and the formation of the teaching profession. A critical look at",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Dilemas Contempor\u00e1neos: Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica y Valore 2 (1), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8173147130542496125",
            "cites_id": [
                "8173147130542496125"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia un An\u00e1lisis Cr\u00edtico del Factor de Impacto",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Alternativas 15 (1), 51-56, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1507031224115418492",
            "cites_id": [
                "1507031224115418492"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3n desde la reciprocidad: un espacio de co-construcci\u00f3n en la formaci\u00f3n de profesores de educaci\u00f3n f\u00edsica",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Ciencia, Cultura y Deporte 19 (59), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n formativa y compartida en Educaci\u00f3n F\u00edsica Escolar: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica de las experiencias/publicaciones/estudios recientes en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 20 (1), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones y Pr\u00e1cticas Evaluativas en la Formaci\u00f3n Inicial del Profesorado en Educaci\u00f3n F\u00edsica",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Ciencias de la Actividad F\u00edsica UCM 25 (1), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of physical fitness in track and field throwing athletes across different competitive levels",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Journal of Physical Education and Sport 24 (3), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTRATEGIA METODOLO\u0301GICA ECOE: PERCEPCIO\u0301N Y RESULTADOS EN ESTUDIANTES DE NUTRICIO\u0301N EN UN MODELO EDUCATIVO COMPETENCIAL, UNIVERSIDAD CATO\u0301LICA DE TEMUCO, CHILE",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Editorial Cuadernos de Sof\u00eda, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n del profesorado chileno de Educaci\u00f3n F\u00edsica sobre el desarrollo de la clase en modalidad virtual",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 468-475, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deporte escolar e inclusi\u00f3n social en contextos migratorios: reflexiones sobre el papel del profesorado",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Forma\u00e7\u00e3o para o Esporte e Forma\u00e7\u00e3o Esportiva: Di\u00e1logos Internacionais, 383-399, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analizando cr\u00edticamente la incorporaci\u00f3n de las actuales normativas sobre \"evaluaci\u00f3n, calificaci\u00f3n y promoci\u00f3n escolar\" en la formaci\u00f3n inicial del profesorado en Educaci\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Interciencia 48 (10), 544-551, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INDICADORES ANTROPOMETRICOS, ESTADO NUTRICIONAL Y RIESGO CARDIOMETABOLICO EN ESCOLARES DE ETNIA MAPUCHE Y NO MAPUCHE, CHILE.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Sport & Health Research 15, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Planning and Pedagogical Considerations for Teaching Children With Autism Spectrum Disorder in Physical Education",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Kinesiology Review, 1-11, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de las actividades de evaluaci\u00f3n presentes en textos escolares chilenos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 19 (1), 5-20, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of assessment activities in chilean school textbook",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 19 (1), 5-20, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n F\u00edsica, negritud y el valor de la interculturalidad",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "T\u00e1ndem 80 (80), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE ANTROPOMETRIC INDICATORS, NUTRITIONALSTATUS AND CARDIOMETABOLIC RISK IN SCHOOLCHILDREN WHIT MAPUCHE AND NON. MAPUCHE ETHNIC GROUPS, CHILE: ANTROPOMETRIC INDICATORS AND \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Sport and Health Research 15 (Supl. 1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n formativa y compartida en virtualidad: percepci\u00f3n de adquisici\u00f3n de competencias en formaci\u00f3n inicial del profesorado de educaci\u00f3n f\u00edsica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "La COVID-19 llega a las aulas, 145-158, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de la nutrici\u00f3n y actividad f\u00edsica en los procesos de ense\u00f1anza aprendizaje: una mirada desde la evidencia para la transformaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Horizonte, 5-6, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of Confinement on the Emotions of Immigrant Children: Analysis from the Perspective of Emotional Intelligence",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 17 (2), 331-356, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of a learning and service program on the development of prosociality and positive attitudes toward immigration in physical education",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "EDITORIAL UNIV GRANADA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ECOE METHODOLOGICAL STRATEGY: PECEPTION AND NUTRITRIONS IN A MODEL COMPETENCIAL EDUCATION, UNIVERSIDAD CATOLICA DE TEMUCO, CHILE",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "EDITORIAL CUADERNOS SOFIA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment of generic competences in pre-service physical education teachers: An experience in non-formal context",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "FEDERACION ESPANOLA ASOC DOCENTES EDUCACION FISICA-FEADEF, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formative and Shared Assessment during the practicum on the Pre-service Teacher Education: a case analysis in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "FEDERACION ESPANOLA ASOC DOCENTES EDUCACION FISICA-FEADEF, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DENIED, DISCRIMINATED AND INVISIBILIZED BODIES: BEING AN IMMIGRANT INTO SCHOOL DURING THE PANDEMIC",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Interciencia, 471-478, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical Education, Sport and Immigration: critically analyzing some possibilities for Chile.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n formativa en formaci\u00f3n inicial del profesorado de educaci\u00f3n f\u00edsica: una experiencia chilena en pandemia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Evaluaci\u00f3n educativa en la formaci\u00f3n de profesores: Brasil, Colombia, Chile \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n formativa en formaci\u00f3n inicial del profesorado de Educaci\u00f3n F\u00edsica: una experiencia chilena en pandemia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Evaluaci\u00f3n educativa en la formaci\u00f3n de profesores, 406-429, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IMMIGRATION, RACISM, AND SOCIAL JUSTICE: WHAT IS THE ROLE FOR SCHOOLS DURING THE COVID-19 PANDEMIC?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Interciencia, 280-286, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de vida en la empresa: an\u00e1lisis de la zona sur insular de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista ESPACIOS. ISSN 798, 1015, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repercussions of the \u201cSport to break barriers\u201d program in attitudes toward immigration in Andalusian high school students",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cultura_Ciencia_Deporte [CCD] 43 (15), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School and Sport as \u201cEpistemicic Ludic\u201d in the Abya Yala Cultures",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cultura_Ciencia_Deporte [CCD] 14 (40), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychological well-being related to screen time, physical activity after school, and weight status in Chilean schoolchildren",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ARAN EDICIONES, SL, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment of nutritional status and cardiometabolic risk using anthropometric health variables in Chilean schoolchildren with diverse disabilities.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmigraci\u00f3n e inclusi\u00f3n social: posibilidades desde la escuela y el deporte",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "immigration and Economic Development, 57-74, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmigraci\u00f3n e inclusi\u00f3n social: posibilidades desde la escuela y el deporte",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "immigration and Economic Development, 57-74, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado cardiorrespiratorio y nutricional mediante patrones antropom\u00e9tricos para la salud en escolares de 12 a 14 a\u00f1os de sectores urbanos y rurales regi\u00f3n de la Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Horizonte: Ciencias de la Actividad F\u00edsica 9, 15-15, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategia metodol\u00f3gica ECOE: percepci\u00f3n y resultados en estudiantes de nutrici\u00f3n en un modelo educativo competencial, universidad cat\u00f3lica de Temuco, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Inclusiones: Revista de Humanidades y Ciencias Sociales 5 (17), 118-136, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza para la comprensi\u00f3n y deporte escolar: un estudio en contexto intercultural y situaci\u00f3n de riesgo social",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal for the Study of Education and Development, Infancia y Aprendizaje \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo Original Pediatr\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Nutr Hosp 35 (3), 533-537, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El deporte escolar como herramienta para la integraci\u00f3n socioeducativa en contextos con diversidad cultural: un estudio multicaso en chile y espa\u00f1a",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Valladolid, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MEASUREMENT OF NUTRITIONAL STATES USING ANTHROPOMETRICS PARAMETERS AS HEALTH FACTORS IN A SCHOOL POPULATION WITH DIVERSE DISABILITIESl",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "PONTE International Journal of Science and Research 73 (5), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social and educational impact of an integral program of school sport based on a comprehensive model of teaching",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Dilemas Contempor\u00e1neos: Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica y Valore 4 (3), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Economic globalization, postmodernism and educational system: contradictions and alternatives from a critical physical education",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios Pedag\u00f3gicos 43 (3), 103-117, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n de la composici\u00f3n corporal y el rendimiento f\u00edsico entre jugadores de baloncesto universitarios y profesionales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Archivos de Medicina del Deporte 34 (6), 332-336, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment for learning: Physical Education and Innovation in formative processes",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n para el aprendizaje: Educaci\u00f3n F\u00edsica e Innovaci\u00f3n en procesos formativos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ASSESSMENT FOR LEARNING: INNOVATION, DEMOCRACY AND TRANSFORMATION IN PHYSICAL EDUCATION",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Evaluaci\u00f3n para el aprendizaje: Educaci\u00f3n F\u00edsica e innovaci\u00f3n en procesos \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dimensi\u00f3n socioecon\u00f3mica como condicionante en el sistema educativo chileno y la formaci\u00f3n del profesorado: una mirada cr\u00edtica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Dilemas contempor\u00e1neos: Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica y Valores, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ABANDONMENT OF SPORT ACTIVITY: MAIN PSICOSOCIAL THEORETICAL  MODELS EXPLANATIONS",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Horizonte, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EVALUACI\u00d3N PARA EL APRENDIZAJE: INNOVACI\u00d3N, DEMOCRACIA Y TRANSFORMACI\u00d3N EN EDUCACI\u00d3N F\u00cdSICA.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n formativa",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kMr_yuQAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}