{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Lcq4fBkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Eduardo Risco Del Valle",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Lcq4fBkAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesor de Ling\u00fc\u00edstica, Universidad de Los Lagos, Osorno Chile",
    "organization": 13824009975929506544,
    "interests": [
        "Argumentaci\u00f3n",
        "Lenguas ind\u00edgenas",
        "Ling\u00fcistica del Discurso"
    ],
    "email_domain": "@ulagos.cl",
    "citedby": 335,
    "citedby5y": 253,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2016": 11,
        "2017": 27,
        "2018": 32,
        "2019": 33,
        "2020": 46,
        "2021": 53,
        "2022": 61,
        "2023": 49,
        "2024": 11
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de aprendizaje en educaci\u00f3n superior en un modelo curricular por competencias",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de la educaci\u00f3n superior 43 (172), 123-144, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lcq4fBkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 246,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15710622329606390262",
            "cites_id": [
                "15710622329606390262"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuestas de grafemarios para la lengua mapuche: desde los fonemas a las representaciones pol\u00edtico-identitarias",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Alpha (Osorno), 113-130, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lcq4fBkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15118868856425194612",
            "cites_id": [
                "15118868856425194612"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizajes que promueven los profesores en un enfoque curricular por competencia en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Praxis Pedag\u00f3gica 18 (23), 108-126, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lcq4fBkAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9589808868200268320",
            "cites_id": [
                "9589808868200268320"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESCRIPCI\u00d3N FON\u00c9TICO-FONOL\u00d3GICA DEL SISTEMA CONSONANTICO DEL MAPUCHE HABLADO EN TERRITORIO HUILLICHE EN LOS ALBORES DEL SIGLO XXI: A PROP\u00d3SITO DE LA NOCI\u00d3N DECONTINUUM",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 54 (1), 101-127, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lcq4fBkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14758134208267675146",
            "cites_id": [
                "14758134208267675146"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las teor\u00edas de la argumentaci\u00f3n en el tiempo I: la \u00e9poca fundacional",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Alpha (Osorno), 81-93, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lcq4fBkAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7775554934861084575",
            "cites_id": [
                "7775554934861084575"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recurrencias argumentativas y cuesti\u00f3n de trabajos de titulaci\u00f3n de pregrado: insumos para la programaci\u00f3n de la formaci\u00f3n argumental a nivel de pregrado",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Corporaci\u00f3n Universitaria Minuto de Dios-UNIMINUTO, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lcq4fBkAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15944319732602663702",
            "cites_id": [
                "15944319732602663702"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de aprendizaje en educaci\u00f3n superior en un modelo curricular por competencias. Rev Edu Sup [Internet]. 2019 [citado 11/06/2019]; 43 (172):[aprox. 21 p.]",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lcq4fBkAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2101683333298419574",
            "cites_id": [
                "2101683333298419574"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acerca de la formaci\u00f3n argumentativa en el sistema educacional chileno",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Folios, 85-99, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lcq4fBkAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5538119371280280398",
            "cites_id": [
                "5538119371280280398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argument theories during time I: The foundational time",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "ALPHA-REVISTA DE ARTES LETRAS Y FILOSOFIA, 81-93, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lcq4fBkAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4355960715536016592",
            "cites_id": [
                "4355960715536016592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Grapheme alphabet proposals for mapuche language: from phonemes to political and identity representations",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "ALPHA-REVISTA DE ARTES LETRAS Y FILOSOFIA, 113-130, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lcq4fBkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14281171380072489417",
            "cites_id": [
                "14281171380072489417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning strategies in higher education in a curricular competence model",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de la educaci\u00f3n superior 43 (172), 123-144, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lcq4fBkAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7112330499955557700",
            "cites_id": [
                "7112330499955557700"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The study of survey methodology on statistics on private tourist accommodation at regional level",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "8th Internacional Forum on Tourism Statistics, 14-16, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lcq4fBkAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11344238352975301255",
            "cites_id": [
                "11344238352975301255"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Notion of Discourse in Heidegger: Anticipation by Decades of the Modern Discourse Theory",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ALPHA-REVISTA DE ARTES LETRAS Y FILOSOFIA, 251-262, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lcq4fBkAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La noci\u00f3n de discurso en Heidegger: una anticipaci\u00f3n de d\u00e9cadas a la moderna teor\u00eda del discurso",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Alpha (Osorno), 251-262, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lcq4fBkAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learnings Enhanced by Teachers in a Competency-Based Curricular Approach in Higher Education",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Corporaci\u00f3n Universitaria Minuto de Dios-UNIMINUTO, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lcq4fBkAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recurrencias argumentativas y cuesti\u00f3n de trabajos de titulaci\u00f3n de pregrado: insumos para la programaci\u00f3n de la formaci\u00f3n argumental a nivel de pregrado",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Praxis Pedag\u00f3gica 18 (22), 18-48, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lcq4fBkAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argumentos para Dios y el diablo: la textura discursiva y el espect\u00e1culo argumental del ritual del exorcismo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Nueva revista del Pac\u00edfico, 170-195, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lcq4fBkAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PHONETIC-PHONOLOGICAL DESCRIPTION OF THE CONSONANT SYSTEM OF SPOKEN MAPUCHE IN HUILLICHE AREAS, AT THE BEGINNING OF THE XXI CENTURY: AN APPROACH FROM THE NOTION OF CONTINUUM",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "RLA-REVISTA DE LINGUISTICA TEORICA Y APLICADA 54 (1), 101-127, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lcq4fBkAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las teor\u00edas de la argumentaci\u00f3n en el tiempo I: la \u00e9poca fundacional",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "ALPHA: Revista de Artes, Letras y Filosof\u00eda, 81-93, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lcq4fBkAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argument theories during time I: The foundational time",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lcq4fBkAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Grapheme alphabet proposals for mapuche language: from phonemes to political and identity representations",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lcq4fBkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "APROXIMACIONES METODOL\u00d3GICAS PARA EL AN\u00c1LISIS DEL DISCURSO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lcq4fBkAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NEW RESEARCH LINES ON TOURISM INFORMATION SYSTEMS: POTENTIAL DEMAND ANALYSES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lcq4fBkAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argumentative Recurrences and Issues in Undergraduate Degree Theses: Input for Designing Argumentation Studies in Undergraduate Courses",
                "citation": "praxis 11 (22), 1-30, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lcq4fBkAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}