{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "mcjex1gAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Virginia Monta\u00f1a",
    "affiliation": "Profesor de Finanzas, Universidad de Los Lagos",
    "organization": 13824009975929506544,
    "interests": [
        "finanzas"
    ],
    "email_domain": "@ulagos.cl",
    "citedby": 54,
    "citedby5y": 44,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2017": 2,
        "2018": 7,
        "2019": 5,
        "2020": 7,
        "2021": 6,
        "2022": 10,
        "2023": 15,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis y planificaci\u00f3n financiera",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Recuperado de http://ccarteras. weebly. com/uploads/2/9/6/6296668431/1 \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcjex1gAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1054145645673663254",
            "cites_id": [
                "1054145645673663254"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfabetizaci\u00f3n financiera: un desaf\u00edo pendiente en la educaci\u00f3n t\u00e9cnica superior",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 20 (44), 126-148, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcjex1gAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17582673735690642270",
            "cites_id": [
                "17582673735690642270"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Existe una Ventaja de Salario para los Habitantes de la Regi\u00f3n de Magallanes?: An\u00e1lisis a Partir de un Enfoque por G\u00e9nero",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Magallania (Punta Arenas) 42 (1), 93-109, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcjex1gAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=21088736214814034",
            "cites_id": [
                "21088736214814034"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disparidades regionales de la bancarizaci\u00f3n en chile. Per\u00edodo 2001-2012",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Econom\u00eda chilena, vol. 19, no. 3, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcjex1gAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12732440834666352831",
            "cites_id": [
                "12732440834666352831"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusi\u00f3n y alfabetizaci\u00f3n financiera: el caso de trabajadores estudiantes de nivel superior en Los Lagos, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios Gerenciales 38 (163), 211-221, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcjex1gAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6901452942723403538",
            "cites_id": [
                "6901452942723403538"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusion and financial literacy: The case of higher education student workers in Los Lagos, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios Gerenciales 38 (163), 211-221, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcjex1gAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3096031679902444925",
            "cites_id": [
                "3096031679902444925"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fuelwood consumption in Central and Southern Chile: determinants and regional differences",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Madera y bosques 28 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcjex1gAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumo de le\u00f1a en el centro y sur de Chile: determinantes y diferencias regionales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Madera y bosques 28 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mcjex1gAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}