{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Nji1QHEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Soledad Mart\u00ednez",
    "affiliation": "Universidad de Los Lagos",
    "organization": 13824009975929506544,
    "interests": [],
    "email_domain": "@ulagos.cl",
    "citedby": 16,
    "citedby5y": 16,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 4,
        "2021": 1,
        "2022": 1,
        "2023": 7,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s que poner un pie delante del otro",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Caminando. Pr\u00e1cticas, corporalidades y afectos en la ciudad, 35-58, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nji1QHEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9424809783930348642",
            "cites_id": [
                "9424809783930348642"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2018Nobody ever cuddles any of those walkers\u2019: the material socialities of everyday mobilities in Santiago de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Mobilities 17 (4), 545-564, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nji1QHEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14572864769600494631",
            "cites_id": [
                "14572864769600494631"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Micropolitiques de la marche et in\u00e9galit\u00e9s urbaines: une exploration \u00e0 partir de l\u2019exp\u00e9rience v\u00e9cue",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Espaces et societes 179 (4), 111-127, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nji1QHEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10356914176089422095",
            "cites_id": [
                "10356914176089422095"
            ]
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 1
    }
}