{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "nXfGDEAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jorge Ferrada",
    "affiliation": "Universidad de Los Lagos",
    "organization": 13824009975929506544,
    "interests": [
        "Filosof\u00eda contempor\u00e1nea",
        "pensamiento complejo",
        "educaci\u00f3n art\u00edstica"
    ],
    "email_domain": "@ulagos.cl",
    "citedby": 84,
    "citedby5y": 74,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2018": 2,
        "2019": 3,
        "2020": 11,
        "2021": 22,
        "2022": 13,
        "2023": 20,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones preliminares para pensar la formaci\u00f3n de formadores en la universidad moderna: Nuevas miradas y nuevos di\u00e1logos desde la complejidad",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 21 (2), 1-17, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXfGDEAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5287422104452771941,17562016173843427710",
            "cites_id": [
                "5287422104452771941",
                "17562016173843427710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la noci\u00f3n de cuerpo en Maurice Merleau-Ponty",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cinta de moebio, 159-166, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXfGDEAAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11512262976189302981",
            "cites_id": [
                "11512262976189302981"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensar y re-pensar la producci\u00f3n acad\u00e9mica en el campo de las artes: una reflexi\u00f3n a partir de las experiencias docentes en una universidad al sur de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Javeriana, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXfGDEAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8392424561631252505,6613047134203280840",
            "cites_id": [
                "8392424561631252505",
                "6613047134203280840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educar en la vulnerabilidad: La educaci\u00f3n est\u00e9tica como medio para la transformaci\u00f3n social y cultural",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Publicacions de la Universitat Jaume I, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXfGDEAAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9632576942986330539,6776980640034341225",
            "cites_id": [
                "9632576942986330539",
                "6776980640034341225"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Art creation and pedagogical education: Tensions methodological to think their relations from the complex thought",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ArtsEduca, 26-42, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXfGDEAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12130941263451497551",
            "cites_id": [
                "12130941263451497551"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VI Seminario de Po\u00e9ticas Contempor\u00e1neas: luz, arte y acci\u00f3n. Conversaciones con Jaar. Universidad de Los Lagos, diciembre 2020, Puerto Montt, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ARTSEDUCA 31, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXfGDEAAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arte y territorio en el sur del mundo: Di\u00e1logos situados a prop\u00f3sito del II Seminario Internacional de Educaci\u00f3n art\u00edstica y gesti\u00f3n cultural.(Des) aprender para la \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Artseduca, 242-249, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXfGDEAAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arte y territorio en el sur del mundo. Di\u00e1logos situados a prop\u00f3sito del II Seminario Internacional de Educaci\u00f3n art\u00edstica y gesti\u00f3n cultural.(Des) aprender para la \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Publicacions de la Universitat Jaume I, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXfGDEAAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El compromiso cultural en las identidades del profesorado de artes en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "CUHSO (Temuco) 30 (2), 426-444, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXfGDEAAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ac\u00fasticas para una Es (x) critura musical: la sonoridad en un tacto difer (a) nte",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Artseduca, 2020, no. 25, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXfGDEAAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resonancias y murmuraciones en el tocar de la danza: la difer (a) ncia del cuerpo en su sentido excrito",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ana M. Vernia Carrasco, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXfGDEAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resonances and murmurings in the playing of the dance: the difer (a) ncia of the body in its excrito sense",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ARTSEDUCA, 191-205, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXfGDEAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arte, creaci\u00f3n y ense\u00f1anza pedag\u00f3gica: tensiones metodol\u00f3gicas para penar sus relaciones desde el pensamiento complejo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ana M. Vernia Carrasco, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXfGDEAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FOR AN AESTHETIC OF PRESENCE: BODY AND SENSE IN\" LIGHTS IN THE CITY\" OF ALFREDO JAAR",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "CUADERNOS DE MUSICA ARTES VISUALES Y ARTES ESCENICAS 13 (1), 193-205, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXfGDEAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PENSAR Y RE-PENSAR LA PRODUCCI\u00d3N ACAD\u00c9MICA EN EL CAMPO DE LAS ARTES: UNA MIRADA DESDE LA PERIFERIA.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXfGDEAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THINK AND RE-THINK THE ACADEMIC PRODUCTION IN THE FIELD OF ARTS: REFLECTIONS FROM TEACHING EXPERIENCES IN A UNIVERSITY IN THE SOUTH OF CHILE",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "CUADERNOS DE MUSICA ARTES VISUALES Y ARTES ESCENICAS 12 (1), 133-142, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXfGDEAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cuerpo como arquitectura del sentido:(para una po\u00e9tica de la luz en la obra de Alfredo Jaar)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de Chile, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXfGDEAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones preliminares para pensar los procesos de pensamiento complejo en la universidad moderna",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Ciencias de la Inform\u00e1tica, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXfGDEAAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre-tensi\u00f3n hist\u00f3rica del Arte Chileno 1980\u20131990: Una Interpretaci\u00f3n Cr\u00edtica de las Condiciones Sociales de Desciframiento del Arte en Chile a partir del Concepto de \u2026",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Chile, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXfGDEAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones preliminares para pensar la formaci\u00f3n de formadores en la universidad moderna",
                "citation": "Universidad Nacional. CIDE, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXfGDEAAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones preliminares para pensar la formaci\u00f3n de formadores en la universidad moderna:. Educare [online]. 2017, vol. 21, n. 2",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nXfGDEAAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}