{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "QCmgVk4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Claudio Cristhian Rivera Mercado",
    "affiliation": "Universidad de Los Lagos",
    "organization": 13824009975929506544,
    "interests": [
        "Movimientos Sociales",
        "Pol\u00edticas Medioambientales",
        "Pol\u00edticas Educacionales"
    ],
    "email_domain": "@ulagos.cl",
    "citedby": 127,
    "citedby5y": 67,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2007": 1,
        "2008": 3,
        "2009": 0,
        "2010": 0,
        "2011": 0,
        "2012": 2,
        "2013": 3,
        "2014": 5,
        "2015": 2,
        "2016": 17,
        "2017": 6,
        "2018": 17,
        "2019": 10,
        "2020": 11,
        "2021": 19,
        "2022": 15,
        "2023": 11,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La privatizaci\u00f3n de la conservaci\u00f3n en Chile: repensando la gobernanza ambiental",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Bosque (Valdivia) 36 (1), 15-25, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCmgVk4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9830369921195244415",
            "cites_id": [
                "9830369921195244415"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internacionalizaci\u00f3n de movimientos sociales.\u00bf Cu\u00e1n efectivas son las redes transnacionales de apoyo",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Papel pol\u00edtico 15 (2), 617-636, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCmgVk4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12601370187982115442",
            "cites_id": [
                "12601370187982115442"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political regimes, democratic institutions and environmental sustainability: A cross-national analysis",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Proceedings of the Midwest Political Science Association Meeting in Chicago \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCmgVk4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15812339789410963570",
            "cites_id": [
                "15812339789410963570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capacidades subnacionales para procesos de descentralizaci\u00f3n: El caso de cuatro regiones en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista del CLAD Reforma y Democracia, 161-192, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCmgVk4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6008605459724935096",
            "cites_id": [
                "6008605459724935096"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflictos ambientales y redes transnacionales de defensa en el Chile Postdictadura",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCmgVk4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8338570617076237383",
            "cites_id": [
                "8338570617076237383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas estrategias de formaci\u00f3n profesional para la modernizaci\u00f3n del Estado en Chile",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia 7 (18), 267-288, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCmgVk4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7591924019316925878",
            "cites_id": [
                "7591924019316925878"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organizaciones ambientalistas y su influencia: los claroscuros en la crisis ambiental de la industria del salm\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 514-556, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCmgVk4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13683383455246425564",
            "cites_id": [
                "13683383455246425564"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconversi\u00f3n de industrias ligadas a recursos naturales: la promesa incumplida de la industria salmonera en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia 22 (77), 121-136, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCmgVk4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17691790232342154343",
            "cites_id": [
                "17691790232342154343"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The privatization of conservation in Chile: rethinking environmental governance",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Bosque 36 (1), 15-25, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCmgVk4AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15902975498537685921",
            "cites_id": [
                "15902975498537685921"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trace elements in suspended particles in a city near the large scale copper mine in the North of Chile",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Journal of radioanalytical and nuclear chemistry 187 (4), 243-254, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCmgVk4AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10869872889663474669",
            "cites_id": [
                "10869872889663474669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n Ambiental, Ciudadan\u00eda y Estado en Chile:\u00bf Es posible avanzar hacia una democracia ambiental?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Monje, P. y Tenorio, F. Ciudadan\u00eda, territorio y pol\u00edticas p\u00fablicas., 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCmgVk4AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15838428479558701806",
            "cites_id": [
                "15838428479558701806"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n ambiental en Chile: falencias y tensiones dentro del Estado",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista del CLAD Reforma y Democracia, 173-192, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCmgVk4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8990779732028195367",
            "cites_id": [
                "8990779732028195367"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Environmental Conflicts and Transnational Defense Networks in Post-Dictatorship Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales 17 (2), 231-246, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCmgVk4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3735253560891583623",
            "cites_id": [
                "3735253560891583623"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internationalization of social movements. How effective are transnational advocacy networks",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Papel Politico 15 (2), 617-636, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCmgVk4AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9703294368367830456",
            "cites_id": [
                "9703294368367830456"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n para Perfil Revisor Bim en la Industria de la Construcci\u00f3n.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCmgVk4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observatorio de pol\u00edticas p\u00fablicas: seguimiento semestral",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Los Lagos, Departamento de Gobierno y Empresa, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCmgVk4AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas p\u00fablicas de modernizaci\u00f3n del estado & formaci\u00f3n de recursos humanos para la administraci\u00f3n p\u00fablica",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad de Los lagos, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCmgVk4AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n profesional de trabajadores: contextos y tendencias",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Universidad de Los Lagos, Unidad Academica Santiago, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCmgVk4AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflictos ambientales y redes transnacionales de defensa en el Chile postdictadura. Revista de Ciencias Sociales. 17 (2), 2011",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Red Universidad del Zulia, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCmgVk4AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Respuestas evaluativas en la gesti\u00f3n universitaria",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales 100, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCmgVk4AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}