{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "rBL_tasAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Cristian Vidal Barr\u00eda",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=rBL_tasAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad de los Lagos",
    "organization": 13824009975929506544,
    "interests": [
        "Literatura",
        "poes\u00eda",
        "narrativa",
        "cr\u00edtica literaria"
    ],
    "email_domain": "@ulagos.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Cristian-Vidal-Barria?ev=hdr_xprf&_tp=eyJjb250ZXh0Ijp7ImZpcnN0UGFnZSI6ImhvbWUiLCJwYWdlIjoiaG9tZSIsInBvc2l0aW9uIjoiZ2xvYmFsSGVhZGVyIn19",
    "citedby": 23,
    "citedby5y": 21,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2018": 2,
        "2019": 0,
        "2020": 3,
        "2021": 5,
        "2022": 4,
        "2023": 6,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lfxtMa8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "MAR\u00cdA MERCEDES GARC\u00cdA MONTE...",
            "affiliation": "Universidad de Salamanca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BqMnlsEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "FRANCISCO S\u00c1NCHEZ",
            "affiliation": "Universidad de Salamanca (Instituto de Iberoam\u00e9rica)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1p6TvFkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sheila Pastor (https://orcid.org/0000-0...",
            "affiliation": "Universidad de Salamanca"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del espacio hist\u00f3rico al espacio literario: reflexiones te\u00f3ricas sobre la literatura y su relaci\u00f3n con la historia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Dimensiones: el espacio y sus significados en la literatura hisp\u00e1nica, 225-234, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rBL_tasAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6273893963510568400",
            "cites_id": [
                "6273893963510568400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Matanzas fundacionales: las masacres de obreros en la \u201cnovela hist\u00f3rica\u201d hispanoamericana",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Tesis, Universidad Complutense de Madrid, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rBL_tasAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5431134987833774613,6066773468554415544,5470402054139080194",
            "cites_id": [
                "5431134987833774613",
                "6066773468554415544",
                "5470402054139080194"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La huelga general proletaria, un camino hacia el verdadero estado de excepci\u00f3n.(Discusiones te\u00f3ricas)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cadernos Walter Benjamin 19, 92-106, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rBL_tasAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16343469307157002130",
            "cites_id": [
                "16343469307157002130"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "(Im) posibilidad de escribir el trauma. El silencio en El profundo Sur de Andr\u00e9s Rivera",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anclajes 25 (1), 167-180, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rBL_tasAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4878435086020529044",
            "cites_id": [
                "4878435086020529044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A cien a\u00f1os de la \u201cSemana Tr\u00e1gica\u201d(1919-2019): el espacio urbano y la violencia en la novela En la Semana Tr\u00e1gica (1966) de David Vi\u00f1as",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos del CILHA 21 (2), 217-238, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rBL_tasAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16957107071631753810",
            "cites_id": [
                "16957107071631753810"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Matanzas fundacionales: huelgas y masacres de obreros en la novela hist\u00f3rica hispanoamericana",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Editorial Universitaria, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rBL_tasAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2464189581372155548",
            "cites_id": [
                "2464189581372155548"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posibilidades del perd\u00f3n:\u201carchivo\u201d y representaci\u00f3n literaria de una masacre de obreros, 1907",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Logos: Revista de Ling\u00fc\u00edstica, Filosof\u00eda y Literatura 31 (2), 286-300, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rBL_tasAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7002298453928190771",
            "cites_id": [
                "7002298453928190771"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia, experiencia y exilio: el proyecto literario del escritor chileno Carlos Droguett",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Historia Aut\u00f3noma, 81-95, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rBL_tasAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11037888656535012394",
            "cites_id": [
                "11037888656535012394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El\" pope Julio\" y el positivismo: Reflexiones en torno al personaje principal de la novela Carne y jacintos (2010) de Antonio Gil",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Acta literaria, 169-179, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rBL_tasAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4661095518041114074,8950275217345302098",
            "cites_id": [
                "4661095518041114074",
                "8950275217345302098"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HACIA UNA CARTOGRAF\u00cdA DE NARRATIVAS QUE FICCIONALIZAN Y REPRESENTAN LAS HUELGAS Y MASACRES OCURRIDAS EN CHILE (1940-2020)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Acta literaria, 199-213, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rBL_tasAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginarios hist\u00f3ricos y ficcionales en las novelas \"100 gotas de sangre y 200 de sudor\" (1961) y \"Supay el cristiano\" (1967) de Carlos Droguett",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Anales de Literatura Chilena, 81-94, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rBL_tasAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eduardo Barraza Jara. De la Araucana a Butamal\u00f3n: el discurso de la conquista y el canon de la literatura chilena",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista chilena de literatura, 503-507, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rBL_tasAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Matanza fundacional/texto fundacional: historia, memoria y una cruz sobre el agua",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Kipus Revista Andina de Letras y Estudios Culturales, 7-25, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rBL_tasAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia y violencia: el universo tr\u00e1gico en las novelas de la historia de Carlos Droguett",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad de Chile, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rBL_tasAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poes\u00eda Chilena en Dictadura y Postdictadura",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rBL_tasAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estupor y Resistencia. 45 a\u00f1os de poes\u00eda en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Poes\u00eda Chilena en Dictadura y Postdictadura, 11-29, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rBL_tasAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n m\u00edtica de un h\u00e9roe: Apropiaciones y (re) elaboraciones de Lautaro, personaje de La Araucana (1589), en la narrativa chilena del siglo xx. Una lectura desde la \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ling\u00fc\u00edstica y Literatura, 258-267, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rBL_tasAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u00f3pez, Carlos. La huelga proletaria como problema filos\u00f3fico. Walter Benjamin y George Sorel. Santiago: Metales Pesado, 2016",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Filosof\u00eda 73, 359-361, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rBL_tasAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mito-historia. La novela en el cambio de siglo en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de literatura, 247-250, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rBL_tasAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del pasado hist\u00f3rico al espacio literario la novela hist\u00f3rica en la narrativa chilena contempor\u00e1nea: Carne y Jacintos y Memorial de la noche",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rBL_tasAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hablar por los que no tienen voz: naci\u00f3n y utopia en dos novelas Chilenas de filiaci\u00f3n historica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rBL_tasAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La literatura como un discurso. Actas de Marusia y las matanzas de comienzos del siglo XX",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Convivencia, 31, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rBL_tasAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historiograf\u00eda y literatura: un acercamiento a los textos literarios de filiaci\u00f3n hist\u00f3rica.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "LA HISTORIA EN LA LITERATURA Y LA, 269, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rBL_tasAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posibilidades del perd\u00f3n:\u201carchivo\u201d y representaci\u00f3n literaria de una masacre de obreros, 1907 Possibilities of Forgiveness:\u201cArchive\u201d and Literary Representation of a Massacre \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rBL_tasAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "escrIbIr el trauma. el sIlencIo en El profundo Sur de andr\u00e9s rIvera",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rBL_tasAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA HUELGA GENERAL PROLETARIA: UN CAMINO HACIA \u00abEL VERDADERO ESTADO DE EXCEPCI\u00d3N\u00bb(DISCUSIONES TE\u00d3RICAS)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rBL_tasAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}