{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "sGRiAyYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Catalina Montenegro Gonz\u00e1lez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=sGRiAyYAAAAJ&citpid=10",
    "affiliation": "Universidad de Los Lagos",
    "organization": 13824009975929506544,
    "interests": [
        "educaci\u00f3n",
        "did\u00e1ctica",
        "pedagog\u00eda feminista",
        "feminismo",
        "g\u00e9nero"
    ],
    "email_domain": "@ulagos.cl",
    "citedby": 171,
    "citedby5y": 151,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 7,
    "cites_per_year": {
        "2015": 3,
        "2016": 2,
        "2017": 2,
        "2018": 6,
        "2019": 4,
        "2020": 18,
        "2021": 46,
        "2022": 38,
        "2023": 35,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jdYc7OEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rosario Garc\u00eda-Huidobro",
            "affiliation": "Universidad de Los Lagos"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "eI_qScMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ignacio Soto Silva",
            "affiliation": "Doctor en Musicolog\u00eda. Departamento de Humanidades y Artes, Universidad de Los Lagos"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nXfGDEAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jorge Ferrada",
            "affiliation": "Universidad de Los Lagos"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las pr\u00e1cticas art\u00edsticas con enfoques feministas como experiencias educativas que promueven la transformaci\u00f3n social",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 24 (1), 440-455, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2695335945021308578,11985401095306442368",
            "cites_id": [
                "2695335945021308578",
                "11985401095306442368"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formacio\u0301n docente en ge\u0301nero y diversidad sexual: Tareas pendientes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cuaderno de Educacio\u0301n, Desarrollo Profesional, 1-13, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12458376419138014903",
            "cites_id": [
                "12458376419138014903"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de did\u00e1ctica feminista para la ense\u00f1anza escolar de las artes visuales: pensar el espacio escolar de otra manera",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 44 (3), 289-302, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16755292724417743741",
            "cites_id": [
                "16755292724417743741"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del saber de las mujeres machi al saber docente: Una investigaci\u00f3n biogr\u00e1fico-narrativa",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universitat de Barcelona, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9060655747590740040",
            "cites_id": [
                "9060655747590740040"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mediaci\u00f3n en los proyectos pedag\u00f3gicos: artistas-docentes como creadores y creadoras de relaci\u00f3n desde las artes visuales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 83-106, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12023334307695791467,12078293259048268910,5053776407206894208",
            "cites_id": [
                "12023334307695791467",
                "12078293259048268910",
                "5053776407206894208"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura visual y pedagog\u00edas feministas: Repensando los espacios educativos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "E. Aberasturi-Apraiz, A. Arriaga e I. Marcell\u00e1n-Baraze (Coords.), Arte \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7934690845713075154",
            "cites_id": [
                "7934690845713075154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La creaci\u00f3n art\u00edstica como proceso reflexivo del SER en femenino: el caso de la escuela chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios sobre Arte Actual, 113-118, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4049617192177080697",
            "cites_id": [
                "4049617192177080697"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectiva de g\u00e9nero en pr\u00e1cticas educativas del profesorado en formaci\u00f3n: Una aproximaci\u00f3n etnogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Internacional de Educaci\u00f3n para la Justicia Social 11 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9744358872922586968",
            "cites_id": [
                "9744358872922586968"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desplazamientos desde las pedagog\u00edas feministas: reflexiones posibles para un ejercicio docente situado",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "FEMERIS: Revista Multidisciplinar de Estudios de G\u00e9nero 5 (3), 8-29, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11443831263207863354",
            "cites_id": [
                "11443831263207863354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cartograf\u00edas colectivas como espacios de reflexi\u00f3n visual: territorios, experiencias y contextos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "IV Congreso Internacional de investigaci\u00f3n en artes visuales: ANIAV 2019 \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2212383308495224523",
            "cites_id": [
                "2212383308495224523"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arte en primera infancia: aproximaci\u00f3n a los procesos de ense\u00f1anza-aprendizaje en la Regi\u00f3n Metropolitana-Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Artseduca, 9-22, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14449889440324862121,11398942200702670470",
            "cites_id": [
                "14449889440324862121",
                "11398942200702670470"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedagog\u00edas en primera persona: Tejiendo una autoetnograf\u00eda desde los aprendizajes de la tierra.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "ISEES: Inclusi\u00f3n Social y Equidad en la Educaci\u00f3n Superior, 95-108, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5595918856952797014",
            "cites_id": [
                "5595918856952797014"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos reflexivos, desde las artes, sobre problem\u00e1ticas de g\u00e9nero en una escuela primaria de Santiago, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 21 (2), 116-144, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1153616196471335428",
            "cites_id": [
                "1153616196471335428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Novelas gr\u00e1ficas: reconstrucciones de la memoria",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Edarte, Grupo de investigaci\u00f3n (ed.)(2013). Investigar con j\u00f3venes:\u00bf Qu\u00e9 \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15307722641362374675",
            "cites_id": [
                "15307722641362374675"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyectos art\u00edsticos pedag\u00f3gicos con enfoque de g\u00e9nero para el trabajo en la escuela",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Foro educacional, 101-131, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6480135043417967391",
            "cites_id": [
                "6480135043417967391"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Mediation in Pedagogical Projects: Artists-Teachers as Creators of Relationship Through the Visual Arts",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 83-106, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=27781113336560593",
            "cites_id": [
                "27781113336560593"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedagog\u00edas feministas: posibilidades para el aprendizaje desde el partir de s\u00ed",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "VI Coloquio Interdisciplinario Internacional\" Educaci\u00f3n, Sexualidades y \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=218396173824735936",
            "cites_id": [
                "218396173824735936"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La noci\u00f3n de archivo como estrategia para las pr\u00e1cticas art\u00edsticas de mediaci\u00f3n expandida en Chile.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Arte, Individuo y Sociedad 35 (3), 155, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La noci\u00f3n de archivo como estrategia para las pr\u00e1cticas art\u00edsticas de mediaci\u00f3n expandida en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Arte, individuo y sociedad 35 (3), 1055-1079, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia el empoderamiento de ni\u00f1as y mujeres adolescentes: potenciar los referentes femeninos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educar 59 (1), 147-160, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza de las artes en el contexto de emergencia sanitaria. Preocupaciones, desaf\u00edos y pr\u00e1cticas creativas de docentes de Artes Visuales en el sur austral chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tsantsa. Revista de Investigaciones art\u00edsticas, 133-144, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflective processes, from the arts, about gender issues at a Primary School in Santiago, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 21 (2), 116-144, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos reflexivos, desde las artes, sobre problem\u00e1ticas de g\u00e9nero en una escuela primaria de Santiago, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 21 (2), 5, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arte y territorio en el sur del mundo: Di\u00e1logos situados a prop\u00f3sito del II Seminario Internacional de Educaci\u00f3n art\u00edstica y gesti\u00f3n cultural.(Des) aprender para la \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Artseduca, 242-249, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arte y territorio en el sur del mundo. Di\u00e1logos situados a prop\u00f3sito del II Seminario Internacional de Educaci\u00f3n art\u00edstica y gesti\u00f3n cultural.(Des) aprender para la \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Publicacions de la Universitat Jaume I, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Artistic Practices With Feminist Approaches As Educational Experiences That Promote Social Transformation",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 24 (1), 440-455, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coeducaci\u00f3n y epistemolog\u00edas feministas: el rol de la visualidad para una la escuela inclusiva y no sexista.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "[2018] Congreso Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura visual y pedagog\u00edas feministas: repensando los espacios educativos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Arte, ilustraci\u00f3n y cultura visual: di\u00e1logos en torno a la mediaci\u00f3n \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00e9nero y educaci\u00f3n: Pensando la escuela inclusiva",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "VI Coloquio Interdisciplinario Internacional\" Educaci\u00f3n, Sexualidades y \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El deseo de aprender en relaci\u00f3n. Relatos sobre mis aprendizajes en femenino",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Art and cultural heritage in the schools of a hybrid country: challenges of arts education in Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Fine Art practice, research and education across Europe, 701-708, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El valor histo\u0301rico del rol de las machis en la sociedad chilena",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "IV CONGRESO VIRTUAL SOBRE HISTORIA DE LAS MUJERES., 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El valor hist\u00f3rico del rol de las machis en la sociedad chilena",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "IV Congreso Virtual sobre historia de las mujeres, 11, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desplazamientos desde las pedagog\u00edas feministas: reflexiones posibles para un ejercicio docente situado Displacements from feminist pedagogies: possible",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA CORRIDA DU 1ER MAI DE JEAN COCTEAU",
                "citation": "La recherche en Etudes Fran\u00e7aises: un \u00e9ventail de possibilit\u00e9s La \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyectos art\u00edsticos pedag\u00f3gicos con enfoque de g\u00e9nero para el trabajo en la",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cArte y territorio en el sur del mundo",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las pr\u00e1cticas art\u00edsticas con enfoques feministas como experiencias educativas que promueven la transformaci\u00f3n social 1 The Artistic Practices With Feminist Approaches As \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de did\u00e1ctica feminista para la ense\u00f1anza escolar de las artes visuales: pensar el espacio escolar de otra manera A feminist didactics proposal for the visual arts in \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00e9nero y educaci\u00f3n: Pensando la escuela inclusiva",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Novelas gr\u00e1ficas autobiogr\u00e1ficas: una reconstrucci\u00f3n de la infancia a trav\u00e9s del c\u00f3mic",
                "citation": "XV SEMINARIO ACAD\u00c9MICO APEC AM\u00c9RICA LATINA: DI\u00c1LOGOS POSIBLES, 75, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socializar Conocimientos N 2",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "I Jornadas de Historias de Vida en Educaci\u00f3n Cuestiones epistemol\u00f3gicas, metodol\u00f3gicas, \u00e9ticas y de formaci\u00f3n Barcelona, 10 y 11 de junio de 2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sGRiAyYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}