{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "TCsyJ08AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Claudio Esteban Merino Jara",
    "affiliation": "Ceder- Universidad de Los Lagos",
    "organization": 13824009975929506544,
    "interests": [
        "Salud P\u00fablica",
        "Salud Colectiva",
        "Epidemiolog\u00eda Sociocultural."
    ],
    "email_domain": "@ulagos.cl",
    "homepage": "https://interseccionsalud.cl/",
    "citedby": 78,
    "citedby5y": 54,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2016": 4,
        "2017": 6,
        "2018": 12,
        "2019": 15,
        "2020": 17,
        "2021": 10,
        "2022": 7,
        "2023": 5
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xPZ6n6YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Alberto Fern\u00e1ndez Silva",
            "affiliation": "Universidad De Los Lagos"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1ZN8bJUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristian Tejeda Gomez",
            "affiliation": "Profesor de Filosof\u00eda, Universidad de Los Lagos"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del proyecto interrumpido de la democratizaci\u00f3n de la salud a la pr\u00e1ctica sanitaria neoliberal en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Una aproximaci\u00f3n hist\u00f3rica desde los Cuader-nos M\u00e9dicos Sociales 1, 170, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11453147038648087972",
            "cites_id": [
                "11453147038648087972"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n en salud y desarrollo territorial: experiencia sanitaria en una comuna del sur de Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 21 (1), 115-125, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16571978956011743699",
            "cites_id": [
                "16571978956011743699"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adherencia al tratamiento antirretroviral como conducta promotora de salud en adultos mayores",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Cuidarte 9 (2), 2201-2214, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14770349954351056223",
            "cites_id": [
                "14770349954351056223"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abordaje de la participaci\u00f3n en el desarrollo. An\u00e1lisis cr\u00edtico del proceso de participaci\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 53-62, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8259457157270846857",
            "cites_id": [
                "8259457157270846857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del proyecto interrumpido de la democratizaci\u00f3n de la salud a la pr\u00e1ctica sanitaria neoliberal en Chile. Una aproximaci\u00f3n hist\u00f3rica desde los Cuadernos M\u00e9dicos Sociales 1960-1998",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Osorno: Editorial Universidad de Los Lagos. P\u00e1g, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4473754242221891924",
            "cites_id": [
                "4473754242221891924"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La salud mental en una comunidad educativa en el contexto de crisis por COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista INTEREDU 1 (6), 259-289, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7543253644891114610",
            "cites_id": [
                "7543253644891114610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n integrativa de autoeficacia en el uso de insulina en personas diagnosticadas con diabetes tipo 2",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Rev. iberoam. Educ. investi. Enferm 9 (4), 30-9, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16301898794810640588",
            "cites_id": [
                "16301898794810640588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aproximaci\u00f3n cr\u00edtica a la promoci\u00f3n institucional de salud: Reflexiones desde la salud colectiva.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Inclusiones 5 (Especial), 78-88, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14851803645670577953",
            "cites_id": [
                "14851803645670577953"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La seguridad como dispositivo: l\u00f3gicas para potenciar o despotenciar la vida",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Utop\u00eda y praxis latinoamericana: revista internacional de filosof\u00eda \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8365265177755996161",
            "cites_id": [
                "8365265177755996161"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura, poder y rol de los intelectuales: El dilema de la batalla en el campo",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10197643821536509300",
            "cites_id": [
                "10197643821536509300"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia Social de la salud.1960-2000",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "254 1, 1, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud colectiva desde el sur",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De los estados larvales a las mariposas: escenarios de la raz\u00f3n neoliberal en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Editorial Polit\u00e9cnico Grancolombiano, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 4: La anticipaci\u00f3n al da\u00f1o como medida de austeridad econ\u00f3mica: el caso de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cat\u00e1logo editorial 1, 91-120, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aseguramiento y promoci\u00f3n de la salud desde la educaci\u00f3n ciudadana: Entre una comprensi\u00f3n activa y la externalizaci\u00f3n de derechos en salud1",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Opci\u00f3n 34 (87), 401-430, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Security as a Device: Logics to Strengthen or Weaken Life",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "UTOPIA Y PRAXIS LATINOAMERICANA-REVISTA INTERNACIONAL DE FILOSOFIA \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gestaci\u00f3n e Implementaci\u00f3n de las Pol\u00edticas Neoliberales en Salud: Una Aproximaci\u00f3n a la Despotenciaci\u00f3n de la Vida. Chile 1973-1989",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Fronteira: Journal of Social, Technological and Environmental Science 7 (2 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ades\u00e3o ao tratamento antiretroviral como comportamento promotor de sa\u00fade em idosos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Cuidarte 9 (2), 2201-2214, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La aproximaci\u00f3n al dato en el campo pol\u00edtico de las pol\u00edticas p\u00fablicas de salud: Derivas desde la investigaci\u00f3n cualitativa",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ciencias de la Documentaci\u00f3n 4 (3), 99-109, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adherence to the antiretroviral treatment as a health-promoting behavior in elderly adults/Adherencia al tratamiento antirretroviral como conducta promotora de salud en adultos \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Cuidarte 9 (2), 2201-2215, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aseguramiento y promoci\u00f3n de la salud desde la educaci\u00f3n ciudadana: Entre una comprensi\u00f3n activa y la externalizaci\u00f3n de derechos en salud",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Anticipaci\u00f3n al Da\u00f1o como Medida de Austeridad Econ\u00f3mica: El Caso de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "De los estados larvales a las mariposas: Escenarios de la Raz\u00f3n Neoliberal \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aseguramiento y promoci\u00f3n de la salud desde la educaci\u00f3n ciudadana: Entre una comprensi\u00f3n activa y la externalizaci\u00f3n de derechos en salud",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 401-430, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento de la Ley de Transparencia en municipios y servicios p\u00fablicos de la Regi\u00f3n de Los Lagos-Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "T&S TRANSPARENCIA & SOCIEDAD, 63, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre el fortalecimiento econ\u00f3mico y el cuidado de la fuerza productiva: Una mirada hist\u00f3rica de la salud.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Espacio Regional 2 (14), 11-21, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00fasica docta chilena. Volumen 4. Obras de Enrique Soro. Svetlana Kotova, piano. Santiago: Academia Chilena de Bellas Artes del Instituto Chile, SVR Producciones Limitada, 2015.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista musical chilena 71 (227), 164-165, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean learned music, vol 4, Works of Enrique Soro",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REVISTA MUSICAL CHILENA 71 (227), 164-165, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura, poder y rol de los intelectuales: El dilema de la batalla en el campo.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Polis (07176554), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura, poder y rol de los intelectuales: El dilema de la batalla en el campo Polis, Revista de la Universidad Bolivariana, vol. 11, n\u00fam. 33, 2012, pp. 1-9 Universidad de Los \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Polis, Revista de la Universidad Bolivariana 11 (33), 1-9, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mental health in educational community in the context of the COVID-19 crisis",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAP\u00cdTULO VI",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ART\u00cdCULO ORIGINAL Adherencia al tratamiento antirretroviral como conducta promotora de salud en adultos mayores Adherence to the antiretroviral treatment as a health-promoting \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TCsyJ08AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}