{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "WECmoiwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Soraya Espinoza-Moraga",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=WECmoiwAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Trabajo Social , Universidad De Los Lagos",
    "organization": 13824009975929506544,
    "interests": [
        "Trabajo Social"
    ],
    "email_domain": "@ulagos.cl",
    "citedby": 153,
    "citedby5y": 137,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2014": 1,
        "2015": 2,
        "2016": 3,
        "2017": 5,
        "2018": 4,
        "2019": 10,
        "2020": 24,
        "2021": 32,
        "2022": 40,
        "2023": 25,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia en la familia y en la relaci\u00f3n de pareja en universitarios de Osorno, Chile.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WECmoiwAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 67,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5625437158899515546",
            "cites_id": [
                "5625437158899515546"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perpetraci\u00f3n y victimizaci\u00f3n de la violencia en relaciones de parejas en j\u00f3venes que cursan educaci\u00f3n superior en la ciudad de Osorno, Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "POLIS, Revista Latinoamericana 14 (40), 1-15, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WECmoiwAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13121967709524138828,6446469048891172945,1714338547995747979",
            "cites_id": [
                "13121967709524138828",
                "6446469048891172945",
                "1714338547995747979"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de la violencia filio-parental en adolescentes de la ciudad de Osorno",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Pensamiento y Acci\u00f3n Interdisciplinaria 1 (1), 59-74, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WECmoiwAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18023857240325726722",
            "cites_id": [
                "18023857240325726722"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia de pareja en estudiantes secundarios de Osorno (Chile).",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 300-314, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WECmoiwAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12726824274311566980",
            "cites_id": [
                "12726824274311566980"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia en las relaciones rom\u00e1nticas adolescentes en la ciudad de Osorno. Grado de Dependencia emocional en Mujeres Adolescentes Mujeres V\u00edctimas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Salud y Bienestar colectivo. ISBN 0719-8736, 62-73, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WECmoiwAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16179161971970663348",
            "cites_id": [
                "16179161971970663348"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia ejercida hacia ambos padres desde adolescentes que cursan la educaci\u00f3n secundaria en la ciudad de Osorno, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Espacios, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WECmoiwAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8217064461475324720,11119669006541918598",
            "cites_id": [
                "8217064461475324720",
                "11119669006541918598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA VIOLENCIA EN LAS RELACIONES DE PAREJA. UNA SITUACI\u00d3N PREOCUPANTE EN J\u00d3VENES UNIVERSITARIOS DE CHILE",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Trabajo Social Plaza P\u00fablica 7 (A\u00f1o 5 \u2013 N\u00b0 7 \u2013 Julio de 2012), 128-139, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WECmoiwAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14547275206056268336",
            "cites_id": [
                "14547275206056268336"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maltrato infantil y su relaci\u00f3n con la violencia en relaciones rom\u00e1nticas adolescentes: un estudio con estudiantes de secundaria chilenos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista ESPACIOS. ISSN 798, 1015, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WECmoiwAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10234253962618751921",
            "cites_id": [
                "10234253962618751921"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Igualdad de g\u00e9nero y situaci\u00f3n laboral de la mujer en Chile. Desaf\u00edos para la agenda gubernamental",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Trabajo social UNAM, 33-42, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WECmoiwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1190763657947807263",
            "cites_id": [
                "1190763657947807263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capitulo 1. Capital Social y su relaci\u00f3n con el empoderamiento rural comunitario en contexto de COVID, Hueyusca, regi\u00f3n de Los Lagos, Chile. Aproximaci\u00f3n de un diagn\u00f3stico",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "En libro: Fortalecimiento de la vinculaci\u00f3n con el medio de la Universidad \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WECmoiwAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social work and the idea of object",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Qualitative Social Work 23 (1), 195-212, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WECmoiwAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variables clave del apoyo social en mujeres colombianas v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Prisma Social, 222-243, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WECmoiwAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Virtualizaci\u00f3n de la docencia universitaria en tiempos de COVID-19. Errores, tropiezos  y desaf\u00edos.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pr\u00e1cticas intermedias y profesionales en Trabajo Social: Desaf\u00edos en \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WECmoiwAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A\u00f1o 2019, mes de octubre, d\u00eda 18. Analizando potenciales razones del estallido social",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Movimientos sociales y luchas en Chile. Interpelaciones y lecturas desde el \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WECmoiwAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia de g\u00e9nero en relaciones de pareja, historias de maltrato familiar y significados que construyen estudiantes adolescentes y j\u00f3venes de la ciudad de Osorno, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Violencia de g\u00e9nero en relaciones de pareja, historias de maltrato familiar \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WECmoiwAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia de G\u00e9nero en Relaciones de Pareja, Historias de Maltrato familiar y Significados que Construyen Estudiantes Adolescentes y J\u00f3venes de la Ciudad de Osorno Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WECmoiwAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La innovaci\u00f3n social como estrategia universitaria de vinculaci\u00f3n con el medio en un territorio rural vulnerable del sur de Chile.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Innovaci\u00f3n social y p\u00fablica: experiencias y aproximaciones a la complejidad \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WECmoiwAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n Sindical en Osorno: Memoria, problem\u00e1ticas y desaf\u00edos.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WECmoiwAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VIOLENCIA EN LA FAMILIA Y SU INCIDENCIA EN CASOS DE CONDENADOS POR FEMICIDIO DE UN CENTRO DE CUMPLIMIENTO PENITENCIARIO DE LA REGI\u00d3N DE LOS LAGOS, CHILE.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Carabobo, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WECmoiwAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VIOLENCIA EN LAS RELACIONES ROM\u00c1NTICAS ADOLESCENTES EN LA CIUDAD DE OSORNO: GRADO DE DEPENDENCIA EMOCIONAL EN MUJERES ADOLESCENTES V\u00cdCTIMAS",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "SALUD Y BIENESTAR COLECTIVO, 62-73, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WECmoiwAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de perfil de egreso basado en competencias. Experiencia de la carrera de Trabajo Social de la Universidad de Los Lagos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "BUENAS PR\u00c1CTICAS EN EVALUACI\u00d3N DE APRENDIZAJES EN EDUCACI\u00d3N SUPERIOR 1, 205, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WECmoiwAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diccionario de Psicolog\u00eda  C\u00f3rdoba: Brujas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WECmoiwAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia en relaciones de parejas en j\u00f3venes que cursan educaci\u00f3n superior en la ciudad de Osorno, Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Trabajo social sin fronteras, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WECmoiwAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formacion en trabajo social. Antecedentes de la reforma: perfil de egreso, competencias y planes de estudio. Conocimiento adquirido a traves de pasantias academicas a escuelas \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Espacio Regional. Revista de Estudios Sociales 1 (9), 79-90, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WECmoiwAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}