{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "XmHLcYkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Oscar Mac-Clure",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=XmHLcYkAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Los Lagos",
    "organization": 13824009975929506544,
    "interests": [
        "Sociology",
        "Social Justice",
        "Social Class"
    ],
    "email_domain": "@ulagos.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Oscar_Mac-Clure",
    "citedby": 643,
    "citedby5y": 340,
    "hindex": 15,
    "hindex5y": 13,
    "i10index": 21,
    "i10index5y": 15,
    "cites_per_year": {
        "1997": 3,
        "1998": 9,
        "1999": 3,
        "2000": 5,
        "2001": 7,
        "2002": 0,
        "2003": 5,
        "2004": 1,
        "2005": 4,
        "2006": 2,
        "2007": 0,
        "2008": 2,
        "2009": 4,
        "2010": 3,
        "2011": 4,
        "2012": 9,
        "2013": 10,
        "2014": 18,
        "2015": 31,
        "2016": 48,
        "2017": 46,
        "2018": 68,
        "2019": 75,
        "2020": 66,
        "2021": 78,
        "2022": 70,
        "2023": 40,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "NLiNCD0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Emmanuelle Barozet",
            "affiliation": "Universidad de Chile-Centro de Estudios de Cohesi\u00f3n y Conflicto Social (COES)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PeKObcsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Crist\u00f3bal Moya",
            "affiliation": "DIW Berlin"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "IUL30qQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luis Fuentes Arce",
            "affiliation": "Professor"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Yb8gOF0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nincen Figueroa Urquiza",
            "affiliation": "ECLAC"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "iB0jG9IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudio Pareja",
            "affiliation": "Universidad de los Lagos"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "t6B1cxEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Silvia Lamadrid Alvarez",
            "affiliation": "Professor of Sociology, Universidad de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desigualdad, clase media y territorio en Chile:\u00bf clase media global o m\u00faltiples mesocracias seg\u00fan territorios?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "EURE (Santiago) 40 (121), 163-183, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 69,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8385574258989080678",
            "cites_id": [
                "8385574258989080678"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santiago de Chile:\u00bf ciudad de ciudades? Desigualdades sociales en zonas de mercado laboral local",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de la CEPAL 121, 93-109, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3202753492282929760",
            "cites_id": [
                "3202753492282929760"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Judgments on (in) justice in a mature neoliberal regime: Results of an empirical game-based research",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Current Sociology 64 (3), 335-352, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15491343653232802011",
            "cites_id": [
                "15491343653232802011"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desigualdades sociales y tipos de territorios en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5939059944257629010",
            "cites_id": [
                "5939059944257629010"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nombrar y clasificar: aproximaci\u00f3n a una epistemolog\u00eda de las clases sociales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cinta de moebio, 197-215, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16097507302944762280",
            "cites_id": [
                "16097507302944762280"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las nuevas clases medias en Chile: un an\u00e1lisis de cohortes",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16838391137637948306",
            "cites_id": [
                "16838391137637948306"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las microempresas:\u00bf una soluci\u00f3n a los problemas de empleo",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Disponible en, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13661550903664439795",
            "cites_id": [
                "13661550903664439795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En los or\u00edgenes de las pol\u00edticas sociales en Chile:(1850-1879)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ediciones Universidad Alberto Hurtado, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12168605709709790394",
            "cites_id": [
                "12168605709709790394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From statistical categorizations to ordinary categorizations of social space: history and legacy of an original study based on a card game",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historical Social Research/Historische Sozialforschung, 135-154, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=70017241986542118",
            "cites_id": [
                "70017241986542118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La clase media clasifica a las personas en la sociedad: Resultados de una investigaci\u00f3n emp\u00edrica basada en juegos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psicoperspectivas 14 (2), 4-15, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2387522374881076063",
            "cites_id": [
                "2387522374881076063"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juicios de las clases medias sobre la \u00e9lite econ\u00f3mica:\u00bf Cr\u00edtica a las desigualdades en Chile?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16154881344165192667",
            "cites_id": [
                "16154881344165192667"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The middle classes and the subjective representation of urban space in Santiago de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Urban Studies 57 (13), 2612-2627, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=225456736458956570",
            "cites_id": [
                "225456736458956570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de las pol\u00edticas frente a la pobreza y la exclusi\u00f3n social en Chile",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Oficina Internacional del Trabajo, Equipo T\u00e9cnico Multidisciplinario para \u2026, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15710448598631986942",
            "cites_id": [
                "15710448598631986942"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santiago Chile: city of cities? Social inequalities in local labour market zones",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10995320784962798691",
            "cites_id": [
                "10995320784962798691"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El economista Courcelle-Seneuil en el per\u00edodo fundacional de la econom\u00eda como disciplina en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universum (Talca) 26 (1), 93-108, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16992603684177898306",
            "cites_id": [
                "16992603684177898306"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escuchando a los chilenos en medio del estallido: Liberaci\u00f3n emocional, reflexividad y el regreso de la palabra \u201cpueblo\u201d",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "CIPER Acad\u00e9mico 2, 2020, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10286187686590528129",
            "cites_id": [
                "10286187686590528129"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encontrar la posici\u00f3n de uno mismo en la sociedad. Una encuesta basada en vi\u00f1etas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Brasileira de Ci\u00eancias Sociais 34, e349918, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5192781915664093823",
            "cites_id": [
                "5192781915664093823"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tolerancia a la desigualdad y justicia social. Una agenda te\u00f3rica de investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Desigualdades. Tolerancia, legitimaci\u00f3n y conflicto en las sociedades \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14735703669423790363",
            "cites_id": [
                "14735703669423790363"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de los empleos seg\u00fan grupos ocupacionales",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Santiago de Chile: Departamento de Estudios Sociales, Divis\u00f3n Social \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2882947139321487311",
            "cites_id": [
                "2882947139321487311"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clases medias chilenas y transgresi\u00f3n de la homogamia: una perspectiva hist\u00f3rica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universum (Talca) 27 (1), 111-141, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13088885145842450501",
            "cites_id": [
                "13088885145842450501"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La negociaci\u00f3n colectiva en Chile",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "El sindicalismo latinoamericano en los 90, 139-173, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14946486529726449540",
            "cites_id": [
                "14946486529726449540"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile's new middle classes: a cohort analysis",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2620118727630344518",
            "cites_id": [
                "2620118727630344518"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El juicio subjetivo sobre las desigualdades sociales:\u00bf Qu\u00e9 principios de justicia se aplican?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Dados 62, e20170247, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4610256646276813251",
            "cites_id": [
                "4610256646276813251"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justificaci\u00f3n de las desigualdades: metodolog\u00eda del juego de clasificaciones",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Documento de trabajo, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3023960417697074293",
            "cites_id": [
                "3023960417697074293"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceso a la educaci\u00f3n universitaria y gratuidad: movilidad educacional y movilidad territorial en una regi\u00f3n no metropolitana de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n, 41-81, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15070778406656888110",
            "cites_id": [
                "15070778406656888110"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exclusi\u00f3n social en Chile",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "ILO, Santiago, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16223144166481772572",
            "cites_id": [
                "16223144166481772572"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exclusi\u00f3n en Chile?: de la desintegraci\u00f3n a la integraci\u00f3n",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Oficina Internacional del Trabajo, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16398696712601319771",
            "cites_id": [
                "16398696712601319771"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La acci\u00f3n reivindicativa sindical en Chile",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Proposiciones 17, 110-123, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17068319890229872341",
            "cites_id": [
                "17068319890229872341"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justicia territorial: una aproximaci\u00f3n te\u00f3rica y conceptual",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Politicas publicas na America Latina: novas territorialidades e processos \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14947787295126506302",
            "cites_id": [
                "14947787295126506302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Exclusi\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "De la desintegraci\u00f3n a la integraci\u00f3n, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7871967182849336974",
            "cites_id": [
                "7871967182849336974"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La acci\u00f3n sindical en los sectores metalmec\u00e1nico y cupr\u00edfero: informe de investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Santiago, Chile: Sur-CEDAL, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3089840645704060167",
            "cites_id": [
                "3089840645704060167"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escuchando a los chilenos en la pandemia:\u00bf Qu\u00e9 pas\u00f3 con las emociones que emergieron el 18/O?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Disponible [en l\u00ednea] https://www. ciperchile. cl/2020/08/16/escuchando-a \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9355559185753380705",
            "cites_id": [
                "9355559185753380705"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisitando la elecci\u00f3n de Allende en 1970: lo que revelan encuestas aplicadas en la \u00e9poca",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Tempo Social 31, 235-261, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18290606725212890262",
            "cites_id": [
                "18290606725212890262"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La nueva clase media en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ponencia presentada en el XXVIII Congreso Internacional Asociaci\u00f3n \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12876817406576341920",
            "cites_id": [
                "12876817406576341920"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Judgments of middle classes to the economic elite: A criticism of inequalities in Chile?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13185197241111361777",
            "cites_id": [
                "13185197241111361777"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nombrar y clasificar: Aproximaci\u00f3n a una epistemolog\u00eda de las clases sociales (Naming and classifying: an approach to the epistemology of social classes)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cinta moebio 51, 197-215, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15737628144811231699",
            "cites_id": [
                "15737628144811231699"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Judgments about inequality and economic elite among the middle classes: Discontents and sociology of critique",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "XVIII ISA world congress of sociology, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17936585214770678106",
            "cites_id": [
                "17936585214770678106"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modernizaci\u00f3n de las pol\u00edticas p\u00fablicas",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista de Ciencia Pol\u00edtica 22 (1), 66-89, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7702355672781096042",
            "cites_id": [
                "7702355672781096042"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Panorama de la arquitectura educacional en el \u00faltimo decenio",
                "pub_year": "1977",
                "citation": "Auca: Arquitectura Urbanismo Construcci\u00f3n Arte, 23-25, 1977"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17337415722097820744",
            "cites_id": [
                "17337415722097820744"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Finding one\u2019s position in society: a vignette-based survey",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Brasileira de Ci\u00eancias Sociais 34, e349918, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10133228513005012832",
            "cites_id": [
                "10133228513005012832"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inequality, middle class and territory in Chile:? global middle class or multiple mesocracy according territories?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "EURE-REVISTA LATINOAMERICANA DE ESTUDIOS URBANO REGIONALES 40 (121), 163-183, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17056952060861712711",
            "cites_id": [
                "17056952060861712711"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Copper workers: militant and politicized?",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Minerals and Energy 5 (4), 36-42, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9273752155763073872",
            "cites_id": [
                "9273752155763073872"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Definiendo su posici\u00f3n en tiempos de crisis:\u00bf clase social u otros atributos?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Methodological Approaches to Social Justice: Results and Challenges for a Socio-historical Perspective",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Where Has Social Justice Gone? From Equality to Experimentation, 39-52, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Judgments of the common people about the Allende government: results of a panel survey applied in 1972 and 1973",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Tempo Social 33, 167-200, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juicios de la gente corriente acerca del gobierno de Allende Resultados de una encuesta panel aplicada en 1972 y 1973",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tempo Social 33 (03), 167-200, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Le Jugement Subjectif sur les In\u00e9galit\u00e9s Sociales: Quels Principes de Justice s\u2019 Appliquent?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Dados 62, e20170247, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Subjective Judgment on Social Inequalities: Which Principles of Justice Do Apply?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Dados 62, e20170247, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisitando a elei\u00e7\u00e3o de Allende em 1970: o que as pesquisas aplicadas no momento revelam",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Tempo Social 31, 235-261, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisiting Allende\u2019s election in 1970: what surveys performed at the time reveal",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Tempo Social 31, 235-261, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ENCONTRAR A POSI\u00c7\u00c3O DE SI MESMO NA SOCIEDADE: UMA PESQUISA BASEADA EM VINHETAS",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Brasileira de Ci\u00eancias Sociais 34, e349918, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TROUVER SA POSITION AU SEIN DE LA SOCI\u00c9T\u00c9: UNE ENQU\u00caTE FOND\u00c9E SUR UN JEU DE CARTES",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Brasileira de Ci\u00eancias Sociais 34, e349918, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Subjective Judgment on Social Inequalities: Which Principles of Justice Do Apply?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisiting Allende's election in 1970: What surveys performed at the time reveal Revisitando la elecci\u00f3n de Allende en 1970: Lo que revelan encuestas aplicadas en la \u00e9poca",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidade de Sao Paulo, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santiago Chile: city of cities? Social inequalities in local labour market zones",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los mapas mentales de la desigualdad: representaciones de las jerarqu\u00edas sociales en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Santiago, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "JUICIOS SOBRE LAS DESIGUALDADES EN LAS CLASES MEDIAS: PARA UNA SOCIOLOGIA DE LA CRITICA EN CHILE",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desigualdad, clase media y territorio en Chile:\u00bf clase media global o m\u00faltiples mesocracias seg\u00fan territorios?.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Naming and classifying: an approach to the epistemology of social classes",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cinta de Moebio 51, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desigualdades sociales y tipos de territorios en Chile Polis, Revista de la Universidad Bolivariana, vol. 12, n\u00fam. 34, 2013 Universidad de Los Lagos Santiago, Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Polis, Revista de la Universidad Bolivariana 12 (34), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOCIAL FUND IN CHILE REDUCTION: THE ROLE OF DEVELOPMENT POLICIES. Oscar Mac-Clure",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Facing Social Consequences of Structural Adjustment in Latin America and the \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modernizaci\u00f3n de las pol\u00edticas p\u00fablicas.",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Edificio Caja de Compensaci\u00f3n C. CH. C. C\u00e1mara Chilena de la Construcci\u00f3n",
                "pub_year": "1979",
                "citation": "Auca: Arquitectura Urbanismo Construcci\u00f3n Arte, 52-53, 1979"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concurso anteproyectos vivienda pizarre\u00f1o",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "Auca: Arquitectura Urbanismo Construcci\u00f3n Arte, 6-9, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tema III El arquitecto y la calidad de vida Revista Auca panorama de los \u00fatimos diez a\u00f1os de arquitectura en Chile",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "Auca: Arquitectura Urbanismo Construcci\u00f3n Arte, 79-79, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Museo Gabriela Mistral-Museo Araucano Ca\u00f1ete",
                "pub_year": "1977",
                "citation": "Auca: Arquitectura Urbanismo Construcci\u00f3n Arte, 28-28, 1977"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caja de Compensaci\u00f3n",
                "pub_year": "1977",
                "citation": "Auca: Arquitectura Urbanismo Construcci\u00f3n Arte, 52-52, 1977"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n y estructura de la inversi\u00f3n p\u00fablica en Chile",
                "citation": "MIDEPLAN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n y estructura de la inversi\u00f3n p\u00fablica en Chile",
                "citation": "MIDEPLAN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisitando la elecci\u00f3n de Allende en 1970",
                "citation": "Tempo Social, revista de sociologia da USP 31 (1), 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Polis, 34| 2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Polis, 41| 2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones y sentimientos de injusticia: el Movimiento Campesino Revolucionario (MCR)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XmHLcYkAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}