{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Xyz_XFsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Cecilia Pino-Villalobos",
    "affiliation": "Universidad de Los Lagos",
    "organization": 13824009975929506544,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n",
        "Did\u00e1ctica",
        "Did\u00e1ctica de las Ciencias",
        "Educaci\u00f3n Cient\u00edfica"
    ],
    "email_domain": "@ulagos.cl",
    "citedby": 43,
    "citedby5y": 29,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2014": 1,
        "2015": 1,
        "2016": 5,
        "2017": 4,
        "2018": 3,
        "2019": 6,
        "2020": 9,
        "2021": 5,
        "2022": 3,
        "2023": 6
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "k7Es23wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Danilo D\u00edaz-Levicoy",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xciFqVAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Luis Pi\u00f1eiro",
            "affiliation": "Universidad Metropolitana de Ciencias de la Educaci\u00f3n"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los gr\u00e1ficos estad\u00edsticos como articuladores del curr\u00edculo escolar",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de Educaci\u00f3n Cient\u00edfica 13 (2), 9-18, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xyz_XFsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12487604055759528728",
            "cites_id": [
                "12487604055759528728"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gr\u00e1ficos estad\u00edsticos en libros de texto chilenos de Ciencias Naturales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Did\u00e1ctica y Educaci\u00f3n ISSN 2224-2643 7 (4), 75-96, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xyz_XFsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8081413254024065764",
            "cites_id": [
                "8081413254024065764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de las actividades propuestas en dos textos escolares de primer a\u00f1o medio para la ense\u00f1anza de la c\u00e9lula",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Di\u00e1logos Educativos 26, 18-30, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xyz_XFsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15130309331963109500",
            "cites_id": [
                "15130309331963109500"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Niveles de lectura y semi\u00f3ticos de gr\u00e1ficos estad\u00edsticos en textos escolares de Ciencias Naturales en Educaci\u00f3n Primaria chilena",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xyz_XFsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8211496338634657426",
            "cites_id": [
                "8211496338634657426"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una experiencia de creaci\u00f3n de publicidad con uso de contenidos matem\u00e1ticos en Educaci\u00f3n Secundaria",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xyz_XFsAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15119121661406605719",
            "cites_id": [
                "15119121661406605719"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad Social Universitaria y Metodolog\u00eda de Aprendizaje-Servicio en la Formaci\u00f3n Inicial Docente (FID) en la carrera de Educaci\u00f3n Diferencial con menci\u00f3n en \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n Las Am\u00e9ricas 4, 44-62, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xyz_XFsAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n en la formaci\u00f3n inicial docente en Educaci\u00f3n Diferencial con menci\u00f3n en Trastornos Espec\u00edficos del Lenguaje e Inclusi\u00f3n Educativa",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n Las Am\u00e9ricas 4, 30-43, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xyz_XFsAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipos de gr\u00e1ficos estad\u00edsticos en libros de texto de ciencias en educaci\u00f3n primaria chilena",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "La ense\u00f1anza de las ciencias en el actual contexto educativo, 157-162, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xyz_XFsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipos de gr\u00e1ficos estad\u00edsticos en libros de texto de ciencias en educaci\u00f3n primaria chilena",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Educaci\u00f3n Editora, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xyz_XFsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gr\u00e1ficos estad\u00edsticos en textos escolares de ciencias para la educaci\u00f3n primaria chilena",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Psicolog\u00eda Conductual, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xyz_XFsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actividades sobre gr\u00e1ficos estad\u00edsticos en libros de texto de ciencias naturales de educaci\u00f3n primaria chilena",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de Murcia, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xyz_XFsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una experiencia de creaci\u00f3n de publicidad con uso de contenidos matem\u00e1ticos en Educaci\u00f3n Secundaria",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xyz_XFsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de la estad\u00edstica en tem\u00e1ticas de administraci\u00f3n de empresas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Premisa 16 (61), 27-38, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xyz_XFsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}