{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "0ZTIlx8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Roc\u00edo Garc\u00e9s Ferrer",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=0ZTIlx8AAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Profesora Asistente -  Instituto de Filosof\u00eda, Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Fenomenolog\u00eda",
        "Hermen\u00e9utica",
        "Normatividad"
    ],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "homepage": "https://institutodefilosofia.udp.cl/equipo/dra-rocio-garces-ferrer/",
    "citedby": 19,
    "citedby5y": 14,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2017": 1,
        "2018": 4,
        "2019": 0,
        "2020": 4,
        "2021": 0,
        "2022": 2,
        "2023": 8
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto de motivaci\u00f3n en la fenomenolog\u00eda hermen\u00e9utica del joven Heidegger",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Anales del Seminario de Historia de la Filosof\u00eda 35 (2), 439, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4560335892997848599",
            "cites_id": [
                "4560335892997848599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ex (a) propiaciones de lo propio: Heidegger y el cristianismo primitivo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ex (a) propiaciones de lo propio: Heidegger y el cristianismo primitivo, 57-91, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3534573677511319873",
            "cites_id": [
                "3534573677511319873"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dimension hermeneutica de la afectividad en las primeras lecciones de Martin Heidegger.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Logos (1575-6866) 51, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5829767162056683918",
            "cites_id": [
                "5829767162056683918"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desasosiego como \u00abLebensgef\u00fchl\u00bb de la vida f\u00e1ctica. La impronta de Agust\u00edn en el joven Heidegger",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pensamiento. Revista de investigaci\u00f3n e informaci\u00f3n filos\u00f3fica 74 (281), 639-659, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2853039394099572847",
            "cites_id": [
                "2853039394099572847"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cr\u00edtica heideggeriana a la filosof\u00eda del valor en el Kriegsnotsemester. Un di\u00e1logo abierto entre Neokantismo, Fenomenolog\u00eda y Hermen\u00e9utica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Daimon Revista Internacional de Filosofia, 117-131, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5038434684396786652",
            "cites_id": [
                "5038434684396786652"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Facticidad, afectividad e intencionalidad: la hip\u00f3tesis hermen\u00e9utica del New Heidegger",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Differenz, 1, 47-56., 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7387973751973657134",
            "cites_id": [
                "7387973751973657134"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La fenomenolog\u00eda generativa de Anthony J. Steinbock en espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Investigaciones Fenomenol\u00f3gicas, 587-590, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Affective Turn in the Philosophy of the Young Heidegger",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "T\u00f3picos del Seminario, 7-21, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El giro afectivo en la filosof\u00eda del joven Heidegger",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "T\u00f3picos del Seminario, 7-21, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Le tournant affectif dans la philosophie du jeune Heidegger",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "T\u00f3picos del Seminario, 7-21, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El giro afectivo en la filosof\u00eda del joven Heidegger",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "T\u00f3picos del Seminario 1 (49), 7-21, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Restlessness as Lebensgefuhl of factical Life. The Trace of Augustine in the Young Heidegger",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "PENSAMIENTO 74 (281), 639-659, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Hermeneutical Dimension of Affectivity in Martin Heidegger's Early Lectures",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "LOGOS-ANALES DEL SEMINARIO DE METAFISICA 51, 175-195, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Concept of Motivation in Young Heidegger's Hermeneutical Phenomenology",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ANALES DEL SEMINARIO DE HISTORIA DE LA FILOSOFIA 35 (2), 439-458, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RODR\u00cdGUEZ, RAM\u00d3N, Fen\u00f3meno e interpretaci\u00f3n. Ensayos de fenomenolog\u00eda hermen\u00e9utica, Tecnos, Madrid, 2015, 261 pp.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Anuario Filos\u00f3fico, 446-450, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Heidegger. El fracaso del ser. Arturo Leyte",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rodr\u00edguez, R., Fen\u00f3meno e interpretaci\u00f3n. Ensayos de fenomenolog\u00eda hermen\u00e9utica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Phenomenon and interpretation. Essays of fenomenologia hermeneutics",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ANUARIO FILOSOFICO 50 (2), 446-450, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Heidegger. El fracaso del ser. Arturo Leyte",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Argumenta Philosophica: revista de la Encyclopedia Herder, 71-74, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RODR\u00cdGUEZ, RAM\u00d3N, Fen\u00f3meno e interpretaci\u00f3n. Ensayos de fenomenolog\u00eda hermen\u00e9utica, Tecnos, Madrid, 2015, 261 pp.[Rese\u00f1a]",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Servicio de Publicaciones de la Universidad de Navarra, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Facticidad, afectividad e intencionalidad: la hip\u00f3tesis hermen\u00e9utica del \u00abNew Heidegger\u00bb.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Differenz. Revista internacional de estudios heideggerianos y sus derivas \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo (in) traducible al lenguaje de Ser y tiempo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo (in) traducible al lenguaje de Ser y Tiempo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "O so\u00f1o transparente da lingua: textos da VIII e IX edici\u00f3n do Seminario \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Heidegger y la pol\u00edtica de la palabra originaria",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "O so\u00f1o transparente da lingua: textos da VIII e IX edici\u00f3n do Seminario \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tragedy and modernity",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "ISEGORIA, 415-418, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desasosiego de la vida f\u00e1ctica. La transformaci\u00f3n afectiva de la intencionalidad en las lecciones de Friburgo de Martin Heidegger (1919-1923)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universitat de Val\u00e8ncia, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c1NGEL PRIOR OLMOS, Voluntad y responsabilidad en Hannah Arendt",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "La torre del Virrey, 1-3, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "JES\u00daS ADRI\u00c1N ESCUDERO, Heidegger y la genealog\u00eda de la pregunta por el ser. Una articulaci\u00f3n tem\u00e1tica y metodol\u00f3gica de su obra temprana",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "La torre del Virrey, 1-4, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Balance del juda\u00edsmo en Francia en 1975: Emmanuel L\u00e9vinas, L\u00e9on Poliakov, \u00c9mile Tuoati",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "La torre del Virrey, 79-80, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La plasticidad en el atardecer de la escritura. Dial\u00e9ctica, destrucci\u00f3n, deconstrucci\u00f3n: Catherine Malabou",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Devenires, 183-185, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Andr\u00e9s Alonso Martos: Emmanuel L\u00e9vinas. La filosof\u00eda como \u00e9tica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alonso Martos, Andr\u00e9s (ed.), Emmanuel L\u00e9vinas. La filosof\u00eda como \u00e9tica, Valencia, PUV, 2008",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Daimon Revista Internacional de Filosofia, 257-259, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espectros de Hegel en la archipol\u00edtica heideggeriana",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espectros de Hegel en la archipol\u00edtica heideggeriana",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "La torre del Virrey, 47-54, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El inmitten como el extremo del t\u00e9rmino medio",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mysterium tremendum e historicidad: Apuntes sobre la nivelaci\u00f3n el tedio",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Paideia, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differenz",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZTIlx8AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}