{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "22ynv5cAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rodrigo Cordero",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=22ynv5cAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Professor of Sociology, Universidad Diego Portales (Chile)",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "critical theory",
        "conceptual history",
        "political sociology",
        "socio-legal studies"
    ],
    "email_domain": "@udp.cl",
    "citedby": 723,
    "citedby5y": 409,
    "hindex": 13,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 17,
    "i10index5y": 11,
    "cites_per_year": {
        "2006": 3,
        "2007": 5,
        "2008": 2,
        "2009": 13,
        "2010": 22,
        "2011": 14,
        "2012": 20,
        "2013": 20,
        "2014": 27,
        "2015": 32,
        "2016": 39,
        "2017": 45,
        "2018": 52,
        "2019": 74,
        "2020": 90,
        "2021": 73,
        "2022": 85,
        "2023": 65,
        "2024": 19
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7H4k-70AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Aldo Mascare\u00f1o",
            "affiliation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "QASCP9kAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daniel Chernilo",
            "affiliation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jkovdhYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gonzalo A. Ruz",
            "affiliation": "Professor, Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "cpAhnCMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo A. Henr\u00edquez",
            "affiliation": "Assistant Professor, Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "UuLuE74AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 Ossand\u00f3n",
            "affiliation": "Associate Professor, Department of Organization, Copenhagen Business School"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9mAm1D8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Robert L. Funk",
            "affiliation": "University of Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ccpwMmQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marco Billi",
            "affiliation": "Assistant Professor, Department of Rural Management & Innovation, University of Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Kq4dWnoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Huneeus",
            "affiliation": "Profesor de la Facultad de Derecho, Universidad  de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4r195GwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gabriela Az\u00f3car",
            "affiliation": "Departamento de Trabajo Social. Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nZ3aRccAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Javier Salinas Lemus",
            "affiliation": "Instituto de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales, Universidad Diego Portales"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis and critique: On the fragile foundations of social life",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Routledge, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 103,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12899446625022863039",
            "cites_id": [
                "12899446625022863039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Performing cultural sociology: A conversation with Jeffrey Alexander",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "European Journal of Social Theory 11 (4), 523-542, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 69,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15079941851345357792",
            "cites_id": [
                "15079941851345357792"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On the reflexivity of crises: Lessons from critical theory and systems theory",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "European Journal of Social Theory 20 (4), 511-530, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 66,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6054404871422361774",
            "cites_id": [
                "6054404871422361774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Controversies in social-ecological systems",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ecology and Society 23 (4), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6670437753363194182",
            "cites_id": [
                "6670437753363194182"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis and critique in J\u00fcrgen Habermas\u2019s social theory",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "European Journal of Social Theory 17 (4), 497-515, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15597948813694767663",
            "cites_id": [
                "15597948813694767663"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pol\u00edtica como profesi\u00f3n: Cambio partidario y transformaci\u00f3n social de la elite pol\u00edtica en Chile, 1961-2006",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pol\u00edtica y gobierno 18 (1), 39-71, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18237638748639912673",
            "cites_id": [
                "18237638748639912673"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los medios masivos y las transformaciones de la esfera p\u00fablica en Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Persona y sociedad 19 (3), 233-258, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14078509273520320715",
            "cites_id": [
                "14078509273520320715"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "D\u00edgalo con n\u00fameros: la industria de la opini\u00f3n p\u00fablica en Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "La sociedad de la opini\u00f3n: reflexiones sobre encuestas y cambio pol\u00edtico en \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1272852745832562653",
            "cites_id": [
                "1272852745832562653"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Legislatures in presidential systems: The Latin American experience",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "The Journal of Legislative Studies 12 (3-4), 404-425, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=149327086785674358",
            "cites_id": [
                "149327086785674358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Giving society a form: Constituent moments and the force of concepts",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Constellations 26 (2), 194-207, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1759812185763336538",
            "cites_id": [
                "1759812185763336538"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La socializaci\u00f3n de la elite parlamentaria en Chile. Sitios de interacci\u00f3n social en la formaci\u00f3n de diputados de la antigua (1961-1973) y la nueva democracia (1990-2002)",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Santiago, Chile, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6825999365824638593",
            "cites_id": [
                "6825999365824638593"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Composici\u00f3n Social de la Nueva C\u00e1mara de Diputados: Cambios y continuidades en perspectiva hist\u00f3rica (1961-2010)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Documentos de trabajo, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3192413471592785714",
            "cites_id": [
                "3192413471592785714"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La sociedad de la opini\u00f3n: Reflexiones sobre encuestas y cambio pol\u00edtico en democracia",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ediciones Univerdidad Diego Portales, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3052294372797214482",
            "cites_id": [
                "3052294372797214482"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The negative dialectics of law: Luhmann and the sociology of juridical concepts",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Social & Legal Studies 29 (1), 3-18, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14599465197091645931",
            "cites_id": [
                "14599465197091645931"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The temporalization of critique and the open riddle of history: On Reinhart Koselleck\u2019s contributions to critical theory",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Thesis Eleven 137 (1), 55-71, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3283800481339965837",
            "cites_id": [
                "3283800481339965837"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La fuerza de los conceptos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Editorial ebooks Patagonia-Ediciones Metales Pesados, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=141515334264479609",
            "cites_id": [
                "141515334264479609"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "It happens \u2018in-between\u2019: on the spatial birth of politics in Arendt's On Revolution",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "European Journal of Cultural and Political Sociology 1 (3), 249-265, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15024806536694505346",
            "cites_id": [
                "15024806536694505346"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In defense of speculative sociology: a response to Simon Susen",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Distinktion: Journal of Social Theory 18 (1), 125-132, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16408389590404556352",
            "cites_id": [
                "16408389590404556352"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cosmopolitismo cr\u00edtico de Seyla Benhabib",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "C\u00e1tedra Norbert Lechnner 2013, 133-138, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13490015824579188588",
            "cites_id": [
                "13490015824579188588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desobediencia epist\u00e9mica y descolonizaci\u00f3n de las ciencias sociales",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Formas de comprender el presente, Ediciones Universidad Diego Portal, Santiago, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11090644132045346932",
            "cites_id": [
                "11090644132045346932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre la ciencia, la pol\u00edtica y el mercado: la construcci\u00f3n de la industria de la opini\u00f3n p\u00fablica en Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Opini\u00f3n p\u00fablica: una mirada desde Am\u00e9rica Latina, Buenos Aires, Emec\u00e9, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13462346170034746157",
            "cites_id": [
                "13462346170034746157"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sem\u00e1nticas constitucionales: Un an\u00e1lisis de los programas de los convencionales constituyentes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Puntos de Referencia 578 (1-16), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15303897730796881099",
            "cites_id": [
                "15303897730796881099"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mo se hace la sociolog\u00eda cultural. Una conversaci\u00f3n con Jeffrey Alexander",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios Sociol\u00f3gicos, 933-959, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5953472558106558117",
            "cites_id": [
                "5953472558106558117"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predecir elecciones: los estudios de opini\u00f3n y la conducta electoral de los chilenos",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "La sociedad de la opini\u00f3n. Reflexiones sobre encuestas y cambio pol\u00edtico en \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4597306127352406382",
            "cites_id": [
                "4597306127352406382"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medios masivos, opini\u00f3n p\u00fabica y transformaciones de la democracia",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "La Sociedad de la Opini\u00f3n. Reflexiones sobre encuestas y cambio pol\u00edtico en \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5124426569378835955",
            "cites_id": [
                "5124426569378835955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Est\u00e9ticas de la crisis: Modelos de mundos posibles",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Santiago de Chile, Recrea Libros, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16836857043667044810",
            "cites_id": [
                "16836857043667044810"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El problema de la Secularizaci\u00f3n: Cuatro miradas a la fragilidad de los \u00f3rdenes sociales modernos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos 159, 39-72, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4272183964282827843",
            "cites_id": [
                "4272183964282827843"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una sociolog\u00eda de la abstracci\u00f3n: observaciones acerca de la mediaci\u00f3n entre lo conceptual y lo emp\u00edrico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cinta de moebio, 61-73, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14105791308229503216",
            "cites_id": [
                "14105791308229503216"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "V\u00ednculo social, juventud y trasgresi\u00f3n normativa: Aspectos conceptuales y metodol\u00f3gicos en el estudio de la cohesi\u00f3n social en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Latin American research review 45 (2), 140-172, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=484928476286838077",
            "cites_id": [
                "484928476286838077"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mundo de las encuestas. Reflexiones sobre su desarrollo e importancia",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista UDP. Pensamiento y Cultura 1, 17-24, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7690531519350309737",
            "cites_id": [
                "7690531519350309737"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Drawing constitutional boundaries: A digital historical analysis of the writing process of Pinochet\u2019s 1980 authoritarian constitution",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Historical Methods: A Journal of Quantitative and Interdisciplinary History \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5549270141364521556",
            "cites_id": [
                "5549270141364521556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaciones pol\u00edticas. Hegel, Marx, Arendt",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Metales Pesados, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1697745331556224940",
            "cites_id": [
                "1697745331556224940"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La sociedad de la opini\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ediciones Universidad Diego Portales., 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2055533996675300644",
            "cites_id": [
                "2055533996675300644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On the Elective Affinity of \u201cCritique\u201d and \u201cCrisis\u201d in Sociological Theory",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Studies in Social and Political Thought 16, 64-81, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9031499888895954730",
            "cites_id": [
                "9031499888895954730"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Est\u00e9ticas de la crisis",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "RecreaLibros, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18375453434001139435",
            "cites_id": [
                "18375453434001139435"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Undoing the rule of market laws: Social critique and the making of normative futures",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Crisis Under Critique: How People Assess, Transform, and Respond to Critical \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5290371937598864169",
            "cites_id": [
                "5290371937598864169"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunidades sem\u00e1nticas y distinciones pol\u00edticas en el discurso de los convencionales constituyentes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Puntos de Referencia 581, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8562136791932124309",
            "cites_id": [
                "8562136791932124309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qu\u00e9 es un concepto? Theodor W. Adorno y la cr\u00edtica como \u201cm\u00e9todo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Diferencias 1 (8), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8094234407994143313",
            "cites_id": [
                "8094234407994143313"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una democracia sin miedo: Conversaci\u00f3n con Renato Cristi",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Econom\u00eda y Pol\u00edtica 6 (2), 5-26, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=314496048490162169",
            "cites_id": [
                "314496048490162169"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La persistencia de la crisis y la pol\u00edtica de la verdad: Marx, Foucault y la modestia de la cr\u00edtica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Theorein. Revista de Ciencias Sociales. Vol. III, 83-107, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3364452211494223037",
            "cites_id": [
                "3364452211494223037"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La inquietud en los conceptos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuadernos de Teor\u00eda Social 3 (6), 4-7, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6967696032964476999",
            "cites_id": [
                "6967696032964476999"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards a sociology of abstraction: Notes on the relationship between the conceptual and the empirical",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cinta de Moebio 58, 61-73, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14712946993232502102",
            "cites_id": [
                "14712946993232502102"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formas de comprender el presente: conferencias reunidas de la C\u00e1tedra Norbert Lechner, 2010-2011",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ediciones Universidad Diego Portales, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12522450927859849727",
            "cites_id": [
                "12522450927859849727"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social ties, youth and mormative transgression: conceptual and methodological issues in the study of social cohesion in Latin America",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Latin American Research Review 45 (2), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4046178409769295863",
            "cites_id": [
                "4046178409769295863"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA COMPOSICI\u00d3N SOCIAL DE LA NUEVA C\u00c1MARA DE DIPUTADOS: CAMBIOS Y CONTINUIDADES (1961-2010)",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Laselecciones chilenas de, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12729460761233372340",
            "cites_id": [
                "12729460761233372340"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The making of neoliberal legality: the legal imagination of business elites and the \u2018social constitutionalization\u2019of \u2018free enterprise\u2019in Latin America",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Law and Society 50 (4), 517-537, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mythical Infrastructuring: The Work of Stories in the Making of the Chacao Bridge, Southern Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Nature and Culture 18 (3), 257-279, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La tiran\u00eda del mercado: El auge del neoliberalismo en Chile, de Renato Cristi",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios p\u00fablicos, 173-179, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Method of Mobility: Dialectical Critique and the Work of Concepts",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Critical Horizons 21 (1), 1-16, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda social en el archivo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cuadernos de Teor\u00eda Social 4 (7), 4-8, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis and Critique: Sociologies of crisis",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Routledge, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "103 The Fragile World In-Between: Totalitarian Destruction and the Modesty of Critical Thinking\u2014Hannah Arendt",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Crisis and Critique: On the Fragile Foundations of Social Life, 103-127, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "153 Postscript: Decoding Social Hieroglyphics: Notes on the Philosophical Actuality of Sociology\u2014Theodor Adorno",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Crisis and Critique: On the Fragile Foundations of Social Life, 153-161, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "61 Diremptions of Social Life: Bringing Capitalist Crisis and Social Critique Back Together\u2014J\u00fcrgen Habermas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Crisis and Critique: On the Fragile Foundations of Social Life, 61-78, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experimento:\u00bf C\u00f3mo escribir lo social?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cuadernos de Teor\u00eda Social 1 (2), 49-70, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Radical Sociality: On Disobedience, Violence and Belonging",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Reis: Revista Espa\u00f1ola de Investigaciones Sociol\u00f3gicas, 171-175, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Legislatures in Presidential Systems: The Latin American Experience",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Comparing and Classifying Legislatures, 147-168, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Legislatures in Presidential Systems: The Latin American Experience",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Comparing and Classifying Legislatures, 175-196, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nationalism and Cosmopolitanism. Sociological essays",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "REVISTA INTERNACIONAL DE SOCIOLOGIA 70 (1), 242-245, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Politics as Profession: Party Change and the Social Transformation of the Political Elite in Chile, 1961-2006",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pol\u00edtica y gobierno 18 (1), 39-71, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pol\u00edtica como profesi\u00f3n.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pol\u00edtica y gobierno 18 (1), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "V\u00cdNCULO SOCIAL, JUVENTUD Y TRASGRESI\u00d3N NORMATIVA",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Latin American Research Review 45 (2), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C? mo se hace la Sociologia Cultural.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios Sociol\u00f3gicos 27 (81), 933-959, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Performing Cultural Sociology: A Conversation with Jeffrey Alexander",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Decoding social hieroglyphics: On Theodor Adorno s sociology of mediations1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "147 Legislatures in Presidential Systems: The Latin American Experience",
                "citation": "Comparing and Classifying Legislatures, 147-168, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El hechizo constitucional",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medios masivos, opini\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The persistence of crisis: Critical theory and the politics of truth in Marx and Foucault",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "D\u00edgalo con n\u00fameros: la industria de la opini\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "22ynv5cAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}