{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "3fjKVVYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Berta Teitelboim Grinblatt",
    "affiliation": "Profesor de M\u00e9todos Cuantitativos, Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Metodolog\u00eda Cuantitativa"
    ],
    "email_domain": "@udp.cl",
    "homepage": "http://www.icso.cl/investigadores/berta-teitelboim/",
    "citedby": 432,
    "citedby5y": 144,
    "hindex": 11,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 12,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "1986": 3,
        "1987": 2,
        "1988": 1,
        "1989": 4,
        "1990": 2,
        "1991": 5,
        "1992": 1,
        "1993": 5,
        "1994": 7,
        "1995": 12,
        "1996": 10,
        "1997": 4,
        "1998": 5,
        "1999": 2,
        "2000": 2,
        "2001": 6,
        "2002": 6,
        "2003": 2,
        "2004": 0,
        "2005": 8,
        "2006": 1,
        "2007": 2,
        "2008": 4,
        "2009": 3,
        "2010": 13,
        "2011": 2,
        "2012": 16,
        "2013": 20,
        "2014": 12,
        "2015": 27,
        "2016": 16,
        "2017": 38,
        "2018": 34,
        "2019": 35,
        "2020": 26,
        "2021": 29,
        "2022": 30,
        "2023": 20,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrones culturales de uso del tiempo libre en Chile: Una aproximaci\u00f3n desde la teor\u00eda Bourdieuana",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universum (Talca) 24 (2), 42-72, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 74,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13685903163019155259",
            "cites_id": [
                "13685903163019155259"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exclusividad y fragmentaci\u00f3n: los perfiles culturales de la clase media en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universum (Talca) 28 (1), 97-128, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2460285029623219774",
            "cites_id": [
                "2460285029623219774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pobreza y desempleo en poblaciones: la otra cara del modelo neoliberal",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "(No Title), 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16864779401441880481",
            "cites_id": [
                "16864779401441880481"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La terciarizaci\u00f3n en Chile. Desigualdad cultural y estructura ocupacional",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14198800706312347911",
            "cites_id": [
                "14198800706312347911"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pobreza y desempleo en poblaciones",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "La otra cara del modelo neo-liberal. Santiago de Chile: Academia de \u2026, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5884620662675571218",
            "cites_id": [
                "5884620662675571218"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encuesta de opini\u00f3n p\u00fablica sobre reproducci\u00f3n humana y usos de tecnolog\u00eda de reproducci\u00f3n asistida en habitantes de Santiago, Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 141 (7), 853-860, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10177699266467725776",
            "cites_id": [
                "10177699266467725776"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Situaci\u00f3n de la pobreza en Chile: 1987-1992",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "MIDEPLAN, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8616547905281181107",
            "cites_id": [
                "8616547905281181107"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobrevivir en la poblaci\u00f3n Jos\u00e9 M. Caro y en Lo Hermida",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Programa de Econom\u00eda del Trabajo, Academia de Humanismo Cristiano, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2486459331376392211",
            "cites_id": [
                "2486459331376392211"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cu\u00e1nto y c\u00f3mo cambiamos los chilenos",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Balance de una d\u00e9cada censos 2002, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1340534346422856789",
            "cites_id": [
                "1340534346422856789"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mirada de los chilenos a la familia",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Diego Portales. Encuesta Nacional UDP, 121-135, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2842961852458638538",
            "cites_id": [
                "2842961852458638538"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores concluyentes de la pobreza en base a un modelo log\u00edstico",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9823240040057131189",
            "cites_id": [
                "9823240040057131189"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores determinantes de la pobreza en base a un modelo log\u00edstico",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad Diego Portales, Santiago de Chile, Chile, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1574796949375618444",
            "cites_id": [
                "1574796949375618444"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encuesta de opini\u00f3n p\u00fablica sobre reproducci\u00f3n humana y uso de tecnolog\u00eda reproductiva moderna",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Diego Portales, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5433088777591034301",
            "cites_id": [
                "5433088777591034301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrones culturales de uso del tiempo libre en chile. Un intento de evaluaci\u00f3n de la teor\u00eda bourdieuana",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universum 24 (2), 42-72, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4832669063958056350",
            "cites_id": [
                "4832669063958056350"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensi\u00f3n y caracter\u00edsticas de la pobreza",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Poblaci\u00f3n, educaci\u00f3n, vivienda, salud, empleo y pobreza, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5595171408621539903,15512221508914154442",
            "cites_id": [
                "5595171408621539903",
                "15512221508914154442"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La producci\u00f3n social del capital cultural:\u00bf privilegio o m\u00e9rito?\u201d",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Chile 2009: percepciones y actitudes sociales. Informe de la Quinta Encuesta \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12210270979545538794",
            "cites_id": [
                "12210270979545538794"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Grupo de Expertos en Estad\u00edsticas de Pobreza",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Compendio de mejores pr\u00e1cticas en la medici\u00f3n de la pobreza. Santiago de \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6260848039420610662",
            "cites_id": [
                "6260848039420610662"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Opinion survey on the use of assisted reproductive technologies applied to inhabitants of Santiago, Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Medica de Chile 141 (7), 853-860, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=132375341420932306",
            "cites_id": [
                "132375341420932306"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Localismo, cosmopolitismo y gustos musicales",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Reporte Encuesta Nacional de Opini\u00f3n P\u00fablica de la Universidad Diego \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12134757735968683294",
            "cites_id": [
                "12134757735968683294"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presidenciales chilenas 2017. Por qui\u00e9n y cu\u00e1nto votan los ind\u00edgenas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios Pol\u00edticos, 14-36, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16644556262835526873",
            "cites_id": [
                "16644556262835526873"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presidenciales chilenas 2017. Por qui\u00e9n y cu\u00e1nto votan los ind\u00edgenas [Chilean presidential elections 2017. For whom and how much do indigenous people vote]",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios Pol\u00edticos 55, 14-36, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3647863266869268226",
            "cites_id": [
                "3647863266869268226"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medici\u00f3n de programas sociales en las encuestas de hogares",
                "pub_year": "1998",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=454565331236302785",
            "cites_id": [
                "454565331236302785"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tercera encuesta de empleo en El Gran Santiago",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Santiago: Programa de Econom\u00eda del Trabajo (PET), Document de travail, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10984010118466056811",
            "cites_id": [
                "10984010118466056811"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Canasta de alimentos y salario m\u00ednimo de satisfacci\u00f3n de necesidades b\u00e1sicas",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Programa de Econom\u00eda del Trabajo, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5293984711706904778",
            "cites_id": [
                "5293984711706904778"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipolog\u00edas y argumentos en torno a las t\u00e9cnicas de reproducci\u00f3n asistida en habitantes de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 143 (12), 1527-1532, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9941806489100099024",
            "cites_id": [
                "9941806489100099024"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La situaci\u00f3n nutricional de la poblaci\u00f3n chilena en la d\u00e9cada del setenta",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Programa de Econom\u00eda del Trabajo, Academia de Humanismo Cristiano, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7843480608647505371",
            "cites_id": [
                "7843480608647505371"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores econ\u00f3micos y sociales",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Santiago, PET, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8400127010515540719",
            "cites_id": [
                "8400127010515540719"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The tertiarisation in Chile. Cultural Inequality and occupational structure",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "CEPAL REVIEW, 187-207, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12234946650870028231,4466280102379236742",
            "cites_id": [
                "12234946650870028231",
                "4466280102379236742"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tercera encuesta de empleo en el Gran Santiago: empleo informal, desempleo y pobreza",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Programa de Econom\u00eda del Trabajo, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6059841943566438625",
            "cites_id": [
                "6059841943566438625"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El costo econ\u00f3mico y social de la pol\u00edtica econ\u00f3mica: apuntes para discusi\u00f3n en el seminario\" Trabajadores y Pol\u00edtica Econ\u00f3mica\". Santiago, 31 de Julio y 1\u00b0 de agosto 1981",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "Programa de Econom\u00eda del Trabajo Academia de Humanismo Cristiano, 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15900884718366447012",
            "cites_id": [
                "15900884718366447012"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Typologies and arguments about the use of assisted reproductive technologies among people living in Santiago, Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista medica de Chile 143 (12), 1527-1532, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17957167778703896444",
            "cites_id": [
                "17957167778703896444"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Opiniones de los chilenos sobre el aborto",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "CHILE 2009: PERCEPCIONES Y ACTITUDES SOCIALES, 95, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2762486353348619305",
            "cites_id": [
                "2762486353348619305"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cu\u00e1nto y c\u00f3mo cambiamos los chilenos: balance de una d\u00e9cada: censos 1992-2002",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Instituto Nacional de Estad\u00edsticas, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3489624956216744774",
            "cites_id": [
                "3489624956216744774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pobreza y desempleo enpoblaciones",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "La otra cara del modelo neoliberal, Santiago, ProgramaEconom\u00eda del Trabajo \u2026, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18380971369602972269",
            "cites_id": [
                "18380971369602972269"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Focalizaci\u00f3n y pobreza: nuevas tendencias en la pol\u00edtica social. Un instrumento para la evaluaci\u00f3n del impacto de los programas sociales: Encuesta de Caracterizaci\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "CEPAL, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7465534202375213781",
            "cites_id": [
                "7465534202375213781"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda del c\u00e1lculo del IPC de los pobres",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "PET, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3571296171425047596",
            "cites_id": [
                "3571296171425047596"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores econ\u00f3micos y sociales, Series anuales, 1960-1984",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "(No Title), 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16787166567141764927",
            "cites_id": [
                "16787166567141764927"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BERTA TEITELBOIM y MAR\u00cdA LUISA M\u00c9NDEZ (2012):\u00abDesigualdad cultural y estructura ocupacional",
                "citation": "La pos-industrializaci\u00f3n en Chile\u00bb. Art\u00edculo in\u00e9dito, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15933072829716068850",
            "cites_id": [
                "15933072829716068850"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BERTA TEITELBOIM y MAR\u00cdA LUISA M\u00c9NDEZ (2009):\u00abPatrones culturales de uso del tiempo libre en Chile. Una aproximaci\u00f3n desde la teor\u00eda bourdieuana\u00bb",
                "citation": "Universum 24, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=236976897454062172",
            "cites_id": [
                "236976897454062172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile Presidential Elections of 2017. How Many Indigenous People Vote and For Whom?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios Pol\u00edticos, 14-36, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Typologies and arguments about the use of assisted reproductive technologies among people living in Santiago, Chile Tipolog\u00edas y argumentos en torno a las t\u00e9cnicas de \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Sociedad Medica de Santiago, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Opinion survey on the use of assisted reproductive technologies applied to inhabitants of Santiago, Chile Encuesta de opini\u00f3n p\u00fablica sobre reproducci\u00f3n humana y usos de \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estad\u00edsticas sociales a nivel local",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Serie de indicadores econ\u00f3mico sociales. Indicadores econ\u00f3micos y sociales, series anuales 1960\u20131989",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Santiago: Programa de Econom\u00eda del Trabajo, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXCLUSIVIDAD Y FRAGMENTACI\u00d3N: LOS PERFILES CULTURALES DE LA CLASE MEDIA EN CHILE1 Exclusivity and fragmentation: cultural middle class-ness in Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Segunda encuesta de empleo en el gran Santiago. Empleo informal y pobreza",
                "citation": "PET, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00edtulo: Patrones culturales de uso del tiempo libre en Chile. Un intento de evaluaci\u00f3n de la teor\u00eda bourdieuana.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3fjKVVYAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}