{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "3l4cREgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "CLAUDIO RODRIGO MARTINEZ GUZMAN",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=3l4cREgAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda",
        "psicolog\u00eda clinica",
        "psicoterapia"
    ],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "homepage": "https://psicologia.udp.cl/",
    "citedby": 330,
    "citedby5y": 195,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 10,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2007": 2,
        "2008": 1,
        "2009": 1,
        "2010": 4,
        "2011": 2,
        "2012": 12,
        "2013": 9,
        "2014": 12,
        "2015": 15,
        "2016": 25,
        "2017": 28,
        "2018": 20,
        "2019": 20,
        "2020": 22,
        "2021": 38,
        "2022": 44,
        "2023": 57,
        "2024": 10
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evidencia de validez en Chile del alcohol, smoking and substance involvement screening test (ASSIST)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Sociedad Cient\u00edfica Espa\u00f1ola de Estudios sobre el Alcohol, el Alcoholismo y \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 67,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5226090477084070847",
            "cites_id": [
                "5226090477084070847"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista de Prototipos de Apego Adulto (EPAA): propiedades psicom\u00e9tricas de su versi\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 60,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1166815205240333404,16075305335799685640",
            "cites_id": [
                "1166815205240333404",
                "16075305335799685640"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El apego en la adolescencia: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica de la investigaci\u00f3n latinoamericana durante los \u00faltimos 15 a\u00f1os",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 28 (2), 172-182, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15871788914982577442",
            "cites_id": [
                "15871788914982577442"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A microanalytical look at mutual regulation in psychotherapeutic dialogue: Dialogic Discourse Analysis (DDA) in episodes of rupture of the alliance",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Research in Psychotherapy: Psychopathology, Process and Outcome 17 (2), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17636423321202368864",
            "cites_id": [
                "17636423321202368864"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voice and Psychotherapy: Introduction to a line of research on mutual regulation in psychotherapeutic dialog/Voz y Psicoterapia: introducci\u00f3n a una l\u00ednea de investigaci\u00f3n sobre \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Praxis Psy, 109-139, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14513729478961244238",
            "cites_id": [
                "14513729478961244238"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Afecciones de Salud Mental y el Proceso de Retorno al Trabajo: Una Revisi\u00f3n Sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ciencia & trabajo 15 (48), 105-113, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14337988400809550312",
            "cites_id": [
                "14337988400809550312"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adolescence and Suicide: Subjective Construction of the Suicidal Process in Young Gay and Lesbian Chileans",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Homosexuality, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4482843487329476787",
            "cites_id": [
                "4482843487329476787"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evidencia de validez en Chile del Alcohol, Smoking and Substance Involvement Screening Test (ASSIST)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Adicciones 26 (4), 291-302, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11461828531381687558",
            "cites_id": [
                "11461828531381687558"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Variable Personalidad en el Estudio de la Psicoterapia:\u00bf Medida de Resultado o Proceso?",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 27 (1), 51-60, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16533976636941185747",
            "cites_id": [
                "16533976636941185747"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias de ayuda psicolo\u0301gica y psicoterape\u0301utica de jo\u0301venes LGBT sobrevivientes a procesos de suicidio",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Interamericana de Psicolog\u00eda 55 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7627673910869149239",
            "cites_id": [
                "7627673910869149239"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n en crisis en pacientes con trastornos de personalidad lim\u00edtrofe",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Interamericana de Psicologi\u0301a/Interamerican Journal of Psychology 39 \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4943556532790624066",
            "cites_id": [
                "4943556532790624066"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internalizaci\u00f3n del estigma en personas LGB: An\u00e1lisis de su impacto sobre la salud mental y la b\u00fasqueda de ayuda psicoterap\u00e9utica en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Terapia Psicologica 40, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9023480680282440482",
            "cites_id": [
                "9023480680282440482"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Funci\u00f3n reflexiva en primeras entrevistas de psicoterapia: Un estudio exploratorio sobre el papel de la mentalizaci\u00f3n en la interacci\u00f3n terap\u00e9utica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 26 (3), 274-282, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15859628114462953664",
            "cites_id": [
                "15859628114462953664"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sparks of psychotherapeutic change: How therapists understand moments of meetings\u2019 contribution to change in psychotherapy",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psychotherapy Research, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8181672634309888148",
            "cites_id": [
                "8181672634309888148"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development of a Collaborative Network: Latin-American Network for Research in Psychotherapy and Mental Health in Sexual and Gender Diversity",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Trends in Psychology, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5253058778142721840",
            "cites_id": [
                "5253058778142721840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Using the Generic Model of Psychotherapy to Develop a Culturally Sensitive Approach to Psychotherapy With Sexual and Gender Minority Patients",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Frontiers of Psychology 11, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16804640790054366297",
            "cites_id": [
                "16804640790054366297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dynamic patterns in the voices of a patient diagnosed with borderline personality disorder, and the therapist throughout long-term psychotherapy",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Constructivist Psychology, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1226302234097991131",
            "cites_id": [
                "1226302234097991131"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n y Psicoterapia en crisis en tiempos del coronavirus",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Santiago, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1756885099937462526",
            "cites_id": [
                "1756885099937462526"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self- organisation in dialogical patterns of a patient with borderline personality disorder and their therapist: A case study from nonlinear dynamics perspective",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Counselling and Psychotherapy Research, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5861423299557619536",
            "cites_id": [
                "5861423299557619536"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Attachment in adolescence: a systematic review of latin american research during the last 15 years/El apego en la adolescencia: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica de la investigaci\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 28 (II), 172, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16730119020067832865",
            "cites_id": [
                "16730119020067832865"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observando la mentalizaci\u00f3n en psicoterapias con adolescentes: Dise\u00f1o de un sistema de observaci\u00f3n de la interacci\u00f3n terap\u00e9utica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "CES Psicolog\u00eda 13 (3), 51-75, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7886597581091855164",
            "cites_id": [
                "7886597581091855164"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sildenafil masticable, an\u00e1lisis prospectivo de nueva presentaci\u00f3n farmacol\u00f3gica",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Rev. chil. urol, 181-184, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8890150683722991749",
            "cites_id": [
                "8890150683722991749"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n en Psicoterapia LGBT+ en Iberoam\u00e9rica: Avances y Desaf\u00edos",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de psicoterapia 35 (127), 65-74, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9002414299768757317",
            "cites_id": [
                "9002414299768757317"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean Students and Psychotherapists\u2019 Beliefs And Prejudices Regarding Sexual and Gender Diversity",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Praxis: revista de psicolog\u00eda, 37-53, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13010920260137213945",
            "cites_id": [
                "13010920260137213945"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protocol of Application and Phenomenological Exploration of Body Mapping in Transgender Population: An Art-based Research Method",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of International Qualitative Research. 22, 1-13, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13081553946622957493",
            "cites_id": [
                "13081553946622957493"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resultados en psicoterapia individual de adultos desde la perspectiva de los Sistemas Din\u00e1micos (SD): una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Terapia Psicologica 40 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8916590634520940740",
            "cites_id": [
                "8916590634520940740"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una nueva especie de Amastris St\u00e5l, 1862 (Hemiptera: Membracidae) de Chile central",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Bolet\u00edn de la SEA, 285-289, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17603770673049459594",
            "cites_id": [
                "17603770673049459594"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "He decidido vivir: factores que disuaden a una persona de cometer suicido",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista argentina de cl\u00ednica psicol\u00f3gica 23 (3), 267-280, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18361212097656864066",
            "cites_id": [
                "18361212097656864066"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evidencia de validez en Chile del Alcohol, Smoking and Substance Involvement Screening Test (ASSIST)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Adicciones: Revista de socidrogalcohol 26 (4), 291-302, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13856849824739870073",
            "cites_id": [
                "13856849824739870073"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Personality as a Variable in Psychotherapy Research: Outcome or Process Measurement?",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 27 (1), 51-60, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13794099814228614536",
            "cites_id": [
                "13794099814228614536"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El manual de psicoterapia din\u00e1mica de Strupp y Binder: Evaluaci\u00f3n de su impacto en atenci\u00f3n secundaria",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Revista interamericana de psicolog\u00eda= Interamerican journal of psychology 27 \u2026, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10678606600070439671",
            "cites_id": [
                "10678606600070439671"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias y prejuicios de estudiantes y psicoterapeutas chilenos acerca de la diversidad de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Praxis Psy 24 (39), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychotherapy and Affirmative Practices with Trans and Gender Non-conforming (TGNC) Patients in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "LGBTQ+ Affirmative Psychological Interventions: A Latine/x Perspective, 11-35, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dynamic Patterns of Personal Positions in a Patient Diagnosed with Borderline Personality Disorder and the Therapist During Change Episodes of the Psychotherapy",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Psychology, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observing Mentalization in Psychotherapies with Adolescents: Design of an Observational System for Therapeutic Interaction",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "CES Psicolog\u00eda 13 (3), 51-75, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mentalizando en psicoterapia: funcionamiento reflexivo de pacientes y terapeutas durante el proceso psicoterap\u00e9utico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios de Psicolog\u00eda= Studies in Psychology 40 (2), 407-418, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La neurodin\u00e1mica en el contexto de la interacci\u00f3n terap\u00e9utica: un estudio de caso con una grabaci\u00f3n simult\u00e1nea de EEG",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios de Psicolog\u00eda= Studies in Psychology 39 (1), 191-204, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REFLECTIVE FUNCTIONING IN INITIAL INTERVIEWS OF PSYCHOTHERAPY: AN EXPLORATORY STUDY ABOUT THE ROLE OF MENTALIZING IN THE THERAPEUTIC INTERACTION/FUNCI\u00d3N REFLEXIVA EN PRIMERAS \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 26 (III), 274, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cI couldn\u2019t change the past, the answer wasn\u2019t there\u201d: A case study on the subjective construction of psychotherapeutic change.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Psychotherapy Research, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manifestaciones verbales y no verbales de la regulaci\u00f3n mutua en episodios relevantes de psicoterapia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Studies in Psychology= Estudios de Psicolog\u00eda 37 (2), 562-579, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecos dial\u00f3gicos del paciente en una psicoterapia supervisada: Interjuego relacional de paciente, terapeuta y supervisor",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Praxis: revista de psicolog\u00eda, 85-109, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Working Alliance Inventory\" Versi\u00f3n Observacional: Traducci\u00f3n, Adaptaci\u00f3n y Validaci\u00f3n al Castellano",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis dial\u00f3gico de la regulaci\u00f3n mutua en psicoterapia",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adult Attachment Prototype Rating (AAPR): psychometric properties of chilean version",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Interamerican Journal of Psychology 41 (3), 261-274, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beca de Postgrado de MARTINEZ GUZMAN, CLAUDIO RODRIGO",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "con Trastornos de Personalidad Lim\u00edtrofe",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "R. interam. Psicol 39, 1, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis Intervention with Borderline Personality Disorders",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "INTERAMERICAN JOURNAL OF PSYCHOLOGY 39 (1), 151, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IMPROVING AND ASSESSING THE QUALITY OF CBD FAMILY-PLANNING-SERVICES",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF PSYCHOLOGY 27 (3-4), 515-516, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Afecciones de Salud Mental y el Proceso de Retorno al Trabajo: Una Revisi\u00f3n Sistem\u00e1tica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONCURSO NACIONAL DE PROYECTOS FONDECYT Regular 2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3l4cREgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}