{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "9b8DoS8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Cristi\u00e1n Cox",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=9b8DoS8AAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Professor, Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Educational policies",
        "curriculum",
        "teacher education",
        "citizenship education"
    ],
    "email_domain": "@udp.cl",
    "citedby": 6379,
    "citedby5y": 2049,
    "hindex": 39,
    "hindex5y": 24,
    "i10index": 72,
    "i10index5y": 45,
    "cites_per_year": {
        "1995": 22,
        "1996": 30,
        "1997": 22,
        "1998": 30,
        "1999": 61,
        "2000": 83,
        "2001": 56,
        "2002": 62,
        "2003": 85,
        "2004": 109,
        "2005": 143,
        "2006": 132,
        "2007": 132,
        "2008": 170,
        "2009": 159,
        "2010": 210,
        "2011": 208,
        "2012": 261,
        "2013": 256,
        "2014": 297,
        "2015": 358,
        "2016": 401,
        "2017": 336,
        "2018": 455,
        "2019": 385,
        "2020": 433,
        "2021": 447,
        "2022": 379,
        "2023": 343,
        "2024": 60
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "QCzNHiEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mart\u00edn Bascope",
            "affiliation": "Assistant professor, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "AOqp3aQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Macarena Bonhomme",
            "affiliation": "Associate Professor, Universidad Aut\u00f3noma de Chile. Investigadora NUDOS y COES. PhD in Sociology"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "vdF2kZcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daniel Miranda",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "TX3te0QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jose Joaquin BRUNNER",
            "affiliation": "Professor,  Sociology of Education. UNESCO Chair, Universidad Diego Portales, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "QkIdjasAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Carlos Castillo",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "_Yf0PLcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Camila Jara Ibarra",
            "affiliation": "Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "fRbboLwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fernando Reimers",
            "affiliation": "Harvard University, Graduate School of Education"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JrpilR0WTPcC",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Simon Schwartzman",
            "affiliation": "Academia Brasileira de Ci\u00eancias"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "oGFAXm8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "J. Enrique Hinostroza",
            "affiliation": "Instituto de Inform\u00e1tica Educativa, Universidad de La Frontera"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poder educaci\u00f3n y conciencia: sociolog\u00eda de la transmisi\u00f3n cultural",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Cide, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 980,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12240428224914005641",
            "cites_id": [
                "12240428224914005641"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas educacionales en el cambio de siglo. La reforma del sistema escolar de Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "C.Cox (editor) .Editorial Universitaria. 2a. Edici\u00f3n., 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 527,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5902313867773391416",
            "cites_id": [
                "5902313867773391416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Pol\u00edticas Educacionales de Chile en las \u00faltimas dos d\u00e9cadas del Siglo XX",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Pol\u00edticas educacionales en el cambio de Siglo. La reforma del sistema \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 433,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7515359669280950829",
            "cites_id": [
                "7515359669280950829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Formaci\u00f3n del Profesorado en Chile, 1842-1987",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Centro de Investigaci\u00f3n y Desarrollo de la Educaci\u00f3n. CIDE, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 266,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1036034965132426426",
            "cites_id": [
                "1036034965132426426"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reforma de la educaci\u00f3n Chilena: contexto, contenidos,implementaci\u00f3n.",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "PREAL, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 235,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5771329818613486425",
            "cites_id": [
                "5771329818613486425"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educar para la ciudadan\u00eda y la democracia en las Am\u00e9ricas: Una agenda para la acci\u00f3n",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Inter-American Development Bank, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 195,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3304033618451227193",
            "cites_id": [
                "3304033618451227193"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica y pol\u00edticas educacionales en Chile 1990-2010",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Uruguaya de Ciencia Pol\u00edtica 21 (1), 13-43, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 190,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11865309456198791248",
            "cites_id": [
                "11865309456198791248"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La institucionalidad formadora de profesores en Chile en la d\u00e9cada del 2000: velocidad del mercado y parsimonia de las pol\u00edticas.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Pensamiento educativo, Revista de investigaci\u00f3n latinoamericana (PEL) 46 (1 \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 189,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7332316537057566063",
            "cites_id": [
                "7332316537057566063"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior en Am\u00e9rica Latina: una agenda de problemas, pol\u00edticas y debates en el umbral del a\u00f1o 2000.",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "FLACSO, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 166,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5534256379898902791",
            "cites_id": [
                "5534256379898902791"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reforma educacional Chilena 1990-1998. Visi\u00f3n de conjunto.",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "La Reforma Educacional Chilena, 5-50, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 161,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=692297321398242820,3109404255035659688",
            "cites_id": [
                "692297321398242820",
                "3109404255035659688"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El curr\u00edculo escolar de Chile: g\u00e9nesis, implementaci\u00f3n y desarrollo.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revue International de Education de Sevres. 56, 51-63, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 157,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=223026189410431208",
            "cites_id": [
                "223026189410431208"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n pol\u00edtica de las reformas curriculares: el caso de Chile en los Noventa,",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Profesorado, 10 (1), 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 127,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17779127369966537459",
            "cites_id": [
                "17779127369966537459"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mitigating the political participation gap from the school: The roles of civic knowledge and classroom climate",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of Youth studies 18 (1), 16-35, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 126,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10145610472250132209",
            "cites_id": [
                "10145610472250132209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El curr\u00edculum escolar del futuro",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista Perspectivas 4 (2), 213-232, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 118,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18446230913293875324",
            "cites_id": [
                "18446230913293875324"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas de educaci\u00f3n superior: categor\u00edas para su an\u00e1lisis.",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Educaci\u00f3n superior en Am\u00e9rica Latina; una agenda de problemas, pol\u00edticas y \u2026, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 112,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15559357694811872307",
            "cites_id": [
                "15559357694811872307"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n ciudadana en Am\u00e9rica Latina: prioridades de los curr\u00edculos escolares.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "IBE Working Papers on Curriculum Issues, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 109,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3971407551616953421",
            "cites_id": [
                "3971407551616953421"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Market and state principles of reform in Chilean education: policies and results.",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Guillermo Perry, Danny M. Leipziger, (editors)  Chile: development lessons \u2026, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 104,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14478464586065325463",
            "cites_id": [
                "14478464586065325463"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos de la formaci\u00f3n inicial docente y su influencia en el rendimiento acad\u00e9mico de los alumnos",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Camino al Bicentenario. Propuestas para Chile, 2009, 151-186, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 103,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17912214124539203275",
            "cites_id": [
                "17912214124539203275"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje de la Ciudadan\u00eda. Contextos, experiencias, resultados.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 99,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=422570632535890589",
            "cites_id": [
                "422570632535890589"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oportunidades de aprendizaje escolar de la ciudadan\u00eda en Am\u00e9rica Latina: curr\u00edculos comparados",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Sistema Regional de Evaluaci\u00f3n de Competencias Ciudadanas. SREDECC. Bogot\u00e1 1 \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 93,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8670614984502264562,2541449703605995528",
            "cites_id": [
                "8670614984502264562",
                "2541449703605995528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n en el Bicentenario: dos agendas y calidad de la pol\u00edtica",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Pensamiento Educativo 40, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 63,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9053126072302034437",
            "cites_id": [
                "9053126072302034437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Education for citizenship and democracy in the Americas: An agenda for action",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Washington, DC: Inter-American Development Bank, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 62,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4466917134050012889",
            "cites_id": [
                "4466917134050012889"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nuevo curr\u00edculum del sistema escolar",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "La Educaci\u00f3n en Chile. Renato Hevia (editor)., 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 61,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11029698510292234138",
            "cites_id": [
                "11029698510292234138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las pol\u00edticas de los a\u00f1os Noventa para el sistema escolar.",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Serie Pol\u00edticas Sociales, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 59,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13948846897848268620",
            "cites_id": [
                "13948846897848268620"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Policy formation and implementation in secondary education reform: the case of Chile at the turn of the century",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Education Working Paper  Serie 3, 1-131, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=603593023972858459",
            "cites_id": [
                "603593023972858459"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo educativo y formaci\u00f3n ciudadana: visiones y pr\u00e1cticas de los actores",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n, 350-381, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10830702337597539428",
            "cites_id": [
                "10830702337597539428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n ciudadana escolar de Chile 'en acto' : pr\u00e1cticas docentes y expectativas de participaci\u00f3n pol\u00edtica de estudiantes.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Aprendizaje de la ciudadan\u00eda: contextos, experiencias y resultados., 373-428, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9300990085862600730",
            "cites_id": [
                "9300990085862600730"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipos de ciudadano en los curr\u00edculos del autoritarismo y la democracia.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Aprendizaje de la ciudadan\u00eda: contextos, experiencias y resultados., 245-281, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8081029145659550235",
            "cites_id": [
                "8081029145659550235"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reforma al sistema escolar: aportes para el debate",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Santiago. Chile: Universidad Diego Portales, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17165364604881596354",
            "cites_id": [
                "17165364604881596354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Din\u00e1micas de transformaci\u00f3n en el sistema educacional de Chile",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "J.Puryear, J.J. Brunner (editors) Educaci\u00f3n, equidad y competitividad \u2026, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16719357092714447076",
            "cites_id": [
                "16719357092714447076"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Young People's views of government, peaceful coexistence, and diversity in five Latin American countries: IEA International Civic and Citizenship Education Study 2016 Latin \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Springer Nature, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6787976347800534297",
            "cites_id": [
                "6787976347800534297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning standards, teaching standards and standards for school principals: A Comparative Study",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "OECD Education Working Papers, 1-80, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8994962585436729530",
            "cites_id": [
                "8994962585436729530"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "National policies and practices on ICT in education: Chile (Enlaces)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Cross- national Information and Communication Technology. Policy and \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9369822278645793099",
            "cites_id": [
                "9369822278645793099"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social inequality and changes in students' expected political participation in Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Journal of Education, Citizenship and Social Justice, 9 (2), 140.156, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4062836080929629512",
            "cites_id": [
                "4062836080929629512"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas educacionales y principios culturales: Chile 1965-1985",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Democracia y Participaci\u00f3n. C.Ruiz y R.Alvayay (compiladores), 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2736623765593488367",
            "cites_id": [
                "2736623765593488367"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones de los j\u00f3venes acerca del gobierno. la convivencia pac\u00edfica y la diversidad en cinco pa\u00edses de Am\u00e9rica LAtina",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudio Internacional sobre educaci\u00f3n c\u00edvica y ciudadana 2016 de la IEA \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16276961885929512938",
            "cites_id": [
                "16276961885929512938"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Higher Education Policies in Chile in the 90s",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Higher Education Policy, 9 (1), 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17322683801547593561",
            "cites_id": [
                "17322683801547593561"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Objetivos y contenidos de la formaci\u00f3n ciudadana escolar en Chile 1996-2013: tres curr\u00edculos comparados",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Aprenidizaje de la ciudadan\u00eda : contextos, experienciasy resultados., 283-319, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7423716141835278268",
            "cites_id": [
                "7423716141835278268"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n: de programas de mejoramiento a reforma.",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Opciones: Propuestas econ\u00f3micas y sociales para el nuevo siglo, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17596555197457271509",
            "cites_id": [
                "17596555197457271509"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curr\u00edculos comparados, percepciones docentes y formaci\u00f3n de profesores para la formaci\u00f3n ciudadana: tendencias y proposiciones de mejoramiento.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Propuestas para Chile. Concurso Pol\u00edticas P\u00fablicas 2014, 215-246, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4230555983802426207",
            "cites_id": [
                "4230555983802426207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia la elaboraci\u00f3n de consensos en pol\u00edtica educacional: actas de una discusi\u00f3n",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "CIDE, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5361614236944313565",
            "cites_id": [
                "5361614236944313565"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curricular guidelines and citizenship attitudes in Latin American Students: a comparative analysis",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud, 13 (2), 1169 \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9565736894620543856",
            "cites_id": [
                "9565736894620543856"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovation and reform to improve the quality of primary education. Chile.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Paper commissioned for the EFA Global Monitoring Report, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=618750430137903130",
            "cites_id": [
                "618750430137903130"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "160 a\u00f1os de educaci\u00f3n p\u00fablica. Historia del Ministerio de Educaci\u00f3n.",
                "pub_year": "1997",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13337080517694246377",
            "cites_id": [
                "13337080517694246377"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formas de Gobierno en la educaci\u00f3n superior : nuevas perspectivas",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Colecci\u00f3n Foro de la Educaci\u00f3n Superior.FLACSO 1, 1-311, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5785032086306149038,398013997574356154",
            "cites_id": [
                "5785032086306149038",
                "398013997574356154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Education for Democratic Citizenship in the Americas: an Agenda for Action",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Inter-American Development Bank 1 (1), 1-36, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5627924773040300774",
            "cites_id": [
                "5627924773040300774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curr\u00edculos escolares y sus orientaciones sobre historia, sociedad y pol\u00edtica: significados para la cohesi\u00f3n social en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "S.Schwartzman, C.Cox (editores) Pol\u00edticas Educativas y Cohesi\u00f3n Social en \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13622721722758309768,6183693101311048248",
            "cites_id": [
                "13622721722758309768",
                "6183693101311048248"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociedad y conocimiento en los 90: puntos para una agenda sobre curr\u00edculo del sistema escolar.",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9452774531185473058",
            "cites_id": [
                "9452774531185473058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Datos b\u00e1sicos para la discusi\u00f3n de pol\u00edticas en educaci\u00f3n.",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "CIDE -FLACSO. Santiago, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=349091838794023756",
            "cites_id": [
                "349091838794023756"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educational policies, change programmes and international cooperation: the case of Chile.",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Changing international aid to education: global perspectives, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=460146444118444873",
            "cites_id": [
                "460146444118444873"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema pol\u00edtico y educaci\u00f3n en los 80: medidas, propuestas y silencios.",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Escuela, calidad y equidad. Los desaf\u00edos para educar en democracia. J.E \u2026, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5990254483999020950",
            "cites_id": [
                "5990254483999020950"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "International large-scale assessment studies and educational policy making in Chile: contexts and dimensions of influence.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Research Papers in Education 31 (5), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17530855034467363056",
            "cites_id": [
                "17530855034467363056"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educational inequality in Latin America",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Attewell, Paul; Newman, S. Katherine (editors) Growing Gaps. Educational \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5829725178797752498",
            "cites_id": [
                "5829725178797752498"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clases, reproducci\u00f3n cultural y transmisi\u00f3n escolar: una introducci\u00f3n a las contribuciones te\u00f3ricas de P.Bourdieu y B.Bernstein",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "CIDE. Doc. de Trabajo., 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10300729554301702157",
            "cites_id": [
                "10300729554301702157"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global Citizenship Concepts in Curriculum Guidelines of 10 Countries: Comparative Analysis",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Current and Critical Issues in Curriculum, Learning and Assessment 9, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1787562012339175862",
            "cites_id": [
                "1787562012339175862"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Reforma en la Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "M.A. Garreton, J. Martinez (Editores). Ediciones SUR., 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18274279659787402117",
            "cites_id": [
                "18274279659787402117"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curr\u00edculum: categor\u00edas de an\u00e1lisis, tendencias, gobernanza",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pol\u00edticas para el desarrollo del curr\u00edculum. Reflexiones y propuestas \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12547258279871011009",
            "cites_id": [
                "12547258279871011009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Citizenship education in Latin America: Priorities of school curricula.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "IBE Working Papers on Curriculum Issues 14, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12128156397440193977",
            "cites_id": [
                "12128156397440193977"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Continuity, conflict and change in state education in Chile: a study of the pedagogic projects of the Christian Democrat and the Popular Unity governments",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "CORE (London) 10 (2), 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11630391448272510777",
            "cites_id": [
                "11630391448272510777"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las agendas pendientes de la educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "S. Schwartzman, C.Cox (editores) Pol\u00edticas Educativas y Cohesi\u00f3n Social en \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7782371939884919796",
            "cites_id": [
                "7782371939884919796"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas educacionales y procesos de cambio en la educaci\u00f3n media de Chile en los a\u00f1os  noventa",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "La educaci\u00f3n Secundaria \u00bfcambio o inmutabilidad? An\u00e1lisis y debate de \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15759303216577911974",
            "cites_id": [
                "15759303216577911974"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado, Mercado y conocimiento: pol\u00edticas y resultados en la educaci\u00f3n superior chilena 1960-1990",
                "pub_year": "1992",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10738430919866828992",
            "cites_id": [
                "10738430919866828992"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio de fraternidad en los valores, instituciones y relaciones sociales de la educaci\u00f3n escolar Latinoamericana",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Fraternidad y Educaci\u00f3n 1, 279, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16820664809977303930",
            "cites_id": [
                "16820664809977303930"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Citizenship education in curriculum reforms of the 1990s in Latin America: context, contents and orientations.",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Service de la recherche en education.SRED, 101-129, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9720313341451678077",
            "cites_id": [
                "9720313341451678077"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Catholic elite education in Chile: Worlds apart.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Catholic Education in the Wake of Vatican II 1, 232-255, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11638545648561609483",
            "cites_id": [
                "11638545648561609483"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evolution of citizenship education in Chile: recent curricula compared.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Civics and Citizenship: Theoretical Models and Experiences in Latin America \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8947891530696251410",
            "cites_id": [
                "8947891530696251410"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organizing curriculum reform in secondary education: Clues from Latin America",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Regional Secondary Education in Africa Conference. The World Bank, 1-17, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17306781718771248970",
            "cites_id": [
                "17306781718771248970"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas de reforma curricular en Chile",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Pensamiento Educativo 29, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9207660862839089354",
            "cites_id": [
                "9207660862839089354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socializaci\u00f3n pol\u00edtica y formaci\u00f3n ciudadana en el contexto escolar Chileno: un an\u00e1lisis desde el enfoque de g\u00e9nero.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n 54, 73-106, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18380648696360802335",
            "cites_id": [
                "18380648696360802335"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe sobre los institutos profesionales",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Documento de trabajo/Facultad Latinoamericana de Ciencias Scoiales, Santiago \u2026, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2841094227028098319",
            "cites_id": [
                "2841094227028098319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n continua de profesores:la hermana pobre de las pol\u00edticas educacionales.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Formaci\u00f3n continua de Profesores. \u00bfC\u00f3mo desarrollar competencias para el \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16681967949822410507",
            "cites_id": [
                "16681967949822410507"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poder, conocimiento y sistemas educacionales: un modelo de an\u00e1lisis y cinco proposiciones para un programa de investigaci\u00f3n sobre transmisi\u00f3n cultural escolar en Chile.",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Estudios Educativos 16 (1), 39-65, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7129834723679075929",
            "cites_id": [
                "7129834723679075929"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las reformas educativas y su impacto sobre la cohesi\u00f3n social en Am\u00e9rica Latina.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Redes, estado y mercados. Soportes de la cohesi\u00f3n social latinoamericana. E \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10357897219758014033",
            "cites_id": [
                "10357897219758014033"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expansi\u00f3n del acceso y reformas del curr\u00edculo en la educaci\u00f3n escolar latinoamericana: implicancias para la cohesi\u00f3n social",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Encounters 9, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12386747466726664496",
            "cites_id": [
                "12386747466726664496"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile\u2019s Citizenship Education Curriculum: Priorities and Silences Through Two Decades",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Encounters in Theory and History of Education 22, 206-226, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5413012120495903372",
            "cites_id": [
                "5413012120495903372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The teaching profession in Latin America: change policies and the challenges of poverty and exclusion.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Second International Handbook of Urban Education, 627-647, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10867170456586148330",
            "cites_id": [
                "10867170456586148330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teacher education in Chile: Trends in social and policy pressures for change and evolution of its organisational and knowledge bases",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Do universities have a role in the education and training of teachers, 187-212, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9554543268923562206",
            "cites_id": [
                "9554543268923562206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoritarismo, mercados y conocimiento: evoluci\u00f3n de las pol\u00edticas de educaci\u00f3n superior en Chile en los 80.",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Journal of International and Comparative Education 3 (7), 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2861757888551249062",
            "cites_id": [
                "2861757888551249062"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coes\u00e3o social e pol\u00edticas educacionais na Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Pol\u00edticas educacionais e coes\u00e3o social: uma agenda Latino-Americana, edited \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6081971415972418035",
            "cites_id": [
                "6081971415972418035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cecilia Braslavsky and the curriculum: reflections on a lifelong journey in search of quality education for all.",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "School  knowledge in a comparative and historical perspective. Changing \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6091091897784953017",
            "cites_id": [
                "6091091897784953017"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IEA Civic Education Studies in Latin America: paths of influence and critique in policy and research.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Influences of the IEA Civic and Citizenship Education Studies: Practice \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=314041500832987691",
            "cites_id": [
                "314041500832987691"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas de educaci\u00f3n superior en Chile, 1970-1990: generaci\u00f3n y resultados.",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Pol\u00edticas Comparadas de Educaci\u00f3n Superior en Am\u00e9rica Latina. H.Courard \u2026, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13657052539604751722",
            "cites_id": [
                "13657052539604751722"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo educativo y educaci\u00f3n ciudadana: evidencia del caso Chileno.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Iberoamericana sobre CAlidad, Eficacia y Cambio en Educaci\u00f3n. REICE \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7368202005340000920",
            "cites_id": [
                "7368202005340000920"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Citizenship education in Chile: Curricular orientations and teachers' beliefs in a context of political crisis and social mobilization",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Curriculum Journal 33 (2), 314-330, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5900093998361557361",
            "cites_id": [
                "5900093998361557361"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voto y participaci\u00f3n electoral: creencias y actitudes de estudiantes de Ense\u00f1anza Media.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ciudadanos, educaci\u00f3n y juventudes. Investigaciones y debates para el Chile \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7297951002590086444,3215529663465909117",
            "cites_id": [
                "7297951002590086444",
                "3215529663465909117"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The structuring of schooling in different political contexts: the case of Chile.",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Handbook of educational ideas and practices. H.Entwistle (editor), 174-183, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3201104094546365205",
            "cites_id": [
                "3201104094546365205"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Le curriculum scolaire au Chili. Gen\u00e9se, mise en \u0153uvre et d\u00e9veloppement",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revue International de Education de Sevres 56, 51-63, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18163927343326908172",
            "cites_id": [
                "18163927343326908172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas de excelencia y la combinaci\u00f3n de paradigmas: a prop\u00f3sito de un an\u00e1lisis cr\u00edtico Sueco",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15337170775108015188",
            "cites_id": [
                "15337170775108015188"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cecilia Braslavsky y el curr\u00edculo: reflexiones sobre la traves\u00eda de toda un vida en b\u00fasqueda de una educaci\u00f3n de calidad para todos.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "El conocimiento escolar en una perspectiva hist\u00f3rica y comparativa., 383-403, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9303250073034083218",
            "cites_id": [
                "9303250073034083218"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean Secondary education: Challenges and Policies for the Nineties,",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Working Paper, FLACSO., |-28, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5530311886773559878",
            "cites_id": [
                "5530311886773559878"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poder, autoridad y gobierno en las universidades chilenas 1950-1989. Elementos de an\u00e1lisis y discusi\u00f3n.",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Documentos de Trabajo FLACSO, 1-93, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=556778909085910724",
            "cites_id": [
                "556778909085910724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The meaning of citizenship: Identifying the beliefs of teachers responsible for citizenship education in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Theory and Research in Social Education 51 (3), 464-485, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9435615048098704508",
            "cites_id": [
                "9435615048098704508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formadores de docentes en seis pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina. Instituciones, pr\u00e1cticas y visiones.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Educaci\u00f3n, la Ciencia y la \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2518957939245688326",
            "cites_id": [
                "2518957939245688326"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Politique de l\u2019education du gouvernement de transition",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Probl\u00e8mes d\u2019Amerique Latine,, 115-128, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4779383061866696969",
            "cites_id": [
                "4779383061866696969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poder, conocimiento y sistemas educacionales. Introducci\u00f3n a las categor\u00edas de Bernstein.",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Estudios Sociales, 147-163, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9140328483903236363",
            "cites_id": [
                "9140328483903236363"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Education under military rule in Chile: authoritarian and laissez faire strategies of cultural control",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Documento de discusi\u00f3n/Centro de Investigaci\u00f3n y Desarrollo de la Educaci\u00f3n \u2026, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3455483027376587576",
            "cites_id": [
                "3455483027376587576"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asuntos controversiales en la formaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda: criterios y pr\u00e1cticas docentes en la educaci\u00f3n media de Chile.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pensamiento Educativo 60 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13762396098144339118",
            "cites_id": [
                "13762396098144339118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TIPOS DE CIUDADANOS EN LOS CURRICULOS DE AUTORITARISMO Y DEMOCRACIA",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "EDICIONES UNIVERSIDAD CATOLICA DE CHILE, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3318724347887932130",
            "cites_id": [
                "3318724347887932130"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social background and citizenship participation in Latin American schools",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Journal of Educational Change (Boston), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9556480282016753481",
            "cites_id": [
                "9556480282016753481"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados, requerimientos y m\u00e9todos de la educaci\u00f3n: an\u00e1lisis de resultados de una encuesta a alumnos secundarios y sus profesores en 2007.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "J.J.Brunner, E.Schiefelbein (coordinadores) La revoluci\u00f3n Pinguina: causas \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3112687624652719871",
            "cites_id": [
                "3112687624652719871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Military Dictatorship, University Reform, and Teacher Education in Chile: The Historical Emergence of a Dysfunctional Structure.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Encounters in Theory and History of Education. 24, 65-85, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curr\u00edculo de educaci\u00f3n ciudadana y educaci\u00f3n cat\u00f3lica en Chile: puentes y desaf\u00edos.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Educaci\u00f3n Ciudadana y Ense\u00f1anza Cat\u00f3lica, La fraternidad como desider\u00e1tum \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n escolar sobre el Congreso Nacional: Conceptos y herramientas para la docencia en la asignatura de educaci\u00f3n ciudadana",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Eurosocial y Congreso Nacional de Chile 1, 1-85, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juan Carlos Tedesco: tributo desde Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Democracia, Justicia Social y Educaci\u00f3n. El legado de Juan Carlos Tedesco. S \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Challenges to the Jesuits\u2019 abandonment of classrooms and the curriculum",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "J.C. Garc\u00eda- Huidobro (Editor) Jesuit education at the crossroads \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dos d\u00e9cadas de evoluci\u00f3n del curr\u00edculum de la educaci\u00f3n ciudadana en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Documento de Trabajo. CENTRO DE POL\u00cdTICAS COMPARADAS DE EDUCACI\u00d3N \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O curso da pedagogia da Universidade Diego Portales, Chile.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "O papel da pr\u00e1tica na forma\u00e7\u00e3o inicial de professores. Instituto Peninsula \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diferentes modelos de formacao inicial de professores: uma analise de quatro cursos de pedagogia.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "O papel da pr\u00e1tica na forma\u00e7\u00e3o inicial de professores. Instituto Peninsula \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDUCACION CIUDADANA EN AMERICA LATINA: PRIORIDADES DE LOS CURRICULOS ESCOLARES",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "EDICIONES UNIVERSIDAD CATOLICA DE CHILE, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA EDUCACION CIUDADANA ESCOLAR DE CHILE \u2018EN ACTO\u2019: PRACTICAS DOCENTES Y EXPECTATIVAS DE PARTICIPACION POLITICA DE ESTUDIANTES",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "EDICIONES UNIVERSIDAD CATOLICA DE CHILE, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDUCACION CIUDADANA EN AMERICA LATINA: PRIORIDADES DE LOS CURRICULOS ESCOLARES",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "IBE Working Papers on Curriculum Issues 14, 1-41, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL PRINCIPIO DE FRATERNIDAD EN LOS VALORES, INSTITUCIONES Y RELACIONES SOCIALES DE LA EDUCACION ESCOLAR LATINOAMERICANA",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "CIUDAD NUEVA, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOCIALIZACION POLITICA Y EXPERIENCIA ESCOLAR: CHILE EN CONTEXTO INTERNACIONAL",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Improving schools: Strategies for Action in Mexico. OECD: Paris",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovation on Public Policies",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educar para la ciudadan\u00eda y la democracia en las Am\u00e9ricas: una agenda para la acci\u00f3n.",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Inter-American Development Bank, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reforma de la educaci\u00f3n media.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Pol\u00edticas educacionales en el cambio de siglo. La reforma del sistema \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las propuestas de pol\u00edtica en el \u00e1rea educaci\u00f3n (1979-1987), Propuestas Pol\u00edticas y Demandas Sociales, Vol.1. Educaci\u00f3n,",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "M.Garret\u00f3n (editor). Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales. FLACSO \u2026, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9b8DoS8AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}