{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "9GxnYLQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "BEATRIZ HERNANDEZ PEREZ",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=9GxnYLQAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "International Cooperation",
        "Global Governance",
        "European Union",
        "Latin America",
        "Renewable Energy"
    ],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "homepage": "https://socialesehistoria.udp.cl/?persona=beatriz-hernandez-perez",
    "citedby": 306,
    "citedby5y": 163,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 11,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "1996": 1,
        "1997": 2,
        "1998": 1,
        "1999": 2,
        "2000": 1,
        "2001": 0,
        "2002": 0,
        "2003": 2,
        "2004": 1,
        "2005": 0,
        "2006": 2,
        "2007": 4,
        "2008": 2,
        "2009": 2,
        "2010": 6,
        "2011": 7,
        "2012": 7,
        "2013": 5,
        "2014": 10,
        "2015": 20,
        "2016": 18,
        "2017": 18,
        "2018": 29,
        "2019": 27,
        "2020": 36,
        "2021": 35,
        "2022": 34,
        "2023": 26,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Importancia del Pensamiento Estrat\u00e9gico y Acciones Estrat\u00e9gicas para impulsar el emprendimiento social en las universidades venezolanas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Espacios, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14469205823354291923",
            "cites_id": [
                "14469205823354291923"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric analysis in children with mental retardation due to perinatal hypoxia treated with fibroblast growth factor (FGF) and showing improvement in mental development",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Journal of Intellectual Disability Research 37 (6), 507-520, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9769950087699534372",
            "cites_id": [
                "9769950087699534372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La innovaci\u00f3n de productos en las empresas Caso empresa Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cuadernos del CENDES 31 (87), 63-85, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17730789752316578466",
            "cites_id": [
                "17730789752316578466"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La innovaci\u00f3n de productos en las empresas. Caso empresa Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cuadernos del CENDES, 63-85, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12530835616672289490",
            "cites_id": [
                "12530835616672289490"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effects of superior ovarian nerve sectioning on ovulation in the guinea pig",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Reproductive Biology and Endocrinology 1, 1-7, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7252542061298150980",
            "cites_id": [
                "7252542061298150980"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agua de niebla",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Direccion General de Aguas, 13-132, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2322983173723376344",
            "cites_id": [
                "2322983173723376344"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cooperaci\u00f3n europea en materia de inmigraci\u00f3n: el caso de Espa\u00f1a y la comunidad latinoamericana",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 80-92, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10119006882967411311",
            "cites_id": [
                "10119006882967411311"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gesti\u00f3n del conocimiento: y las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n en las organizaciones",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Cali: Programa editorial universidad aut\u00f3noma de occidente, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=458379165418303172",
            "cites_id": [
                "458379165418303172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales de los docentes de secundaria sobre la inclusi\u00f3n al aula regular de los estudiantes sordos de la Instituci\u00f3n Educativa Marco Fidel Suarez de Caucasia",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Antioquia, Colombia, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=431905313195010645",
            "cites_id": [
                "431905313195010645"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Despu\u00e9s de Santiago: Integraci\u00f3n Regional y Relaciones Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina= After Santiago: Regional Integration and European Union-Latin America Relations",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6394237270232538694",
            "cites_id": [
                "6394237270232538694"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectura moderna y pol\u00edticas de vivienda en Venezuela. Del inter\u00e9s social al bajo costo",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Tecnolog\u00eda y Construcci\u00f3n 26 (2), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4824740251983323441",
            "cites_id": [
                "4824740251983323441"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mayores: Calidad de vida y necesidades b\u00e1sicas",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Rev Rol Enf 22 (11), 743-6, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11160750405118592163",
            "cites_id": [
                "11160750405118592163"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n ciudadana en Pol\u00edticas P\u00fablicas de Energ\u00eda: reflexiones para un Chile energ\u00e9ticamente sustentable",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6442922282485325457",
            "cites_id": [
                "6442922282485325457"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gest\u00e3o de conhecimento, aprendizagem organizacional e inova\u00e7\u00e3o em empresas colombianas que adotan o teletrabalho",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Disertaci\u00f3n doctoral. Universidade Federal de Minas Gerais, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5426883269925037518",
            "cites_id": [
                "5426883269925037518"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Endangered Piping Plovers (Charadrius melodus) overwintering in Puerto Rico",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Journal of Caribbean Ornithology 19 (1), 27-30, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9722089265980487605",
            "cites_id": [
                "9722089265980487605"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "E. en l\u00ednea",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Coprinellus pallidissimus, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14318039034680382424",
            "cites_id": [
                "14318039034680382424"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sectores emergentes en la Agricultura Costarricense. El caso de los minivegetales en Costa Rica: An\u00e1lisis de Cadenas y Competitividad",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Centro Internacional de Pol\u00edtica Econ\u00f3mica, Heredia, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9217843403366856362",
            "cites_id": [
                "9217843403366856362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quince a\u00f1os del Acuerdo de Asociaci\u00f3n UE-Chile: hacia una modernizaci\u00f3n necesaria.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "An\u00e1lisis Carolina 48, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15147020677698455546",
            "cites_id": [
                "15147020677698455546"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dos d\u00e9cadas de cooperaci\u00f3n europea en Chile: una asociaci\u00f3n para el desarrollo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios internacionales (Santiago) 51 (192), 35-56, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18005087207241268438",
            "cites_id": [
                "18005087207241268438"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eighth Joint National Committee: otros aspectos pol\u00e9micos. Finlay [revista en Internet]. 2014 [citado 24 Abr 2015]; 4 (2):[aprox. 5p]",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4029172805116226555",
            "cites_id": [
                "4029172805116226555"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La modernizaci\u00f3n del Acuerdo de Asociaci\u00f3n UE-Chile: el fortalecimiento de una alianza para la inclusi\u00f3n social y la sustentabilidad ambiental",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Documentos de trabajo (Fundaci\u00f3n Carolina): Segunda \u00e9poca, 1, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1242141695405239654",
            "cites_id": [
                "1242141695405239654"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuarenta a\u00f1os de investigaci\u00f3n musical en M\u00e9xico a trav\u00e9s del Cenidim",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Secretar\u00eda de Cultura, INBA, Cenidim, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1227837205040604910",
            "cites_id": [
                "1227837205040604910"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de medios de computaci\u00f3n para el estudio del sistema nervioso en Histolog\u00eda II",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Monograf\u00eda en Internet], 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12345233122911146515",
            "cites_id": [
                "12345233122911146515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vivienda de bajo costo en Venezuela",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Tecnolog\u00eda y Construcci\u00f3n 17 (1), 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14261079643861807613",
            "cites_id": [
                "14261079643861807613"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El techo en la vivienda de bajo costo en Venezuela",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Tecnolog\u00eda y Construcci\u00f3n 16 (3), 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17668836271408991711",
            "cites_id": [
                "17668836271408991711"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones para una concepci\u00f3n dial\u00f3gica de la relaci\u00f3n entre tecnolog\u00eda, cultura y sostenibilidad en el postgrado en desarrollo tecnol\u00f3gico de la construcci\u00f3n. Conocimiento \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Tecnolog\u00eda y construcci\u00f3n 27 (2), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8676082955021092396",
            "cites_id": [
                "8676082955021092396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Acuerdo de Asociaci\u00f3n UE-Chile: \u00bfun vaso medio vac\u00edo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Joaqu\u00edn Roy (compilador). Despu\u00e9s de Santiago: Integraci\u00f3n regional y \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16153613927798922570",
            "cites_id": [
                "16153613927798922570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El acuerdo UE-Chile: la geopol\u00edtica y pol\u00edtica exterior europea en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2990167747585156028,12422913196696337942",
            "cites_id": [
                "2990167747585156028",
                "12422913196696337942"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico y variables para una gesti\u00f3n integral del riesgo en la comunidad de la Facultad de Arquitectura y Urbanismo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Trienal de investigaci\u00f3n FAU 2017, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15910268352829159459",
            "cites_id": [
                "15910268352829159459"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acercamiento exploratorio a la noci\u00f3n de vivienda multifamiliar productiva de bajo costo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Trienal de Investigaci\u00f3n FAU UCV, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5796556825541309733",
            "cites_id": [
                "5796556825541309733"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El modelo europeo de Cohesi\u00f3n Social: intercambio de experiencias y aprendizajes a partir del programa EUROsociAL",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Hern\u00e1ndez, B. y Gord\u00edn, J.(Comps.) Aprendizajes Pol\u00edticos entre la Uni\u00f3n \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10442009176044916842",
            "cites_id": [
                "10442009176044916842"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una Transformaci\u00f3n Institucional para el Avance de las Mujeres en la Facultad de Ciencias de la Universidad de Puerto Rico en Humacao",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Proceedings of the Coloquio Nacional sobre las Mujeres, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1044914131727192957",
            "cites_id": [
                "1044914131727192957"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "6. Chile: un paso adelante en la relaci\u00f3n con la Uni\u00f3n Europea",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Una asociaci\u00f3n renovada 90, 6, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escrituras del yo: m\u00e1s all\u00e1 de los l\u00edmites en el juego entre ficci\u00f3n y realidad",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Anuario de Investigaci\u00f3n USAL, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Miradas desde la intermedialidad: po\u00e9ticas de subjetivaci\u00f3n/est\u00e9ticas de desaparici\u00f3n. Urbanismo literario e intermedialidad. Legibilidad/ilegibilidad de los espacios urbanos \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anuario de Investigaci\u00f3n USAL, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Relaciones con la Uni\u00f3n Europea, una pol\u00edtica exterior asertiva.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "C. Bywaters, D. Sep\u00falveda y A. Villar (eds): Nuevas Voces de Pol\u00edtica \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The political Economy of Coal in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "M. Jakob y Jan Steckel (ed). The Political Economy of Coal: Obstacles to \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Miradas desde la intermedialidad: po\u00e9ticas de subjetivaci\u00f3n/est\u00e9ticas de desaparici\u00f3n en la modernidad e hipermodernidad. Lecturas y relecturas culturales de la ciudad actual \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Anuario de Investigaci\u00f3n USAL, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lecturas transatl\u00e1nticas desde el siglo XXI: Nuevas perspectivas de di\u00e1logos en la literatura y la cultura espa\u00f1olas contempor\u00e1neas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Figuraciones del exilio y otras cat\u00e1strofes (guerra civil, guerra de Estado, experiencias en campos de concentraci\u00f3n): acontecimientos traum\u00e1ticos y canonizaci\u00f3n. Problem\u00e1ticas \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Anuario de Investigaci\u00f3n USAL, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El laberinto del fauno: Arte de hibridaci\u00f3n en la representaci\u00f3n de una guerra de resistencia en la Espa\u00f1a franquista",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "IV CONGRESO INTERNACIONAL ARTES EN CRUCE: CONSTELACIONES DE SENTIDO, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizajes pol\u00edticos entre la Uni\u00f3n Europea y Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizajes Pol\u00edticos entre la Uni\u00f3n Europea y Am\u00e9rica Latina.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "2. Estrategias interactivas del gerente de aula en el marco Proyecto Canaima: Interactive Strategies of the Classroom Manager in the Frame of the Canaima Project",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REVISTA INNOVACI\u00d3N Y GERENCIA 8 (2), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Figuraciones del exilio y otras cat\u00e1strofes (...) problem\u00e1ticas de su representaci\u00f3n entre literatura, cine/fotograf\u00eda en textos espa\u00f1oles y argentinos contempor\u00e1neos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Anuario de Investigaci\u00f3n USAL, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manuel J. Castilla: la voz del silencio",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cecilia Saleme, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica Latina y Chile en el sistema de cooperaci\u00f3n del siglo XXI: el impulso a alianzas transformadoras",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "RIL Editores., 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "25 a\u00f1os de cooperaci\u00f3n europea: Chile de pa\u00eds receptor a socio regional.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ECSA Chile. Am\u00e9rica Latina y el Caribe -Uni\u00f3n Europea: El valor de la \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica Latina y Chile en el sistema de cooperaci\u00f3n del siglo XXI: el impulso a alianzas transformadoras.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Un doble exilio? Canon, historia y subjetividades en la literatura de exilio: un campo problem\u00e1tico. Los casos argentino y espa\u00f1ol en la literatura del siglo XX",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Anuario de Investigaci\u00f3n USAL, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LIDERAZGO FEMENINO\u00bf INICIO O FIN DEL CONFLICTO PARA LA GERENCIA? PERSPECTIVA POSMODERNA",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Forum Humanes 3 (1), 32-44, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La inmigraci\u00f3n en Europa: una necesidad cuestionable",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Programa de Estudios Europeos. Tensiones en \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "European Cooperation on Immigration: The Case of Spain and the Latin American Community",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 80-92, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "5. Emprendimiento social del siglo XXI: Un nuevo enfoque desde la praxis gerencial: Social Enterprise of the XXIst Century: A New Approach from the Viewpoint of Managerial Praxis",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "REVISTA INNOVACI\u00d3N Y GERENCIA 5 (2), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "3. Prospectiva de la responsabilidad social universitaria desde la investigaci\u00f3n y la extensi\u00f3n: Prospects for University Social Responsibility from the Viewpoint of Research \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "REVISTA INNOVACI\u00d3N Y GERENCIA 5 (1), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El impacto de la crisis econ\u00f3mica en la inmigraci\u00f3n en Europa: el caso de Espa\u00f1a y la comunidad latinoamericana.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales 42, 80-92, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Misi\u00f3n tecnol\u00f3gica prospecci\u00f3n de tecnolog\u00edas en producci\u00f3n y procesamiento de pasas a Europa.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GIRA DE PROSPECCION DE TECNOLOGIAS Y CONOCIMIENTO APLICADO A LA PRODUCCION DE PASAS DE EXPORTACION A FERIA ANUGA Y CONGRESO MUNDIAL DE PASAS (INTERNATIONAL DRIED GRAPE \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad para la accesibilidad al medio f\u00edsico en las universidades privadas del Municipio Maracaibo",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "COEPTUM 2 (1), 35-47, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Forging a Discipline in Chile.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Participation 33 (1), 22, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The ADVANCE Program At The University Of Puerto Rico At Humacao",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Women in Engineering ProActive Network, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una embajada inglesa a la corte de los Reyes Cat\u00f3licos y su descripci\u00f3n en el \u00abDiario\u00bb de Roger Machado. A\u00f1o 1489 An English Embassy",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "En la Espa\u00f1a Medieval 26, 67202, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Treatment of chronic osteomyelitis",
                "pub_year": "1966",
                "citation": "Revista de investigacion 6 (2), 18-24, 1966"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1ST REPORT OF THE OSTEOMYELITIS SECTION OF THE HOSPITAL GENERAL",
                "pub_year": "1965",
                "citation": "Revista medica del Hospital General 28, 149-152, 1965"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EVALUATION OF RIFAMYCIN SV IN THE TREATMENT OF STAPHYLOCOCCAL OSTEOMYELITIS",
                "pub_year": "1964",
                "citation": "Revista medica del Hospital General 27, 309-322, 1964"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mental development helped by fibroblast growth factor",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Two decades of European Foreign Aid in Chile: an association for the Development",
                "citation": "Universidad de Chile. Instituto de Estudios Internacionales, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Misi\u00f3n tecnol\u00f3gica prospecci\u00f3n de tecnolog\u00edas en producci\u00f3n y procesamiento de pasas a Europa.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vivienda de alta densidad e inter\u00e9s social en Venezuela. Su preconcepci\u00f3n y la realidad vivida como aporte metodol\u00f3gico. Caso de estudio 23 de Enero CCS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comportamiento de los estudiantes de 5to a\u00f1o de Medicina durante la COVID-19.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "4. LA MODERNIZACI\u00d3N DEL ACUERDO DE ASOCIACI\u00d3N UE-CHILE: EL FORTALECIMIENTO DE UNA ALIANZA PARA LA INCLUSI\u00d3N SOCIAL Y LA SUSTENTABILIDAD AMBIENTAL",
                "citation": "Uni\u00f3n Europea, Am\u00e9rica Latina y el Caribe: Cartograf\u00eda de los Acuerdos de \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Base Orientadora de la Acci\u00f3n para el desarrollo de habilidades de evaluaci\u00f3n formativa",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prospectiva de la responsabilidad social universitaria desde la investigaci\u00f3n y la extensi\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programaci\u00f3n Neuroinmunoling\u00fc\u00edstica y Espiritualidad como herramientas para el mantenimiento de la salud organizacional",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modernising the EU-Chile Association Agreement: strengthening an alliance for social",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CS-12 RESIGNIFICAR LA VIVIENDA DE INTER\u00c9S SOCIAL EN VENEZUELA: DE LA DIMENSI\u00d3N PROYECTUAL AL ESPACIO HABITABLE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UN ACERCAMIENTO A LA DIMENSI\u00d3N CULTURAL DEL ESPACIO HABITABLE EN LA VIVIENDA DE INTER\u00c9S SOCIAL EN VENEZUELA. ALGUNAS REFLEXIONES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL TECHO EN LA VIVIENDA DE BAJO COSTO EN VENEZUELA I mportanciadelocultura l",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CARRERA: LETRAS A\u00d1O ACAD\u00c9MICO: CUARTO A\u00d1O: 2016 SEDE CENTRO OBLIGACI\u00d3N ACAD\u00c9MICA: SEMINARIO DE TEOR\u00cdA Y AN\u00c1LISIS DEL DISCURSO DURACI\u00d3N: CUATRIMESTRAL ASIGNACI\u00d3N HORARIA: 2 h",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CARRERA: LETRAS A\u00d1O ACADEMICO: CUARTO A\u00d1O: 2013 TURNO: MA\u00d1ANA y NOCHE OBLIGACI\u00d3N ACAD\u00c9MICA: SEMINARIO DE TEOR\u00cdA Y AN\u00c1LISIS DEL DISCURSO DURACI\u00d3N: CUATRIMESTRAL ASIGNACI\u00d3N \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gesti\u00f3n medioambiental para la competitividad en las organizaciones del siglo XXI",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voces que con-fluyen: reflexiones a prop\u00f3sito de los roles y las experiencias de una maestra asesora, una maestra cooperadora y una maestra en formaci\u00f3n.",
                "citation": "IV ENCUENTRO REGIONAL DE INVESTIGACI\u00d3N, EDUCACI\u00d3N Y LENGUAJE, 183, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tensiones y rupturas en la narrativa de H\u00e9ctor Pedro Blomberg",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sujeto, memoria, exilio en La casa y el viento de H\u00e9ctor Tiz\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Acuerdo de Asociaci\u00f3n de la UE\u2013Chile: Del Libre Comercio a la Cohesi\u00f3n Social",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9GxnYLQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}