{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "_Yf0PLcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Camila Jara Ibarra",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=_Yf0PLcAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "citedby": 194,
    "citedby5y": 165,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2013": 1,
        "2014": 1,
        "2015": 2,
        "2016": 4,
        "2017": 9,
        "2018": 9,
        "2019": 10,
        "2020": 20,
        "2021": 36,
        "2022": 36,
        "2023": 52,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo educativo y formaci\u00f3n ciudadana: visiones y pr\u00e1cticas de los actores",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n, 350-381, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Yf0PLcAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10830702337597539428",
            "cites_id": [
                "10830702337597539428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democratic legitimacy under strain? Declining political support and mass demonstrations in Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "European Review of Latin American and Caribbean Studies/Revista Europea de \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Yf0PLcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17817049118420493070",
            "cites_id": [
                "17817049118420493070"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "(Des) movilizaci\u00f3n de la sociedad civil chilena: post-trauma, gobernabilidad y neoliberalismo (1990-2010)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ariadna Ediciones, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Yf0PLcAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=898204737739302605",
            "cites_id": [
                "898204737739302605"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The demobilization of civil society: Posttraumatic memory in the reconstruction of Chilean democracy",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Latin American Perspectives 43 (6), 88-102, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Yf0PLcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5095548565186898399",
            "cites_id": [
                "5095548565186898399"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "(Des) Movilizaci\u00f3n de la sociedad civil en Am\u00e9rica Latina: Factores tras las trayectorias de participaci\u00f3n social",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Polis: Revista Latinoamericana 12 (36), 6, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Yf0PLcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=817999120290469019,13751664290594920837",
            "cites_id": [
                "817999120290469019",
                "13751664290594920837"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socializaci\u00f3n pol\u00edtica y formaci\u00f3n ciudadana en el contexto escolar chileno: un an\u00e1lisis desde el enfoque de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Calidad en la Educaci\u00f3n, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Yf0PLcAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18380648696360802335",
            "cites_id": [
                "18380648696360802335"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Public support for Latin American integration: an econometric model for the assessment of individual and contextual factors/Apoyo popular a la integraci\u00f3n latinoamericana: un \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios Internacionales, 35-60, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Yf0PLcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9762923265626654531,13828549665628180335",
            "cites_id": [
                "9762923265626654531",
                "13828549665628180335"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo educativo y educaci\u00f3n ciudadana: Evidencia del caso chileno",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "REICE: Revista Iberoamericana sobre Calidad, Eficacia y Cambio en Educaci\u00f3n \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Yf0PLcAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7368202005340000920",
            "cites_id": [
                "7368202005340000920"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Citizenship education in Chile: Curricular orientations and teachers' beliefs in a context of political crisis and social mobilization",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Curriculum Journal 33 (2), 314-330, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Yf0PLcAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5900093998361557361",
            "cites_id": [
                "5900093998361557361"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The meaning of citizenship: Identifying the beliefs of teachers responsible for citizenship education in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Theory & Research in Social Education 51 (3), 464-485, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Yf0PLcAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9435615048098704508",
            "cites_id": [
                "9435615048098704508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asuntos controversiales en la formaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda: criterios y pr\u00e1cticas docentes en la educaci\u00f3n media de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pensamiento educativo 60 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Yf0PLcAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13762396098144339118",
            "cites_id": [
                "13762396098144339118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social (De) Mobilisation in Boric\u2019s Government",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Boric Government in Chile: Between Refoundation and Reform, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Yf0PLcAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lideran\u00e7a educacional para uma cidadania democr\u00e1tica - Cole\u00e7\u00e3o Pol\u00edticas P\u00fablicas em Educa\u00e7\u00e3o - N\u00ba 6",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "https://observatoriodeeducacao.institutounibanco.org.br/cedoc/detalhe \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Yf0PLcAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voto y participaci\u00f3n electoral: creencias y actitudes de estudiantes de Ense\u00f1anza Media",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ciudadan\u00edas, educaci\u00f3n y juventudes. Investigaciones y debates para el Chile \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Yf0PLcAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectorias de movilizaci\u00f3n y desmovilizaci\u00f3n de la sociedad civil chilena: 1920-1990",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Territorios y Regionalismos, 77-102, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Yf0PLcAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectorias de (des) movilizaci\u00f3n de la sociedad civil chilena: post-trauma, gobernabilidad y neoliberalismo en la restauraci\u00f3n democr\u00e1tica (1990-2010)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Yf0PLcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Demobilization of Civil Society",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Yf0PLcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enhancing Democracy. Public Policies and Citizen Participation in Chile, Cedla Latin America Studies 104",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "European Review of Latin American and Caribbean Studies/Revista Europea de \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Yf0PLcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Legitimidad democratica bajo tension: disminucion del apoyo politico y manifestaciones masivas en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "European Review of Latin American and Caribbean Studies/Revista Europea de \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Yf0PLcAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "(Des) Movilizaci\u00f3n de la sociedad civil en Am\u00e9rica Latina: Factores tras las trayectorias de participaci\u00f3n social Polis, Revista de la Universidad Bolivariana, vol. 12, n\u00fam. 36 \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Polis, Revista de la Universidad Bolivariana 12 (36), 1-18, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Yf0PLcAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis multinivel en la investigaci\u00f3n sociol\u00f3gica cuantitativa: implicancias y conveniencias",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Temas Sociol\u00f3gicos, 93-118, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Yf0PLcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "en Am\u00e9rica Latina: Factores tras las trayectorias de participaci\u00f3n social",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Polis, Revista de la Universidad Bolivariana 12 (36), 1-18, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Yf0PLcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectorias de (des) movilizaci\u00f3n de la sociedad civil chilena: post-trauma",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Yf0PLcAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}