{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ax19uBgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Sebasti\u00e1n A. Peredo C\u00e1rdenas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=ax19uBgAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Teor\u00eda Pol\u00edtica",
        "Filosof\u00eda Pol\u00edtica"
    ],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "citedby": 4,
    "citedby5y": 4,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2022": 1,
        "2023": 0,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "aw7lNr4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Crist\u00f3bal Sandoval Rojo",
            "affiliation": "Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OfP6eh0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "V\u00edctor Beltr\u00e1n Rom\u00e1n",
            "affiliation": "Estudiante de Doctorado, Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "kuPdpeUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Yannis Stavrakakis",
            "affiliation": "Professor, Aristotle University of Thessaloniki"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es el asco (in) compatible con el proyecto pol\u00edtico de una sociedad liberal?: El problema del asco en la teor\u00eda de las emociones de Martha Nussbaum",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Estudios sobre Cuerpos, Emociones y Sociedad 3 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ax19uBgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13291147319231835506",
            "cites_id": [
                "13291147319231835506"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA ESCISI\u00d3N RAZ\u00d3N-PASI\u00d3N EN EL PENSAMIENTO POL\u00cdTICO CL\u00c1SICO Y MODERNO",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Santiago, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ax19uBgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7979924423487646799",
            "cites_id": [
                "7979924423487646799"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Tiene sentido a\u00fan hablar del perd\u00f3n pol\u00edtico?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Refracci\u00f3n: revista sobre ling\u00fc\u00edstica materialista, 57-72, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ax19uBgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre Deconstrucci\u00f3n, Teor\u00eda del Discurso y Psicoan\u00e1lisis: Dentro, Afuera y \u201cNuevo (s)\u201d Materialismo (s). Una conversaci\u00f3n con Yannis Stavrakakis",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuadernos de Teor\u00eda Social 8 (15), 73-98, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ax19uBgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Potencia del Lenguaje. Una conversaci\u00f3n con A\u00efcha Liviana Messina",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuadernos de Teor\u00eda Social 8 (15), 54-72, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ax19uBgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Hay algo fuera del texto? Reflexiones para la teor\u00eda pol\u00edtica y social",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuadernos de Teor\u00eda Social 8 (15), 4-13, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ax19uBgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos de Control Constitucional: Claves para el dise\u00f1o institucional en Chile (Models of Constitutional Review: Keys for Institutional Design in Chile)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Peredo Cardenas, Sebastian and Beltran Roman, Victor, Modelos de Control \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ax19uBgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}