{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "B7eRj7QAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Claudio Thieme",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=B7eRj7QAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Efficiency"
    ],
    "email_domain": "@udp.cl",
    "citedby": 1164,
    "citedby5y": 602,
    "hindex": 17,
    "hindex5y": 14,
    "i10index": 20,
    "i10index5y": 17,
    "cites_per_year": {
        "2006": 3,
        "2007": 3,
        "2008": 6,
        "2009": 10,
        "2010": 12,
        "2011": 19,
        "2012": 33,
        "2013": 26,
        "2014": 43,
        "2015": 70,
        "2016": 87,
        "2017": 116,
        "2018": 120,
        "2019": 113,
        "2020": 119,
        "2021": 112,
        "2022": 125,
        "2023": 102,
        "2024": 30
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Life domain satisfactions as predictors of overall life satisfaction among workers: Evidence from Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Social indicators research 118, 71-86, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 226,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17160766368732080157",
            "cites_id": [
                "17160766368732080157"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Technical efficiency, managerial efficiency and objective-setting in the educational system: an international comparison",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Journal of the Operational Research Society 58 (8), 996-1007, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 121,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1304468335873940345",
            "cites_id": [
                "1304468335873940345"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A multilevel decomposition of school performance using robust nonparametric frontier techniques",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Economics of Education Review 32, 104-121, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 109,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7742557987875560741,9735496083362315253",
            "cites_id": [
                "7742557987875560741",
                "9735496083362315253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo y eficiencia en la educaci\u00f3n primaria. El caso de Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 76,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9470221292927184306,7666529865962608969",
            "cites_id": [
                "9470221292927184306",
                "7666529865962608969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A comparative analysis of the efficiency of national education systems",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Asia Pacific Education Review 13, 1-15, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 73,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18375640393313805478",
            "cites_id": [
                "18375640393313805478"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo y eficiencia en la educaci\u00f3n primaria",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "El caso de Chile, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 65,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1423753398279227829",
            "cites_id": [
                "1423753398279227829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo en Educaci\u00f3n: Al final s\u00f3lo el carisma importa",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Espacio abierto 21 (1), 37-55, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 62,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2740610648471353707",
            "cites_id": [
                "2740610648471353707"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Grupos estrat\u00e9gicos de universidades y su relaci\u00f3n con el desempe\u00f1o: el caso de Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Innovar. Revista de Ciencias Administrativas y Sociales 22 (43), 105-116, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12206021362219082035",
            "cites_id": [
                "12206021362219082035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School choice and market imperfections: Evidence from Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Education and Urban Society 45 (6), 635-657, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15202186920337738666",
            "cites_id": [
                "15202186920337738666"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desarrollo de competencias de empleabilidad en dos universidades chilenas: un estudio emp\u00edrico",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Oikos: Revista de la escuela de administraci\u00f3n y econom\u00eda, 3, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11281794419257150421",
            "cites_id": [
                "11281794419257150421"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spanish version of the Satisfaction with Life Scale: Validation and factorial invariance analysis in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "The Spanish journal of psychology 21, E2, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2752726732467254810",
            "cites_id": [
                "2752726732467254810"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An international comparison of educational systems: a temporal analysis in presence of bad outputs",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of Productivity Analysis 47, 83-101, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16697717424778919568",
            "cites_id": [
                "16697717424778919568"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo y eficacia en la educaci\u00f3n primaria. El caso de Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Econom\u00eda de la Empresa. Universitat Aut\u00f3noma de Barcelona, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6317508249809706296",
            "cites_id": [
                "6317508249809706296"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self-employment as a moderator between work and life satisfaction",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Academia Revista Latinoamericana de Administraci\u00f3n 28 (2), 213-226, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14195273911246620367",
            "cites_id": [
                "14195273911246620367"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de diferentes m\u00e9todos de puntuaci\u00f3n sobre la fiabilidad, validez y puntos de corte de la escala de depresi\u00f3n del Centro para Estudios Epidemiol\u00f3gicos (CES-D)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 28 (1), 5-12, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8793089484479467667",
            "cites_id": [
                "8793089484479467667"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Value added, educational accountability approaches and their effects on schools\u2019 rankings: Evidence from Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "European Journal of Operational Research 253 (2), 456-471, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10289685869378420819",
            "cites_id": [
                "10289685869378420819"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desempe\u00f1o de los centros educativos:\u00bf un problema de recursos o capacidades organizativas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Hacienda P\u00fablica Espa\u00f1ola/Revista de Econom\u00eda P\u00fablica 199 (4), 81-118, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2927027982882780841",
            "cites_id": [
                "2927027982882780841"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo y eficacia en la educaci\u00f3n primaria",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "El caso de Chile, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17960665997853009130",
            "cites_id": [
                "17960665997853009130"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparing the performance of national educational systems: inequality versus achievement?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Social Indicators Research 141, 581-609, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8352271994433423162",
            "cites_id": [
                "8352271994433423162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo, gesti\u00f3n y logro acad\u00e9mico",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Bolet\u00edn de Educaci\u00f3n 39 (1), 9-27, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3865782839925507548",
            "cites_id": [
                "3865782839925507548"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elecci\u00f3n de establecimientos Educacionales en Chile\u00bf Por qu\u00e9 no ha existido presi\u00f3n por Calidad",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Santiago: Universidad Diego Portales. Documentos de Trabajo 2, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13409954750932850402",
            "cites_id": [
                "13409954750932850402"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eficiencia y eficacia en educaci\u00f3n. Una comparaci\u00f3n internacional",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Ponenecia presentada en el X Encuentro de Econom\u00eda P\u00fablica. Santa Cruz de \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16261711447294552189",
            "cites_id": [
                "16261711447294552189"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la eficiencia de los sistemas educativos nacionales en su objetivo de proveer calidad y equidad",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Qu\u00e9 nos dice PISA sobre la educaci\u00f3n de los j\u00f3venes en Chile. Nuevos \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10254576314526525695",
            "cites_id": [
                "10254576314526525695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eficiencia t\u00e9cnica, eficiencia de gesti\u00f3n y planteamiento de objetivos en el sistema educativo. Una comparaci\u00f3n internacional",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Ponencia presentada en las XIII Jornadas de la Asociaci\u00f3n de la Econom\u00eda de \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17908897464006618156",
            "cites_id": [
                "17908897464006618156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation and determinants of preschool effectiveness in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Socio-Economic Planning Sciences 81, 100934, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1555195382392830639",
            "cites_id": [
                "1555195382392830639"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Strategic university groups and their relationship to performance: the case of Chile/Grupos estrategicos de universidades y su relacion con el desempeno: el caso de Chile/Les \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Innovar 22 (43), 105-117, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13087069646322880771",
            "cites_id": [
                "13087069646322880771"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de an\u00e1lisis conjunto en la elecci\u00f3n de un programa de MBA en la Regi\u00f3n Metropolitana de Chile. Planteamiento del estudio",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Diego Portales. Santiago: Revista MBR, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13344525248223004678",
            "cites_id": [
                "13344525248223004678"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Value added and contextual factors in education: Evidence from chilean chools",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Fundacion BBVA/BBVA Foundation Working Papers, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3660786014403195668",
            "cites_id": [
                "3660786014403195668"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eficiencia t\u00e9cnica, eficiencia de gesti\u00f3n y planteamiento de objetivos en el sistema educativo",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Una comparaci\u00f3n internacional. Espa\u00f1a: Ponencia presentada en la XIII \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17032123938593324312",
            "cites_id": [
                "17032123938593324312"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eficiencia t\u00e9cnica y eficacia potencial en los establecimientos chilenos de educaci\u00f3n b\u00e1sica",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Oikos: Revista de la Escuela de Administraci\u00f3n y Econom\u00eda, 2, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4941453582368661705",
            "cites_id": [
                "4941453582368661705"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "International comparisons of COVID-19 pandemic management: What can be learned from activity analysis techniques?",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Omega 122, 102966, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3423856938164008786",
            "cites_id": [
                "3423856938164008786"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una comparaci\u00f3n internacional de sistemas educativos: una aplicaci\u00f3n del \u00edndice global de Malmquist-Luenberger",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Gran Canaria: Paper presented at XVII Encuentro de Econom\u0131a Aplicada, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17762524267787726362",
            "cites_id": [
                "17762524267787726362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An international comparison of Educational systems: an application of the global Malmquist-Luenberger Index",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Economics Department, Universitat Jaume I, Castell\u00f3n (Spain) Working Papers, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9862809559353834215",
            "cites_id": [
                "9862809559353834215"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desempe\u00f1o de los establecimientos educativos:\u00bf un problema de recursos, capacidades organizacionales o nivel socioecon\u00f3mico?",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "XVIII Encuentro de econom\u00eda p\u00fablica, 19, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9730572094483955286",
            "cites_id": [
                "9730572094483955286"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectiva de gesti\u00f3n para la innovaci\u00f3n y el cambio educativo",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14495144551423016330",
            "cites_id": [
                "14495144551423016330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n internacional del desempe\u00f1o de los sistemas educativos nacionales con informaci\u00f3n del Pisa 2006",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Innovaci\u00f3n y cambio en las organizaciones educativas, 889-914, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16225001028933686662",
            "cites_id": [
                "16225001028933686662"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Health vs. Wealth: A Cross-country Analysis of Managerial Effectiveness of the COVID-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Economics Department, Universitat Jaume I, Castell\u00f3n (Spain) Working Papers, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una comparaci\u00f3n internacional de la eficiencia de sistemas educativos. Un enfoque din\u00e1mico para el periodo 2003-2012",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Investigaciones de Econom\u00eda de la Educaci\u00f3n volume 11 11, 653-670, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El autoempleo como moderador entre la satisfacci\u00f3n con el trabajo y la vida",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Academia Revista Latinoamericana de Administracion 28 (2), 213-226, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n de la importancia de los atributos de calidad percibida en la satisfacci\u00f3n usuaria: un modelo mimic basado en clases latentes",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Multidisciplinary Business Review 7 (1), 11-17, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An international comparison of educational systems: with an application of the Malmquist-Luenberger global index",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "XXI Encuentro Econom\u00eda P\u00fablica, 81, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valor agregado multinivel y factores contextuales en educaci\u00f3n: una comparaci\u00f3n no param\u00e9trica robusta",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estado del bienestar: sostenibilidad y reformas, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desempe\u00f1o de los centros educativos:\u00bf Un problema de recursos o de capacidades organizacionales?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Fundacion BBVA/BBVA Foundation Working Papers, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y docencia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Covered by the Social Sciences Citation Index\u00ae 22 (43), 105, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desempe\u00f1o de los centros educativos:\u00bf Un problema de recursos o de capacidades organizativas?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Documentos de trabajo (Fundaci\u00f3n BBVA), 1-47, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A mutilevel decomposition of school performance using robust nonparametric frontier",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School performance evaluation: A resource-based or organizational abilities-based problem?",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "HACIENDA PUBLICA ESPANOLA-REVIEW OF PUBLIC ECONOMICS, 81-118, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of different scoring methods on the reliability, validity, and cut points of the Center for Epidemiologic Studies Depression Scale (CES-D)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "TERAPIA PSICOLOGICA 28 (1), 5-12, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PAPER N 12",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis y dise\u00f1o conceptual de un sistema de benchmarking frontera en educaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eficiencia y eficacia en educaci\u00f3n: Una comparaci\u00f3n internacional",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Hacienda p\u00fablica y convergencia europea. X Encuentro de Econom\u00eda P\u00fablica \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diego Prior",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Para ver una copia de esta licencia, visite http://creativecommons. org/licenses/by-nc-nd/3.0",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Grupos Estrat\u00e9gicos en el Mercado Universitario Chileno",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "4.18. MODELOS DE COMPONENTES DE VARIANZA PARA ESTIMAR LA FIABILIDAD DE LAS DECISIONES DE SELECCI\u00d3N DE PERSONAL A PARTIR DE TESTS PSICOL\u00d3GICOS.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Value Added and Contextual Factors in Education",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "7.15. MODELOS DE RASCH PARA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE ESCALAS EN MARKETING: UNA APLICACI\u00d3N AL CONSUMO SUSTENTABLE EN CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores determinantes de la Efectividad Escolar: Presentaci\u00f3n de un estudio emp\u00edrico desde la Teor\u00eda de de los Recursos y Capacidades.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una comparaci\u00f3n internacional de la eficiencia de sistemas educativos. Un enfoque din\u00e1mico para el periodo 2007-2011.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1. El sistema de educaci\u00f3n superior en chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B7eRj7QAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 5,
        "not_available": 2
    }
}