{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "CnowQgcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Cristi\u00e1n Castro Garc\u00eda",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=CnowQgcAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Brazilian History",
        "Transnational History of the Black Press of the Americas",
        "The Birth of Modern Earthquake Knowledge",
        "Latin Ame"
    ],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "homepage": "https://cristiancastrogarcia.academia.edu/",
    "citedby": 84,
    "citedby5y": 33,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2009": 2,
        "2010": 9,
        "2011": 3,
        "2012": 2,
        "2013": 3,
        "2014": 8,
        "2015": 5,
        "2016": 3,
        "2017": 7,
        "2018": 6,
        "2019": 4,
        "2020": 5,
        "2021": 4,
        "2022": 8,
        "2023": 10
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "(Rese\u00f1a) Diversidade, espa\u00e7o e rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnico-raciais-o negro na geografia do Brasil",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Aut\u00eantica Editora, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CnowQgcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 72,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1977714208652031094",
            "cites_id": [
                "1977714208652031094"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A comunidade transnacional imaginada da imprensa negra de S\u00e3o Paulo e Chicago, 1900-1940",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudos Hist\u00f3ricos (Rio de Janeiro) 30 (60), 71-92, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CnowQgcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7951833209181842989",
            "cites_id": [
                "7951833209181842989"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The transnational imagined community of the black press of Sao Paulo and Chicago, 1900-1940s",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudos Hist\u00f3ricos (Rio de Janeiro) 30, 71-92, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CnowQgcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16269622406278245527",
            "cites_id": [
                "16269622406278245527"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploraciones para una historia transnacional de la afro-modernidad en Am\u00e9rica. Chicago y Sao Paulo, 1900-1940",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Historia Iberoamericana 3 (1), 33-49, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CnowQgcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11746966717543310533",
            "cites_id": [
                "11746966717543310533"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre broma y broma, la verdad asoma: El Golpe de estado y los primeros momentos de la dictadura vistos a trav\u00e9s de la caricatura extranjera. Chile 1973\u20131974",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Chile, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CnowQgcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14625723933753615095",
            "cites_id": [
                "14625723933753615095"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciudad latinoamericana. Una figura de la imaginaci\u00f3n social del siglo XX",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Historia (Santiago) 56 (1), 446-448, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CnowQgcAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Blacks and Blackness in Central America: Between Race and Place",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Hispanic American Historical Review 93 (4), 693-694, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CnowQgcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Black in Latin America",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Historia Iberoamericana 6 (1), 131-132, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CnowQgcAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PAULINA ALBERTO, Terms of Inclusion: Black Intellectuals in Twentieth-Century Brazil",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Historia (Santiago) 46 (1), 241-243, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CnowQgcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Negros en Am\u00e9rica Latina.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Historia Iberoamericana 6 (1), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CnowQgcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "(Rese\u00f1a) Seigel, Micol.(2009). Uneven Encounters: Making Race and Nation in Brazil and the United States Durham, NC: Duke University Press",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Journal of Black Studies 42 (4), 708-710, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CnowQgcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EH Estudos Hist\u00f3ricos 60| Perspectivas Globais e Transnacionais",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CnowQgcAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}