{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "CTMc-BMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Juan Orme\u00f1o",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=CTMc-BMAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor asociado, Instituto de Filosof\u00eda, Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Idealismo alem\u00e1n",
        "filosof\u00eda de la acci\u00f3n",
        "filosof\u00eda moral y pol\u00edtica"
    ],
    "email_domain": "@udp.cl",
    "citedby": 87,
    "citedby5y": 52,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2008": 2,
        "2009": 0,
        "2010": 1,
        "2011": 0,
        "2012": 1,
        "2013": 1,
        "2014": 4,
        "2015": 14,
        "2016": 1,
        "2017": 3,
        "2018": 7,
        "2019": 7,
        "2020": 11,
        "2021": 6,
        "2022": 17,
        "2023": 11
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "EWJc4MIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Vanessa Lemm",
            "affiliation": "University of Greenwich"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "GANEKzEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Miguel Vatter",
            "affiliation": "Deakin University"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Envidia, resentimiento e igualdad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cenaltes, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13709123333463810389,17952108995949263147",
            "cites_id": [
                "13709123333463810389",
                "17952108995949263147"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La teor\u00eda del reconocimiento de Fichte como teor\u00eda social de la individualidad",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "EuroPhilosophie, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6731641842083458702",
            "cites_id": [
                "6731641842083458702"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kant y los retos pr\u00e1ctico-morales de la actualidad",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Tecnos, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10286621533055589927",
            "cites_id": [
                "10286621533055589927"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las eventuales consecuencias pol\u00edticas que implicar\u00eda la adopci\u00f3n del \u201creconocimiento\u201d como paradigma de la teor\u00eda social",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Perspectiva Filos\u00f3fica 43 (2), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17531380044497462098",
            "cites_id": [
                "17531380044497462098"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expresivismo y retrospectividad:\u00bf es la teor\u00eda hegeliana de la acci\u00f3n una alternativa a las teor\u00edas mentalistas y causalistas?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Acciones, razones y agentes, Santiago: LOM, 125-141, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5690678097857725476",
            "cites_id": [
                "5690678097857725476"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El reconocimiento como principio ontol\u00f3gico en la Fenomenolog\u00eda del esp\u00edritu de Hegel",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "trad. Pola Iriarte). En: Lemm, Vanessa y Orme\u00f1o, Juan (eds.): Hegel \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8150786410770834158",
            "cites_id": [
                "8150786410770834158"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acciones, razones y agentes",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Santiago: Lom, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7058196406388686215",
            "cites_id": [
                "7058196406388686215"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hegel, pensador de la actualidad",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ediciones UDP, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9436781477643139153",
            "cites_id": [
                "9436781477643139153"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esencia \u00e9tica: objetividad y realizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Hegel, pensador de la actualidad. Ensayos sobre la fenomenolog\u00eda del \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9898342663883568158",
            "cites_id": [
                "9898342663883568158"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas cuestiones te\u00f3ricas relativas a la\" memoria\" como pr\u00e1ctica social",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Athenea digital: revista de pensamiento e investigaci\u00f3n social, 31-46, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9301140699854398611",
            "cites_id": [
                "9301140699854398611"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas cuestiones te\u00f3ricas relativas a la\" memoria\" como pr\u00e1ctica social",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Alteridad 5 (1), 71-88, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10282821049848324054",
            "cites_id": [
                "10282821049848324054"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hegel, pensador de la actualidad, ensayos sobre la Fenomenolog\u00eda del esp\u00edritu y otros textos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Santiago: Ediciones Universidad Diego Portales, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5145938608323713978",
            "cites_id": [
                "5145938608323713978"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Forzados a ser libres. Kant y la teor\u00eda republicana del derecho",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8313791131463749500",
            "cites_id": [
                "8313791131463749500"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dualismo y praxis o\u00bf cu\u00e1l es el problema con la teor\u00eda moral de Kant, Profesor Hegel? La cr\u00edtica a la \u2018concepci\u00f3n moral del mundo\u2019en la",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Fenomenolog\u00eda del esp\u00edritu, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15904900357964721924",
            "cites_id": [
                "15904900357964721924"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Objetividad moral y pol\u00edtica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Derecho y Humanidades 15, 75-82, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3911287291630594472",
            "cites_id": [
                "3911287291630594472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Graf\u00edas filos\u00f3ficas: problemas actuales de la filosof\u00eda y su ense\u00f1anza: Seminario Internacional de Filosof\u00eda y Educaci\u00f3n, Santiago de Chile, 8 al 13 enero de 2007",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "C\u00e1tedra UNESCO de Filosof\u00eda, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15859080472591302407",
            "cites_id": [
                "15859080472591302407"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La justificaci\u00f3n por desarrollo: La idea de una \u00abl\u00f3gica de la experiencia",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "la fenomenolog\u00eda del esp\u00edritu\u00bb. En Hegel, pensador de la actualidad. Ensayos \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8693475424048197533",
            "cites_id": [
                "8693475424048197533"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dualismo y praxis o\u00bf Cu\u00e1l es el problema con la moral kantiana profesor Hegel?: la cr\u00edtica a la \u00abconcepci\u00f3n moral del mundo",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Hegel, pensador de la actualidad. Ensayos sobre la fenomenolog\u00eda del \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8372158114965637057",
            "cites_id": [
                "8372158114965637057"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La raz\u00f3n pr\u00e1ctica y el esp\u00edritu \u00e9tico: La Fenomenolog\u00eda del esp\u00edritu y la \u00e9tica contempor\u00e1nea",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Hegel, pensador de la actualidad. Ensayos sobre la fenomenolog\u00eda del \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6234603296965244368",
            "cites_id": [
                "6234603296965244368"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre la Fundamentaci\u00f3n de la metaf\u00edsica de las costumbres de Immanuel Kant",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Aproximaciones al debate sobre \u00e9tica, 11-32, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6524289522368437204",
            "cites_id": [
                "6524289522368437204"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Envidia, resentimiento e igualdad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Hybris: revista de filosof\u00eda 9 (1), 201-219, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5430190808465322762",
            "cites_id": [
                "5430190808465322762"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Puede la teor\u00eda moral de Kant hacer su trabajo?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Kant y los retos pr\u00e1ctico-morales de la actualidad, 169-183, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15872674444200759589",
            "cites_id": [
                "15872674444200759589"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia y autorrespeto: las bases kantianas de la libertad exterior",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Fondo Cultura Econ\u00f3mica Chile, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13284744319916183202",
            "cites_id": [
                "13284744319916183202"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expresivismo y retrospectividad:\u00bf es la teor\u00eda hegeliana de la acci\u00f3n una alternativa a las teor\u00edas mentalistas y causalistas?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "LOM ediciones, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=875271508508460641",
            "cites_id": [
                "875271508508460641"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bases de la igualdad democr\u00e1tica: una revisi\u00f3n de la\" igualdad de oportunidades\" en el pensamiento de John Rawls",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16186129337128878544",
            "cites_id": [
                "16186129337128878544"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho, moral y racionalidad: el Caso Hobbes",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Catalonia, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15515109836131236594",
            "cites_id": [
                "15515109836131236594"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hegel, pensador de la actualidad",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ediciones Universidad Diego Portales, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7011310250532074245",
            "cites_id": [
                "7011310250532074245"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACERCA DEL STATUS CIENT\u00cdFICO DE LA PSICOLOG\u00cdA",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Epistemolog\u00eda y Psicolog\u00eda: Preguntas Cruzadas, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1521444462815130449",
            "cites_id": [
                "1521444462815130449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflicto, convergencia y reconocimiento",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Servicio de Publicaciones. Universidad de La Laguna, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12384176042341011398",
            "cites_id": [
                "12384176042341011398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Acaso esto es todo? Comunidad pol\u00edtica y sociedad civil a 50 a\u00f1os del golpe",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Littera Scripta, i-vi, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Realismo y pragmatismo en las concepciones intrapersonal e interpersonal de la responsabilidad. Comentario a Adscripci\u00f3n y reacci\u00f3n de Sebasti\u00e1n Figueroa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "EUNOM\u00cdA. Revista en Cultura de la Legalidad, 476-482, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Met\u00e1foras y ambig\u00fcedades en la reflexi\u00f3n sobre Agencia, Normas y responsabilidad. Respuesta a las cr\u00edticas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "EUNOM\u00cdA. Revista en Cultura de la Legalidad, 491-515, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Revoluci\u00f3n Bolchevique y Am\u00e9rica Latina: apropiaciones, experiencias y trayectorias",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "La Revoluci\u00f3n Bolchevique y Am\u00e9rica Latina, 1-342, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Orme\u00f1o, J. & Vatter, M.(Eds.). Forzados a ser libres. Kant y la teor\u00eda republicana del derecho. 246 p\u00e1gs. Santiago de Chile, 2017: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Apor\u00eda\u00b7 Revista Internacional de Investigaciones Filos\u00f3ficas, 96-99, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda del Reconocimiento: origen, desarrollo y su aporte a la filosof\u00eda jur\u00eddica y social",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Reconocimiento y Derecho: del yo al nosotros en las instituciones jur\u00eddicas \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La concepci\u00f3n expresiva del esp\u00edritu, en particular de la agencia racional, en la Enciclopedia de las ciencias filos\u00f3ficas de Hegel",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Hegel hoy: el pensador de las contradicciones del presente, 145-165, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las condiciones formales de la persecucion individual del Bien: la moralidad subjetiva en las Grundlinien der Philosophie des Rechts de Hegel, \u00a7\u00a7 119-128",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Mutatis Mutandis: Revista Internacional de Filosof\u00eda 1 (15), 51-65, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Forzados a ser libres. Kant y la teor\u00eda republicana del derecho, Juan Orme\u00f1o Karzulovic y Miguel Vatter,(eds.)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Iberoamericana Ciudad de M\u00e9xico, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Forzados a ser libres.: Kant y la teor\u00eda republicana del derecho, Juan Orme\u00f1o Karzulovic y Miguel Vatter,(eds.)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de filosof\u00eda 52 (149), 302-313, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "250 a\u00f1os de Hegel",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Mutatis Mutandis: Revista Internacional de Filosof\u00eda 1 (15), 9-11, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Envy, Resentment, and Equality",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "HYBRIS-REVISTA DE FILOSOFIA 9, 201-219, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de: J. Orme\u00f1o Karzulovic/M. Vatter,(eds.), Forzados a ser libres. Kant y la teor\u00eda republicana del derecho, Santiago de Chile, Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, 2017",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Con-textos Kantianos: International Journal of Philosophy, 397-400, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paula \u00d3rdenes y Daniela Alegr\u00eda (editoras), Kant y el Criticismo pasado, presente, y\u00bf futuro?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Debate sobre la Filosof\u00eda del Derecho de Kant hoy",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Fondo Cultura Econ\u00f3mica Chile, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Forzados a ser libres. Kant y la teor\u00eda republicana del derecho. Juan Orme\u00f1o Karzulovic y Miguel Vatter",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Estudios Kantianos 2 (2), 212-214, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paula \u00d3rdenes y Daniela Alegr\u00eda (editoras), Kant y el Criticismo: pasado, presente, y\u00bf futuro? Editora Fi: Porto Alegre, 2015",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Estudios Kantianos 2 (2), 210-211, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las eventuales consecuencias pol\u00edticas que implicar\u00eda la adopci\u00f3n del \u201creconocimiento\u201d como paradigma de la teor\u00eda social.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidade Federal de Pernambuco (Departamento de Filosof\u00eda), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libertad abstracta y racionalidad: sobre la autoridad del derecho abstracto",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Diego Portales, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n al dossier Hegel; entre especulaci\u00f3n y raz\u00f3n pr\u00e1ctica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Pensamiento Pol\u00edtico, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libertad abstracta y racionalidad: sobre la autoridad del derecho abstracto",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Pensamiento Pol\u00edtico, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vanessa Lemm and Juan Orme\u00f1o (eds) Hegel, pensador de la actualidad. Ensayos sobre la Fenomenolog\u00eda del Esp\u00edritu y otros textos. Santiago: Universidad Diego Portales, 2010 \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Hegel Bulletin 35 (1), 162-162, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario: Sem\u00e1ntica de las normas y razones para actuar",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Hart en la teor\u00eda del derecho contempor\u00e1nea: a 50 a\u00f1os de\" El Concepto del \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La teor\u00eda del reconocimiento de Fichte como teor\u00eda social de la individualidad",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Estud (i) os sobre Fichte, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La teor\u00eda del reconocimiento de Fichte como teor\u00eda social de la individualidad",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Estud (i) os sobre Fichte 7, 1-10, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vanessa Lemm y Juan Ormeno Karzulovic (eds.)(2010), Hegel, pensador de la actualidad. Ensayos sobre la Fenomenologia del espiritu y otros textos.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Signos Filos\u00f3ficos, 171-176, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vanessa Lemm y Juan Orme\u00f1o Karzulovic, Hegel, pensador de la actualidad. Ensayos sobre la Fenomenolog\u00eda del esp\u00edritu y otros textos, Santiago de Chile, Chile, Ediciones \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vanessa Lemm y Juan Orme\u00f1o Karzulovic (eds.)(2010), Hegel, pensador de la actualidad. Ensayos sobre la Fenomenolog\u00eda del esp\u00edritu y otros textos, Santiago de Chile, Chile \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Signos Filos\u00f3ficos 13 (26), 171-175, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hart en la teor\u00eda del Derecho contempor\u00e1nea. A 50 a\u00f1os de El concepto de derecho",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Diego Portales, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lemm y Orme\u00f1o (editores). Hegel, pensador de la actualidad. Ensayos sobre la Fenomenolog\u00eda del Esp\u00edritu y otros textos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de filosof\u00eda 67, 306-308, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reforma sin revoluci\u00f3n:\u00bf Hay alguna posibilidad de cambio normativo en el marco Kantiano del ideal republicano como forma de gobierno*?",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Departamento de Filosof\u00eda, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Hegel, pensador de la actualidad. Ensayos sobre la fenomenolog\u00eda Del esp\u00edritu Y otros textos\" de Vanessa Lemm Y Juan orme\u00f1o karzulovic (eds.)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Signos Filos\u00f3ficos 13 (26), 171-175, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hegel, pensador de la actualidad Ensayos sobre la Fenomenologia del espiritu y otros textos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Alpha, 257-261, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vanessa LEMM y Juan ORME\u00d1O (Editores). Hegel, pensador de la actualidad. Ensayos sobre la Fenomenolog\u00eda del esp\u00edritu y otros textos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Alpha (Osorno), 257-261, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Memory\" as a social practice: some theoretical observations",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "ALTERIDAD-REVISTA DE EDUCACION 5 (1), 72-88, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vanessa Lemm y Juan Orme\u00f1o (Editores). Hegel, pensador de la actualidad. Ensayos sobre la Fenomenolog\u00eda del esp\u00edritu y otros textos. Santiago: Universidad Diego Portales, 2010 \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "ALPHA: Revista de Artes, Letras y Filosof\u00eda, 257-261, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vanessa LEMM y Juan ORME\u00d1O. Hegel, pensador de la actualidad. Ensayos sobre la Fenomenolog\u00eda del esp\u00edritu y otros textos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hegel, pensador de la actualidad. Ensayos sobre la Fenomenolog\u00eda del esp\u00edritu y otros textos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Cuadernos de filosof\u00eda, 147-151, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dualismo y praxis o\u00bf Cu\u00e1l es el problema con la moral kantiana, profesor Hegel?: la cr\u00edtica a la \u201cconcepci\u00f3n moral del mundo\u201d en la Fenomenolog\u00eda del esp\u00edritu\u201d",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Hegel, pensador de la actualidad, ensayos sobre la Fenomenolog\u00eda del \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Objetividad moral y pol\u00edtica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Derecho y Humanidades, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Objetividad moral y pol\u00edtica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Chile, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas cuestiones relativas a la memoria como pr\u00e1ctica social",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acciones, razones y agentes: Ensayos sobre teor\u00eda de la acci\u00f3n e imputabilidad jur\u00eddica y moral",
                "citation": "LOM Ediciones, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "2.14.\u00bf Es la confianza una noci\u00f3n epist\u00e9mica-mente relevante?",
                "citation": "\u00cdndice de Contenidos, 61, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACCiOnes",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconocimiento:\u00bf teor\u00eda \u00e9tica normativa u ontolog\u00eda social?",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa. Fondo Editorial, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "JUAN ORME\u00d1O Y MIGUEL VATTER EDITORES (2017) SANTIAGO: FONDO DE CULTURA ECON\u00d3MICA.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Edgardo Albizu Massimo Cacciari Alberto Damiani F\u00e9lix Duque",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9tica: los modelos de Arist\u00f3teles y Kant",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CTMc-BMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}