{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "e2_cz5UAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Reynaldo Jorge Lam Pe\u00f1a",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=e2_cz5UAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Investigador Derecho del Trabajo. Estudiante de Doctorado en Derecho, Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Derecho del Trabajo",
        "Derecho de la Seguridad Social",
        "Derecho Constitucional",
        "Derecho Administrativo",
        "Derecho Disciplinario"
    ],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "citedby": 26,
    "citedby5y": 26,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2021": 5,
        "2022": 11,
        "2023": 7,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5VR_sRYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jennifer Batista Torres",
            "affiliation": "Asesora Acad\u00e9mica, Ateneo Asesor Acad\u00e9mico"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo decente, teletrabajo y precariedad laboral: los efectos de una pandemia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica de Trabajo 2 (4), 458-479, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8770131840906148152",
            "cites_id": [
                "8770131840906148152"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos laborales y COVID-19. La experiencia de Cuba",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Estudios del Desarrollo Social: Cuba y Am\u00e9rica Latina 9 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2501879998932147498",
            "cites_id": [
                "2501879998932147498"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La regulaci\u00f3n del teletrabajo en Cuba",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Noticias CIELO, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10464260875418942306",
            "cites_id": [
                "10464260875418942306"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada a la regulaci\u00f3n jur\u00eddica del trabajo por cuenta propia en Cuba",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios del Desarrollo Social: Cuba y Am\u00e9rica Latina 8 (3), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7085258151574831011",
            "cites_id": [
                "7085258151574831011"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n jur\u00eddica de las nuevas formas de familias en la legislaci\u00f3n penal sustantiva cubana actual",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "\u00c1nfora: Revista Cient\u00edfica de la Universidad Aut\u00f3noma de Manizales 25 (45 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12530031404399763711",
            "cites_id": [
                "12530031404399763711"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El reglamento de teletrabajo y trabajo a distancia en cuba. Criterios interpretativos sobre su configuraci\u00f3n normativa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Cr\u00edtica de Relaciones de Trabajo, Laborum, 193-211, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13078225163594154509",
            "cites_id": [
                "13078225163594154509"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Labor Rights and COVID-19. The Experience of Cuba",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios Del Desarrollo Social-Cuba Y America Latina, 329-339, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2768275046241333619",
            "cites_id": [
                "2768275046241333619"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos laborales y COVID-19. La experiencia de Cuba",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios del Desarrollo Social: Cuba y Am\u00e9rica Latina 9 (1), 329-339, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7220693551275840394",
            "cites_id": [
                "7220693551275840394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada a la regulaci\u00f3n jur\u00eddica del trabajo por cuenta propia en Cuba",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Estudios del Desarrollo Social: Cuba y Am\u00e9rica Latina 8 (3), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9134198789691676687",
            "cites_id": [
                "9134198789691676687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a la libertad sindical de los Trabajadores en la constituci\u00f3n de la rep\u00fablica de Cuba de 2019",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Biolex 12 (23), 59-72, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12682826927317443640",
            "cites_id": [
                "12682826927317443640"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRABAJO DECENTE, G\u00c9NERO Y POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social 1 (1 \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13704136519288103243",
            "cites_id": [
                "13704136519288103243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El contrato a honorario en la Administraci\u00f3n P\u00fablica chilena: La subordinaci\u00f3n laboral como soluci\u00f3n para una protecci\u00f3n jur\u00eddica efectiva",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica del Trabajo 4 (12), 112-144, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dreecho del trabajo: Apuntes para una",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ediciones Olejnik, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El r\u00e9gimen jur\u00eddico del teletrabajo en Cuba",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Cubana de Derecho 3 (1), 193-220, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un acercamiento hist\u00f3rico al estudio de las primeras manifestaciones de intervenci\u00f3n administrativa en el Derecho del trabajo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "La Historia del Derecho: compromiso y saber. Estudios en Homenaje del \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Constituci\u00f3n como norma de interpretaci\u00f3n y garant\u00eda de los derechos de los trabajadores",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Noticias CIELO, 1-3, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio del debido procedimiento en la soluci\u00f3n de los conflictos individuales de trabajo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Tripalium 4 (1), 28-60, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La potestad disciplinaria de la Administraci\u00f3n P\u00fablica: elementos necesarios para su individualizaci\u00f3n te\u00f3rica.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Reflexiones sobre Derecho P\u00fablico 2, 155-189, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos laborales y el trabajo en la Constituci\u00f3n cubana",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de La Habana, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos laborales y el trabajo en la Constituci\u00f3n cubana",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de La Habana, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los principios jur\u00eddicos fundamentales de la potestad disciplinaria de la Administraci\u00f3n P\u00fablica en Cuba",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Acad\u00eamica da Faculdade de Direito do Recife 93 (1), 6-24, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El emprendimiento privado en Cuba. Recomendaciones de pol\u00edticas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sistema de pensiones en Cuba. Una aproximaci\u00f3n normativa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "La suficiencia y la sostenibilidad de las pensiones desde una perspectiva \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La regulaci\u00f3n del teletrabajo en Cuba",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Noticias CIELO, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00e9cnicas de reproducci\u00f3n humana asistida y derechos laborales en Cuba",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica del Trabajo 1 (3), 96-124, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RETOS PARA EL DERECHO DEL TRABAJO EN CUBA FRENTE A LA REGULACI\u00d3N DE LAS T\u00c9CNICAS DE REPRODUCCI\u00d3N HUMANA ASISTIDA",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Direito do Trabalho, Processo do Trabalho e Direito da Seguridade \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The right to freedom of association of workers in the constitution of the republic of Cuba, 2019",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Biolex 12 (23), 59-72, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anotaciones te\u00f3ricas sobre la potestad disciplinaria de la Administraci\u00f3n P\u00fablica.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Acad\u00eamica da Faculdade de Direito do Recife 91 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La configuraci\u00f3n constitucional del derecho al trabajo y el acceso a un empleo digno en la Constituci\u00f3n de 2019.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Cubana de Derecho, 138-173, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El empleo digno de las personas transexuales en Cuba. An\u00e1lisis a la luz de la nueva Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica de Cuba",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ConcienciaDigital 2 (4), 27-42, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Pol\u00edtica de empleo como garant\u00eda del \u00abtrabajo decente\u00bb. Retos para Cuba ante los sujetos econ\u00f3micos no estatales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Derechos en Acci\u00f3n 11 (11), 275-275, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos laborales en la era de la Globalizaci\u00f3n y las nuevas tecnolog\u00edas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos laborales en la era de la Globalizaci\u00f3n y las nuevas tecnolog\u00edas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo Decente, G\u00e9nero y Pol\u00edticas P\u00fablicas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social 1 (1 \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Pol\u00edtica de empleo como garant\u00eda del \u00abtrabajo decente\u00bb",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Derechos en Acci\u00f3n, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Employment Policy as a Guarantee of Decent Work. Challenges for Cuba before Non-State Economic Subjects",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Derechos en Accion 11, 256, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas familias en el ordenamiento jur\u00eddico penal cubano",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Inventio, la g\u00e9nesis de la cultura universitaria en Morelos, 15-23, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cadena de custodia de los elementos de prueba y las ilicitudes probatorias en el proceso penal",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre autoras y autores",
                "citation": "VIOLENCIA DE G\u00c9NERO, PROSTITUCI\u00d3N Y TRATA DE PERSONAS, 485, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e2_cz5UAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}