{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "e7_9UIgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marcelo Santos",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=e7_9UIgAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Diego Portales - Associate Professor",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "political communication",
        "democracy",
        "social movements",
        "social media",
        "media literacy"
    ],
    "email_domain": "@udp.cl",
    "homepage": "https://uft-cl.academia.edu/MarcelodosSantos",
    "citedby": 193,
    "citedby5y": 169,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2007": 1,
        "2008": 1,
        "2009": 0,
        "2010": 2,
        "2011": 2,
        "2012": 0,
        "2013": 1,
        "2014": 3,
        "2015": 2,
        "2016": 3,
        "2017": 2,
        "2018": 6,
        "2019": 1,
        "2020": 13,
        "2021": 11,
        "2022": 41,
        "2023": 69,
        "2024": 30
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "yARn0BEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sebasti\u00e1n Valenzuela",
            "affiliation": "Associate Professor, School of Communications, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lSbYJ5EAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Magdalena Salda\u00f1a",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "E_TmeyEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Antoine Faure",
            "affiliation": "Escuela de Periodismo - USACH"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6E1R-tsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Mu\u00f1iz",
            "affiliation": "Tenured Professor at Universidad Aut\u00f3noma de Nuevo Le\u00f3n, Mexico"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "umU2m0cAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Oscar Jaramillo Castro",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico, Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "GDB-FJcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daniel Aguirre Az\u00f3car",
            "affiliation": "Arizona State University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "j8vMTBAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andr\u00e9s Rosenberg",
            "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "WADUSNEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Tobias Rothmund",
            "affiliation": "Professor for Psychology of Communication and Media Use, Friedrich-Schiller University of Jena"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6LYRTPEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcelo Mendoza",
            "affiliation": "Associate Professor, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, researcher at CENIA and IMFD"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "enJ0H4YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "jonathan w. y. gray",
            "affiliation": "Senior Lecturer, Department of Digital Humanities, King's College London"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-UBMeusAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nicolas Baya-Laffite",
            "affiliation": "Professor of Science & Technology Studies, University of Geneva"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The \u201cso-called\u201d UGC: an updated definition of user-generated content in the age of social media",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Online Information Review 46 (1), 95-113, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 68,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9263378872282498212",
            "cites_id": [
                "9263378872282498212"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Affordance is power: Contradictions between communicational and technical dimensions of WhatsApp\u2019s end-to-end encryption",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Social Media+ Society 4 (3), 2056305118795876, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11858318614785675209",
            "cites_id": [
                "11858318614785675209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social media and belief in misinformation in Mexico: a case of maximal panic, minimal effects?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The International Journal of Press/Politics, 19401612221088988, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7955707945427633117",
            "cites_id": [
                "7955707945427633117"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gest\u00e3o de conte\u00fado 360o: integrando neg\u00f3cios, design e tecnologia",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Saraiva, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3753437235270901464,17396432431377167120",
            "cites_id": [
                "3753437235270901464",
                "17396432431377167120"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subversive affordances as a form of digital transnational activism: The case of Telegram\u2019s native proxy",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "New media & society 26 (1), 131-153, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14725172823886801178",
            "cites_id": [
                "14725172823886801178"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cVital testimonio confirm\u00f3\u2026\u201d: Polarizaci\u00f3n de fuentes y redes en el Caso Catrillanca en Twitter",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuadernos. info, 26-50, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2814269936192583671,15798205521843243900",
            "cites_id": [
                "2814269936192583671",
                "15798205521843243900"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From access deprivation to skill acquisition: Cluster analysis of user behavior in face of a 12-hour legal blockage of WhatsApp in Brazil",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "First Monday, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9285440671811035804",
            "cites_id": [
                "9285440671811035804"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Changing Media Landscapes and Political Participation",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Oxford Handbook of Political Participation, 841-857, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17478618977520182087",
            "cites_id": [
                "17478618977520182087"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes horizontales de movilizacio\u0301n: valorando la eficiencia del activismo personal en Twitter",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Anal\u00edtica y visualizaci\u00f3n de datos en Twitter, 149, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15043523353859187224",
            "cites_id": [
                "15043523353859187224"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design hiperm\u00eddia na internet: uma an\u00e1lise semi\u00f3tica dos padr\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o online",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Disserta\u00e7\u00e3o (mestrado). Programa de Estudos P\u00f3s-Graduados em Comunica\u00e7\u00e3o e \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17114906029640969467",
            "cites_id": [
                "17114906029640969467"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mensajer\u00eda secreta y desinformaci\u00f3n en la pol\u00edtica de WhatsApp",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bolet\u00edn Observatorio Internacional 42, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6586883826649461688",
            "cites_id": [
                "6586883826649461688"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Detection and impact estimation of social bots in the Chilean Twitter network",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Scientific Reports 14 (1), 6525, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4408511808474944389,3764647164987947154",
            "cites_id": [
                "4408511808474944389",
                "3764647164987947154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "N\u00c3O ALIMENTE O MINION!: Polariza\u00e7\u00e3o afetiva e ativismo de rede \u00e0s avessas na g\u00eanese e ascens\u00e3o da hashtag #Bolsonaro2018 ap\u00f3s o impeachment de Dilma Rousseff",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Confluencias 22 (3), 172-197, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14925812526337246690",
            "cites_id": [
                "14925812526337246690"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Testimonial tweeting. People\u2019s voice (and eyes) on anti-impeachment protests in Brazil",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "InMediaciones de la comunicaic\u00f3n 13 (1), 215-239, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15019053071685642937",
            "cites_id": [
                "15019053071685642937"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nova Homeostase: Das incertezas \u00e0s possibilidades de reequil\u00edbrio do homem hipercognitivo com a quietude espiritual.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Nexi. ISSN 2237-8383, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4812436667560188749",
            "cites_id": [
                "4812436667560188749"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Meso News-Space as a Framework for Studying Mobile Instant Messaging Services",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Digital Journalism, 1-6, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "(Don\u2019t) Stop Believing: A Signal Detection Approach to Risk and Protective Factors for Engagement with Politicized (Mis) Information in Social Media",
                "pub_year": "2024",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Divisive issues can inform democracy",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Nature Human Behaviour 8 (1), 14-15, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "User-Generated Content Narrates #ForaTemer on Twitter: Patterns of Citizen Media as Users Document an Anti-impeachment Protest in Brazil",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Eyewitness Textures User-Generated Content and Journalism in the Twenty \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Politicizing witnessing: Testimonial user-generated content in the aftermath of Rousseff\u2019s impeachment in Brazil",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Convergence 29 (6), 1517-1534, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sherlock-wannabes or when the audience fact-checks. How ideology, education, and alternative media use explain individual fact-checking behaviors in Chile.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios sobre el Mensaje Periodistico 29 (4), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre Selfies y Testigos: Contenido ciudadano y periodismo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Periodismo en l\u00ednea. Nuevos fundamentos para periodistas en la era de la \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lockdown no Brasil: polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica infectando o discurso sanit\u00e1rio sobre a COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "A Am\u00e9rica Latina frente ao governo da Covid-19, 178-206, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre o sanat\u00f3rio e o manic\u00f4mio: crises e oportunidades para a pesquisa em comunica\u00e7\u00e3o social no Brasil em tempos de pandemia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "L\u00cdBERO, 5-24, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bots x Kast",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tercera Dosis, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROGRAMAR \u00c9 PODER: CONTRADI\u00c7\u00d5ES ENTRE AS DIMENS\u00d5ES COMUNICACIONAL E TECNOL\u00d3GICA DA CRIPTOGRAFIA DE PONTA-A-PONTA DO WHATSAPP",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Animus. Revista Interamericana de Comunica\u00e7\u00e3o Midi\u00e1tica 18 (36), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From Testimony to Testimonial: A proposal for the conceptualization of testimonial User-Generated Content (tUGC) on Twitter applied to the case of the protests against Dilma \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2018CapturAna\u0301lisis\u2019 y otros desafi\u0301os del big data para las Ciencias Sociales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "La mediatizacio\u0301n contempora\u0301nea y el desafi\u0301o del big data 6, 81-109, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gane fe: an\u00e1lisis de la narrativa mesi\u00e1nica del presidente-empresario chileno en respuesta al movimiento estudiantil de 2011",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Nexi. ISSN 2237-8383, 49-66, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring European Data Right Activism Networks",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Taller del Digital Methods Initiative Summer, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CURSO APERFEI\u00c7OAMENTO PARA AGENTES POL\u00cdTICOS DO MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO BRASILEIRO",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica da Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo 8 \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del testimonio al testimonial: el contenido generado por usuario de car\u00e1cter testimonial (CGUt) como proceso de apropiaci\u00f3n social tecnol\u00f3gico para la convocatoria de protesta",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "aNETfabetos: La relevancia de las e-competencias para los autocomunicadores de masa",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "1\u00ba Congreso de la Asociaci\u00f3n Nacional Chilena de Investigadores en \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pre-Print Version, April 2024",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "User-Generated Content Narrates# ForaTemer on Twitter",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leyendo el Plebiscito",
                "citation": "Interferencia, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Claves para investigar en Twitter: potenciales y desaf\u00edos operativos de un medio digital como objeto de estudio",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nueva Homeostasis",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e7_9UIgAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}