{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "eS_SYGMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Fanny Petermann-Rocha",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=eS_SYGMAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [],
    "email_domain": "@udp.cl",
    "citedby": 6256,
    "citedby5y": 6118,
    "hindex": 38,
    "hindex5y": 36,
    "i10index": 104,
    "i10index5y": 101,
    "cites_per_year": {
        "2018": 62,
        "2019": 237,
        "2020": 541,
        "2021": 947,
        "2022": 1292,
        "2023": 1933,
        "2024": 1111
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XR4vl8cAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Celis-Morales",
            "affiliation": "Institute of Cardiovascular and Medical Science, Glasgow University, UK"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "WkGN7u4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudia Troncoso Pantoja",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-4RrzvQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Frederick K Ho",
            "affiliation": "School of Health and Wellbeing, University of Glasgow"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "R46D5f8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Stuart R Gray",
            "affiliation": "University of Glasgow"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xYBNRRsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Miquel Martorell Pons",
            "affiliation": "University of Concepci\u00f3n, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "aMXsCrUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe Poblete-Valderrama",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, Chile."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OiVMzoYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gabriela Nazar",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "P9sKPT8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Naveed Sattar",
            "affiliation": "University of Glasgow"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "92jAdf4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "igor cigarroa",
            "affiliation": "Escuela de kinesiolog\u00eda, Facultad de Salud, UST Los \u00c1ngeles Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Vx7kPp8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristian Alvarez",
            "affiliation": "Universidad Andres Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gBVQKdUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lorena Mardones Leiva",
            "affiliation": ""
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "mpFXK6YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jaime V\u00e1squez-G\u00f3mez",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tlh0YxkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Matus Castillo",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n (Chile)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "TFMTyMgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fabian Lanuza",
            "affiliation": "Universidad de Barcelona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xBg3guMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Karina Ram\u00edrez-Alarc\u00f3n",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "O7I7d1UAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alonso Pizarro",
            "affiliation": "Universidad Diego Portales"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations of grip strength with cardiovascular, respiratory, and cancer outcomes and all cause mortality: prospective cohort study of half a million UK Biobank participants",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "bmj 361, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 655,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5299582248809765035",
            "cites_id": [
                "5299582248809765035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global prevalence of sarcopenia and severe sarcopenia: a systematic review and meta\u2010analysis",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of cachexia, sarcopenia and muscle 13 (1), 86-99, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:cWzG1nlazyYC",
            "num_citations": 532,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11753839677612027704",
            "cites_id": [
                "11753839677612027704"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global, regional, and national burden of diabetes from 1990 to 2021, with projections of prevalence to 2050: a systematic analysis for the Global Burden of Disease Study 2021",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Lancet 402 (10397), 203-234, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:WAzi4Gm8nLoC",
            "num_citations": 482,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12024894183527792635",
            "cites_id": [
                "12024894183527792635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is older age associated with COVID-19 mortality in the absence of other risk factors? General population cohort study of 470,034 participants",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "PloS one 15 (11), e0241824, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 322,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14659703397927974298",
            "cites_id": [
                "14659703397927974298"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effect of socioeconomic deprivation on the association between an extended measurement of unhealthy lifestyle factors and health outcomes: a prospective analysis of the UK \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "The Lancet Public Health 3 (12), e576-e585, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 277,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2970165024826270649,10643762956594100361,5580472186604584690",
            "cites_id": [
                "2970165024826270649",
                "10643762956594100361",
                "5580472186604584690"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores asociados al desarrollo de diabetes mellitus tipo 2 en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Nutricion hospitalaria 35 (2), 400-407, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 256,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13498955359348340252,11883348773813699391,8268709395364552138",
            "cites_id": [
                "13498955359348340252",
                "11883348773813699391",
                "8268709395364552138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors associated with sarcopenia: A cross-sectional analysis using UK Biobank",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Maturitas 133, 60-67, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 119,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=236719176956062667,7138463524942358457",
            "cites_id": [
                "236719176956062667",
                "7138463524942358457"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations of fat and carbohydrate intake with cardiovascular disease and mortality: prospective cohort study of UK Biobank participants",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "bmj 368, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 117,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2365875926374334948",
            "cites_id": [
                "2365875926374334948"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations between diabetes and both cardiovascular disease and all-cause mortality are modified by grip strength: evidence from UK Biobank, a prospective population-based \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Diabetes care 40 (12), 1710-1718, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 112,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7725698528213090081",
            "cites_id": [
                "7725698528213090081"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of physical inactivity with obesity, diabetes, hypertension and metabolic syndrome in the chilean population",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista medica de Chile 146 (5), 585-595, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 95,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11708976057301569427,15483990512169252046,1211490865810165003",
            "cites_id": [
                "11708976057301569427",
                "15483990512169252046",
                "1211490865810165003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de riesgo asociados a bajo nivel de actividad f\u00edsica y exceso de peso corporal en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (8), 840-849, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 90,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10697182003847747939,5944345124671651271,18171727625062690263,4324907681929467326",
            "cites_id": [
                "10697182003847747939",
                "5944345124671651271",
                "18171727625062690263",
                "4324907681929467326"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations between physical frailty and dementia incidence: a prospective study from UK Biobank",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "The Lancet Healthy Longevity 1 (2), e58-e68, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 89,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13048514285706072228",
            "cites_id": [
                "13048514285706072228"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dose-response associations of cardiorespiratory fitness with all-cause mortality and incidence and mortality of cancer and cardiovascular and respiratory diseases: the UK \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "British journal of sports medicine 53 (21), 1371-1378, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 86,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12209634908624083665",
            "cites_id": [
                "12209634908624083665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de riesgo asociados al desarrollo de hipertensi\u00f3n arterial en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 145 (8), 996-1004, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 83,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6914058584599255904,858284459915236610",
            "cites_id": [
                "6914058584599255904",
                "858284459915236610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of two different frailty measurements and risk of hospitalisation or death from COVID-19: findings from UK Biobank",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "BMC medicine 18, 1-9, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 71,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11824956255260901452",
            "cites_id": [
                "11824956255260901452"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vegetarians, fish, poultry, and meat-eaters: who has higher risk of cardiovascular disease incidence and mortality? A prospective study from UK Biobank",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "European Heart Journal 42 (12), 1136-1143, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 70,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1856432643612700085",
            "cites_id": [
                "1856432643612700085"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensi\u00f3n psicosocial de la pandemia: la otra cara del covid-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 26, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 68,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11316837163110531707",
            "cites_id": [
                "11316837163110531707"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Personas mayores en Chile: el nuevo desaf\u00edo social, econ\u00f3mico y sanitario del Siglo XXI",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (6), 799-809, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 66,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1740209852071724912,17397834596648901775,5909516589706637156",
            "cites_id": [
                "1740209852071724912",
                "17397834596648901775",
                "5909516589706637156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New versus old guidelines for sarcopenia classification: What is the impact on prevalence and health outcomes?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Age and ageing 49 (2), 300-304, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 63,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16409293863545900618",
            "cites_id": [
                "16409293863545900618"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The association of grip strength with health outcomes does not differ if grip strength is used in absolute or relative terms: a prospective cohort study",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Age and ageing 48 (5), 684-691, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 61,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6339201446284940177,11416822012474081055",
            "cites_id": [
                "6339201446284940177",
                "11416822012474081055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Walking pace is associated with lower risk of all-cause and cause-specific mortality",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Medicine and science in sports and exercise 51 (3), 472-480, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 61,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10197926929902270582",
            "cites_id": [
                "10197926929902270582"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores asociados a sedentarismo en Chile: evidencia de la Encuesta Nacional de Salud 2009-2010",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (1), 22-31, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16327086075517129610,3009760370650976580,17364188218191997516",
            "cites_id": [
                "16327086075517129610",
                "3009760370650976580",
                "17364188218191997516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global burden of cardiovascular diseases and risks, 1990-2022",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of the American College of Cardiology 82 (25), 2350-2473, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:rbm3iO8VlycC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=25989730479739229,131488396472941249",
            "cites_id": [
                "25989730479739229",
                "131488396472941249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre diabetes mellitus tipo 2 y actividad f\u00edsica en personas con antecedentes familiares de diabetes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Gaceta sanit\u00e1ria 32, 230-235, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5793591703209290344,319641050950242200,14146727418109251385",
            "cites_id": [
                "5793591703209290344",
                "319641050950242200",
                "14146727418109251385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n de un \u00edndice de estilos de vida saludable con factores de riesgo cardiovascular en poblaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (12), 1405-1414, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10400246612749509639,14263225964199679682,2215125108445765617",
            "cites_id": [
                "10400246612749509639",
                "14263225964199679682",
                "2215125108445765617"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations of muscle mass and grip strength with severe NAFLD: A prospective study of 333,295 UK Biobank participants",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of hepatology 76 (5), 1021-1029, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:5icHVeHT4IsC",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16502612345554816680",
            "cites_id": [
                "16502612345554816680"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effect of exercise on quality of life and activities of daily life in frail older adults: A systematic review of randomised control trials",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Experimental gerontology 147, 111287, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:-FonjvnnhkoC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7188301392561846543",
            "cites_id": [
                "7188301392561846543"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores asociados al deterioro cognitivo en personas mayores en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (8), 1013-1023, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4985263429025092010,10191428128783227244,11167102512416966268",
            "cites_id": [
                "4985263429025092010",
                "10191428128783227244",
                "11167102512416966268"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Handgrip strength and all\u2010cause dementia incidence and mortality: findings from the UK Biobank prospective cohort study",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Cachexia, Sarcopenia and Muscle 13 (3), 1514-1525, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:fFSKOagxvKUC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3501608488882148728",
            "cites_id": [
                "3501608488882148728"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores asociados al desarrollo de obesidad en Chile: resultados de la Encuesta Nacional de Salud 2009-2010",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 145 (6), 716-722, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1022822621059827363,10538359075108833596",
            "cites_id": [
                "1022822621059827363",
                "10538359075108833596"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00e1ncer en Chile y en el mundo: una mirada actual y su futuro escenario epidemiol\u00f3gico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (10), 1489-1495, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=425102382823901529,5961496210899348048",
            "cites_id": [
                "425102382823901529",
                "5961496210899348048"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of fitness and grip strength with heart failure: findings from the UK Biobank population-based study",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Mayo Clinic Proceedings 94 (11), 2230-2240, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12694660771527729345",
            "cites_id": [
                "12694660771527729345"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Active commuting is associated with a lower risk of obesity, diabetes and metabolic syndrome in Chilean adults",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Public Health 40 (3), 508-516, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=420309385422123332",
            "cites_id": [
                "420309385422123332"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dietary fat and total energy intake modifies the association of genetic profile risk score on obesity: evidence from 48 170 UK Biobank participants",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International journal of obesity 41 (12), 1761-1768, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9520808597865201059",
            "cites_id": [
                "9520808597865201059"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Muscle strength and incidence of depression and anxiety: findings from the UK Biobank prospective cohort study",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Cachexia, Sarcopenia and Muscle 13 (4), 1983-1994, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:lgwcVrK6X84C",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6392699874186660285",
            "cites_id": [
                "6392699874186660285"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The joint association of sarcopenia and frailty with incidence and mortality health outcomes: A prospective study",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Clinical nutrition 40 (4), 2427-2434, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18434693904020524629",
            "cites_id": [
                "18434693904020524629"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical capability markers used to define sarcopenia and their association with cardiovascular and respiratory outcomes and all-cause mortality: A prospective study from UK \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Maturitas 138, 69-75, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9448240389214809314",
            "cites_id": [
                "9448240389214809314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile lidera el ranking latinoamericano de prevalencia de enfermedad de Parkinson",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (4), 535-536, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5761464089383626609,16639251448311423332,9208349083379642807",
            "cites_id": [
                "5761464089383626609",
                "16639251448311423332",
                "9208349083379642807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Child maltreatment and cardiovascular disease: quantifying mediation pathways using UK Biobank",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "BMC medicine 18, 1-10, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13159024024385842067",
            "cites_id": [
                "13159024024385842067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biomarkers profile of people with sarcopenia: a cross-sectional analysis from UK biobank",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of the American Medical Directors Association 21 (12), 2017. e1-2017. e9, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4052573991499084861",
            "cites_id": [
                "4052573991499084861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Joint effect of physical activity and sedentary behaviour on cardiovascular risk factors in Chilean adults",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Public Health 40 (3), 485-492, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13312568040306201718,1774166288084504863",
            "cites_id": [
                "13312568040306201718",
                "1774166288084504863"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica de pr\u00e1ctica de actividad f\u00edsica en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte 8 (2 \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13279519676535943905",
            "cites_id": [
                "13279519676535943905"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An opportunity for prevention: associations between the Life's Essential 8 score and cardiovascular incidence using prospective data from UK Biobank",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Current problems in cardiology 48 (4), 101540, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:3NQIlFlcGxIC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18394321774834476262",
            "cites_id": [
                "18394321774834476262"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo ha cambiado el perfil epidemiol\u00f3gico en Chile en los \u00faltimos 10 a\u00f1os?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (1), 149-152, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:rmuvC79q63oC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4545697257159706008,14628392428900261605,12346809886054520753",
            "cites_id": [
                "4545697257159706008",
                "14628392428900261605",
                "12346809886054520753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Frailty, sarcopenia, cachexia and malnutrition as comorbid conditions and their associations with mortality: a prospective study from UK Biobank",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Public Health 44 (2), e172-e180, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:tuHXwOkdijsC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11167244818257771355",
            "cites_id": [
                "11167244818257771355"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of sarcopenia with incident osteoporosis: a prospective study of 168,682 UK biobank participants",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Cachexia, Sarcopenia and Muscle 12 (5), 1179-1188, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:4hFrxpcac9AC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7503404089624698607",
            "cites_id": [
                "7503404089624698607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of meat, vegetarian, pescatarian and fish-poultry diets with risk of 19 cancer sites and all cancer: findings from the UK Biobank prospective cohort study and meta \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "BMC medicine 20 (1), 79, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:otzGkya1bYkC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=630349441464691614",
            "cites_id": [
                "630349441464691614"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre diabetes mellitus tipo 2, historia familiar de diabetes y deterioro cognitivo en adultos mayores chilenos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (8), 872-881, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=487401051068408465,3346667171736383462",
            "cites_id": [
                "487401051068408465",
                "3346667171736383462"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations between grip strength and incident type 2 diabetes: findings from the UK Biobank prospective cohort study",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "BMJ Open Diabetes Research and Care 9 (1), e001865, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:6ZxmRoH8BuwC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=980654062623865312",
            "cites_id": [
                "980654062623865312"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations of dietary protein intake with fat-free mass and grip strength: a cross-sectional study in 146,816 UK Biobank participants",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "American journal of epidemiology 187 (11), 2405-2414, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15066696908378976385",
            "cites_id": [
                "15066696908378976385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Frequent nutritional feedback, personalized advice, and behavioral changes: findings from the European Food4Me internet-based RCT",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "American journal of preventive medicine 57 (2), 209-219, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14027916307043696858,532506271562949160",
            "cites_id": [
                "14027916307043696858",
                "532506271562949160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de inactividad f\u00edsica en Latinoam\u00e9rica\u00bf Lograr\u00e1 Chile y el Cono Sur reducir en un 10% los niveles de inactividad f\u00edsica para el a\u00f1o 2025?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cl\u00ednica Las Condes, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14765987032492047556",
            "cites_id": [
                "14765987032492047556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anxiety, low self-esteem and a low happiness index are associated with poor school performance in chilean adolescents: a cross-sectional analysis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International journal of environmental research and public health 18 (21), 11685, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:yFnVuubrUp4C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6997826646857760919",
            "cites_id": [
                "6997826646857760919"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is waist-to-height ratio a better predictor of hypertension and type 2 diabetes than body mass index and waist circumference in the Chilean population?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Nutrition 79, 110932, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14489581180600775799,4868749227110605309",
            "cites_id": [
                "14489581180600775799",
                "4868749227110605309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico de depresi\u00f3n se asocia a sospecha de deterioro cognitivo en adultos mayores",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (7), 947-955, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8541418759532173958,14713674887252676514,9315261408127097540",
            "cites_id": [
                "8541418759532173958",
                "14713674887252676514",
                "9315261408127097540"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de los patrones de actividad f\u00edsica en distintos grupos etarios chilenos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 36 (1), 149-158, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12049168902697064734,13709650316769636947,3251538922323111068",
            "cites_id": [
                "12049168902697064734",
                "13709650316769636947",
                "3251538922323111068"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nonlinear associations between cumulative dietary risk factors and cardiovascular diseases, cancer, and all-cause mortality: a prospective cohort study from UK Biobank",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Mayo Clinic Proceedings 96 (9), 2418-2431, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:_5tno0g5mFcC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10574588147961925453",
            "cites_id": [
                "10574588147961925453"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sarcopenic obesity and its association with respiratory disease incidence and mortality",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Clinical nutrition 39 (11), 3461-3466, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2735561390834341385",
            "cites_id": [
                "2735561390834341385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obesidad en lactantes: efecto protector de la lactancia materna versus f\u00f3rmulas l\u00e1cteas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 47 (3), 478-483, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1001975517604555197,2801385140957312767",
            "cites_id": [
                "1001975517604555197",
                "2801385140957312767"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socio-demographic patterns of public, private and active travel in Latin America: Cross-sectional findings from the ELANS study",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Transport & Health 16, 100788, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2502958738542887646",
            "cites_id": [
                "2502958738542887646"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n de los niveles de actividad f\u00edsica medidos con cuestionario de autorreporte (IPAQ) con medici\u00f3n de acelerometr\u00eda seg\u00fan estado nutricional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (1), 37-45, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9326608070367680237,16230861070083585734,4848147486924905344",
            "cites_id": [
                "9326608070367680237",
                "16230861070083585734",
                "4848147486924905344"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of leisure time and occupational physical activity with obesity and cardiovascular risk factors in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Sports Sciences 37 (22), 2549-2559, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13817774873251409807,2454366756562150258,9595032673623284839",
            "cites_id": [
                "13817774873251409807",
                "2454366756562150258",
                "9595032673623284839"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assisted reproductive technologies in Latin America: the Latin American Registry, 2012",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Reproductive biomedicine online 30 (1), 43-51, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:QyXJ3EUuO1IC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14468325200843982000",
            "cites_id": [
                "14468325200843982000"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dose-response association between device-measured physical activity and incident dementia: a prospective study from UK Biobank",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "BMC medicine 19, 1-13, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:a3BOlSfXSfwC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7886762839392691470",
            "cites_id": [
                "7886762839392691470"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de la edad sobre el cumplimiento de las recomendaciones de actividad f\u00edsica: Resultados de la Encuesta Nacional de Salud en Chile 2009-2010",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 46 (2), 121-128, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9463207266294289381,12328005305913817759",
            "cites_id": [
                "9463207266294289381",
                "12328005305913817759"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Do physical activity, commuting mode, cardiorespiratory fitness and sedentary behaviours modify the genetic predisposition to higher BMI? Findings from a UK Biobank study",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International Journal of Obesity 43 (8), 1526-1538, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4575301604901196037",
            "cites_id": [
                "4575301604901196037"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plant-based nutrition: Exploring health benefits for atherosclerosis, chronic diseases, and metabolic syndrome\u2014A comprehensive review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Nutrients 15 (14), 3244, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:5bg8sr1QxYwC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6596728930551667920",
            "cites_id": [
                "6596728930551667920"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Osteoporosis and its association with cardiovascular disease, respiratory disease, and cancer: findings from the UK Biobank prospective cohort study",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Mayo Clinic Proceedings 97 (1), 110-121, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:ZzlSgRqYykMC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8061177550188320984",
            "cites_id": [
                "8061177550188320984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Changes over 15 years in the contribution of adiposity and smoking to deaths in England and Scotland",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "BMC public health 21, 1-8, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:WZBGuue-350C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11666906730628236739",
            "cites_id": [
                "11666906730628236739"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de fragilidad en personas mayores de Chile: resultados de la Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (10), 1418-1426, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16586990578207899955,15037590167670106607,6084604418339755443",
            "cites_id": [
                "16586990578207899955",
                "15037590167670106607",
                "6084604418339755443"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actividad f\u00edsica y tiempo sedente se asocian a sospecha de deterioro cognitivo en poblaci\u00f3n adulta mayor chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (10), 1247-1255, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2083285115948838392,1166237001634467263",
            "cites_id": [
                "2083285115948838392",
                "1166237001634467263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between FTO (ns9939609) genotype and adiposity markers in Chilean adults",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Medica de Chile 146 (6), 717-726, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15807111323652192798,13894826135075174053,14861848013300216075,8546285932770044958",
            "cites_id": [
                "15807111323652192798",
                "13894826135075174053",
                "14861848013300216075",
                "8546285932770044958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between device-measured physical activity and incident heart failure: a prospective cohort study of 94 739 UK Biobank participants",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Circulation 146 (12), 883-891, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:7wO8s98CvbsC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1333298164683578698",
            "cites_id": [
                "1333298164683578698"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores asociados a depresi\u00f3n en poblaci\u00f3n chilena. Resultados Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (10), 1430-1439, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:2tRrZ1ZAMYUC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14432190068940820990,2566853028419389574",
            "cites_id": [
                "14432190068940820990",
                "2566853028419389574"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde una mirada global al contexto chileno:\u00bf Qu\u00e9 factores han repercutido en el desarrollo de obesidad en Chile?(Parte 1)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 47 (2), 299-306, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1121901193388771309",
            "cites_id": [
                "1121901193388771309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parental support for physical activity in schoolchildren and its influence on nutritional status and fitness= Apoyo parental para realizar actividad f\u00edsica en escolares de 6 \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista chilena de pediatria 89 (6), 732-740, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3188709047837049648,16914656746946203622",
            "cites_id": [
                "3188709047837049648",
                "16914656746946203622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global age-sex-specific mortality, life expectancy, and population estimates in 204 countries and territories and 811 subnational locations, 1950\u20132021, and the impact of the \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "The Lancet, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:2v_ZtQDX9iAC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13121563267047147852",
            "cites_id": [
                "13121563267047147852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Combined association of general and central obesity with incidence and mortality of cancers in 22 sites",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The American Journal of Clinical Nutrition 113 (2), 401-409, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8103019697498044538,13790295384619209308",
            "cites_id": [
                "8103019697498044538",
                "13790295384619209308"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde una mirada global al contexto chileno:\u00bf Qu\u00e9 factores han repercutido en el desarrollo de obesidad en Chile?(Parte 2)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 47 (2), 307-316, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18012609845387007440,7829672580436691996",
            "cites_id": [
                "18012609845387007440",
                "7829672580436691996"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between adiposity levels and cognitive impairment in the Chilean older adult population",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of nutritional science 8, e33, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14333265716989755605,6408478290035096976",
            "cites_id": [
                "14333265716989755605",
                "6408478290035096976"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumo de carnes rojas y su asociaci\u00f3n con mortalidad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 45 (3), 293-295, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6092111991511633163,11575978739175215559,13043839402512179192",
            "cites_id": [
                "6092111991511633163",
                "11575978739175215559",
                "13043839402512179192"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations between an inflammatory diet index and severe non-alcoholic fatty liver disease: a prospective study of 171,544 UK Biobank participants",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "BMC medicine 21 (1), 123, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:-jrNzM816MMC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1299805279023254041",
            "cites_id": [
                "1299805279023254041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estigmatizaci\u00f3n de la obesidad: un problema a erradicar",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica 25 (1), 5-7, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3129026618877441362",
            "cites_id": [
                "3129026618877441362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de debilidad muscular en personas mayores chilenas: resultados de la Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (11), 1598-1605, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:HbR8gkJAVGIC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15546797127136978740,7713708199795356829",
            "cites_id": [
                "15546797127136978740",
                "7713708199795356829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes y pr\u00e1cticas parentales de alimentaci\u00f3n infantil: Una revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 47 (4), 669-676, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14645223063852268717",
            "cites_id": [
                "14645223063852268717"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre el polimorfismo rs9939609 del gen FTO y marcadores de adiposidad en poblaci\u00f3n infantil chilena",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 91 (3), 371-378, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3651733829241217323,10969688009731583154",
            "cites_id": [
                "3651733829241217323",
                "10969688009731583154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de la actividad f\u00edsica sobre la asociaci\u00f3n entre obesidad y diabetes mellitus tipo 2: resultados de la Encuesta Nacional de Salud 2009-2010",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 145 (11), 1394-1402, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13269658171570079517,1768678725549528241",
            "cites_id": [
                "13269658171570079517",
                "1768678725549528241"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nutrientes, alimentaci\u00f3n y actividad f\u00edsica como potenciadores del sistema inmune en tiempos de COVID-19.: Nutrients, diet, and physical activity as enhancers of the immune \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "ARS MEDICA Revista de Ciencias M\u00e9dicas 45 (4), 48-60, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9065853154803313268",
            "cites_id": [
                "9065853154803313268"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between walking pace and diabetes: Findings from the chilean national health survey 2016\u20132017",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 17 (15), 5341, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13113831904489082633",
            "cites_id": [
                "13113831904489082633"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patterns of healthy lifestyle behaviours in older adults: findings from the Chilean National Health Survey 2009\u20132010",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Experimental Gerontology 113, 180-185, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13433777729006124755,8836357840017795670,1167127188968630",
            "cites_id": [
                "13433777729006124755",
                "8836357840017795670",
                "1167127188968630"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumo de bebidas azucaradas ayer y hoy:\u00bf Cu\u00e1l es el escenario para la poblaci\u00f3n chilena?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 44 (4), 400-401, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5329235527188519751,15460937101862068261",
            "cites_id": [
                "5329235527188519751",
                "15460937101862068261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Types of diet, obesity, and incident type 2 diabetes: Findings from the UK Biobank prospective cohort study",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Diabetes, Obesity and Metabolism 24 (7), 1351-1359, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:wMgC3FpKEyYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7049825767631829670",
            "cites_id": [
                "7049825767631829670"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The combination of physical activity and sedentary behaviors modifies the genetic predisposition to obesity",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Obesity 27 (4), 653-661, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9976602460805228166",
            "cites_id": [
                "9976602460805228166"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aumento del \u00edndice de masa corporal durante las \u00faltimas cuatro d\u00e9cadas en la poblaci\u00f3n chilena: de la desnutrici\u00f3n a la obesidad.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 145 (10), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17449469736129229216,17904622508646982967,9685633196089766795",
            "cites_id": [
                "17449469736129229216",
                "17904622508646982967",
                "9685633196089766795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global, regional, and national burden of disorders affecting the nervous system, 1990\u20132021: a systematic analysis for the Global Burden of Disease Study 2021",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "The Lancet Neurology 23 (4), 344-381, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:g5Ck-dwhA_QC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1078274213492364760",
            "cites_id": [
                "1078274213492364760"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global, regional, and national burden of other musculoskeletal disorders, 1990\u20132020, and projections to 2050: a systematic analysis of the Global Burden of Disease Study 2021",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Lancet Rheumatology 5 (11), e670-e682, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:69ZgNCALVd0C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14526449063347934828",
            "cites_id": [
                "14526449063347934828"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Menopausia y factores de riesgo cardiovascular en mujeres chilenas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (2), 178-186, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16923473535159621197,13400809770693081562,1959146347977574137",
            "cites_id": [
                "16923473535159621197",
                "13400809770693081562",
                "1959146347977574137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociodemographic patterns of urine sodium excretion and its association with hypertension in Chile: a cross-sectional analysis",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Public health nutrition 22 (11), 2012-2021, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14649406172362009512,12807035560437390337",
            "cites_id": [
                "14649406172362009512",
                "12807035560437390337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El consumo de frutas y verduras se asocia a menor mortalidad: 5 porciones al d\u00eda es bueno,\u00a1 pero 10 ser\u00edan mejor!",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 45 (2), 183-185, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18022277000482200690,4047381902411842894",
            "cites_id": [
                "18022277000482200690",
                "4047381902411842894"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Optimal cut-off points for waist circumference in the definition of metabolic syndrome in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Public Health Nutrition 23 (16), 2898-2903, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4214706951763464207",
            "cites_id": [
                "4214706951763464207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilos de vida y cumplimiento de las Gu\u00edas Alimentarias Chilenas: resultados de la ENS 2016-2017",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 47 (4), 650-657, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15163525864565524112",
            "cites_id": [
                "15163525864565524112"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auto reporte de la velocidad de marcha y su asociaci\u00f3n con marcadores de adiposidad y riesgo cardiovascular en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (4), 459-468, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17259571297503616307,15617842490454326693",
            "cites_id": [
                "17259571297503616307",
                "15617842490454326693"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los problemas auditivos aumentan el riesgo de deterioro cognitivo en adultos mayores chilenos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 79 (1), 9-17, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14020793467904551753",
            "cites_id": [
                "14020793467904551753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of a structured nutritional consultation on weight loss and eating habits in overweight and obese adults",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Chilena de Nutricion 44 (4), 341-349, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2466419829847657982,557246689095850384",
            "cites_id": [
                "2466419829847657982",
                "557246689095850384"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations of muscle mass and grip strength with severe NAFLD: a prospective study of 333,295 UK Biobank participants",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of hepatology 77 (5), 1453-1454, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:jFemdcug13IC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10000242652568086045,13399348137322547133",
            "cites_id": [
                "10000242652568086045",
                "13399348137322547133"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adherence characteristics and reasons for abandonment of physical exercise-based interventions in older adults in Latin America: A scoping review.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos: Nuevas Perspectivas de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n 44, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:bKqednn6t2AC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15572841350449014151,13547309957665586147",
            "cites_id": [
                "15572841350449014151",
                "13547309957665586147"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas y efectos de los programas de ejercicio f\u00edsico para personas mayores sobrevivientes de c\u00e1ncer: Una revisi\u00f3n de alcance",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 370-385, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:HeT0ZceujKMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1220553871244023313,11331719832597172342",
            "cites_id": [
                "1220553871244023313",
                "11331719832597172342"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lactancia materna y su asociaci\u00f3n con obesidad: Mecanismos que podr\u00edan explicar el rol protector en la infancia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 48 (6), 955-964, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:GFxP56DSvIMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14007960174730828621",
            "cites_id": [
                "14007960174730828621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre la velocidad de marcha y el riesgo de deterioro cognitivo en personas mayores que viven en la comunidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Gerokomos 31 (4), 204-210, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9639443317603368710",
            "cites_id": [
                "9639443317603368710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between sleep duration and cognitive impairment in older people",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile 147 (11), 1398-1406, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11394083485301828748,17398670518885767981,2007162264633177464",
            "cites_id": [
                "11394083485301828748",
                "17398670518885767981",
                "2007162264633177464"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumir m\u00e1s de 100 g de alcohol a la semana aumenta el riesgo de enfermedades cardiovasculares y disminuye la esperanza de vida",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (9), 1087-1088, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14442869134415901111,17167019708698245509,15869495008097030264",
            "cites_id": [
                "14442869134415901111",
                "17167019708698245509",
                "15869495008097030264"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Artificial intelligence for dementia\u2014Applied models and digital health",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Alzheimer's & Dementia 19 (12), 5872-5884, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:-nhnvRiOwuoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11641265946311357189",
            "cites_id": [
                "11641265946311357189"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C-reactive protein partially mediates the inverse association between coffee consumption and risk of type 2 diabetes: The UK Biobank and the Rotterdam study cohorts",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Clinical Nutrition 42 (5), 661-669, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:PyEswDtIyv0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15760098189962725915",
            "cites_id": [
                "15760098189962725915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A healthy eating score is inversely associated with depression in older adults: Results from the Chilean National Health Survey 2016\u20132017",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Public Health Nutrition 25 (10), 2864-2875, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:OP4eGU-M3BUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12964872690345356545,2665854327574651829,17524106238515018267",
            "cites_id": [
                "12964872690345356545",
                "2665854327574651829",
                "17524106238515018267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alimentos ultraprocesados y su rol en la prevenci\u00f3n de la obesidad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 48 (1), 126-128, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:e_rmSamDkqQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18428913387420699003",
            "cites_id": [
                "18428913387420699003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre el polimorfismo rs9939609 del gen FTO con la ingesta energ\u00e9tica, macronutrientes y consumo de alcohol en poblaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (11), 1252-1260, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5185332558753268203,13326196015356018360,15071106335155653347,9647096204853321261",
            "cites_id": [
                "5185332558753268203",
                "13326196015356018360",
                "15071106335155653347",
                "9647096204853321261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between the AHA Life's Essential 8 score and incident all-cause dementia: a prospective cohort study from UK Biobank",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Current Problems in Cardiology 48 (11), 101934, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:kzcSZmkxUKAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15193847590186374446",
            "cites_id": [
                "15193847590186374446"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Combined association of walking pace and grip strength with incident type 2 diabetes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Scandinavian Journal of Medicine & Science in Sports 32 (9), 1356-1365, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:CaZNVDsoPx4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10100423936201812273",
            "cites_id": [
                "10100423936201812273"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1l es la asociaci\u00f3n entre actividad f\u00edsica, sedentarismo y riesgo de desarrollar c\u00e1ncer en poblaci\u00f3n adulta? Una revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 48 (2), 245-254, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:_axFR9aDTf0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13849528140193391680",
            "cites_id": [
                "13849528140193391680"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalence and patterns of active commuting according to socio-demographic factors in the Chilean population",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of transport & health 14, 100615, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12696683539314471578",
            "cites_id": [
                "12696683539314471578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tiempo destinado a estar sentado y niveles de adiposidad\u00bf Cu\u00e1l es su efecto sobre el desarrollo de diabetes mellitus tipo 2?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (4), 433-441, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7748559937620504135,3514022833265718639",
            "cites_id": [
                "7748559937620504135",
                "3514022833265718639"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global prevalence of cardiovascular risk factors based on the Life's Essential 8 score: an overview of systematic reviews and meta-analysis",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Cardiovascular Research 120 (1), 13-33, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:wvYxNZNCP7wC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13537595946016950157",
            "cites_id": [
                "13537595946016950157"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Children who sleep more may have longer telomeres: evidence from a longitudinal population study in Spain",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pediatric research 93 (5), 1419-1424, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:PaBasH6fAo0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8023686547577880474,1890667008510553905",
            "cites_id": [
                "8023686547577880474",
                "1890667008510553905"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Impact of Foods, Nutrients, or Dietary Patterns on Telomere Length in Childhood and Adolescence: A Systematic Review",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Nutrients 14 (19), 3885, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:kw52XkFRtyQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1824900321390292212",
            "cites_id": [
                "1824900321390292212"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global burden of morbidity and mortality attributable to risk factors between 1990 and 2019: What is the Chilean reality?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 149 (3), 484-486, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:IRz6iEL74y4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11924010698504501006,5955348481957271547",
            "cites_id": [
                "11924010698504501006",
                "5955348481957271547"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una dieta antiinflamatoria disminuir\u00eda el riesgo de mortalidad por todas las causas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (12), 1863-1864, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:XoXfffV-tXoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10129649379371866573,1150719765438754137",
            "cites_id": [
                "10129649379371866573",
                "1150719765438754137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fitness cardiorrespiratorio estimado mediante ecuaci\u00f3n y su caracterizaci\u00f3n sociodemogr\u00e1fica en poblaci\u00f3n chilena: Resultados de la Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (12), 1750-1758, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:ruyezt5ZtCIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=568933009607476192,18307237722972415030",
            "cites_id": [
                "568933009607476192",
                "18307237722972415030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical activity and sedentary behaviours are associated with cognitive impairment in Chilean older adults",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista medica de Chile 147 (10), 1247-1255, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10127550642255599458",
            "cites_id": [
                "10127550642255599458"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of the TCF7L2 (RS7903146) genotype with adiposity and metabolic markers in the Chilean adult population",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (8), 965-976, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14641033519970510607,12817103904217205399",
            "cites_id": [
                "14641033519970510607",
                "12817103904217205399"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of rs3751812 polymorphism of the FTO gene with adiposity and metabolic markers in Chilean population. Results of the GENADIO study",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Nutricion Hospitalaria 36 (3), 589-598, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15656474138491196778,2289928799995607452",
            "cites_id": [
                "15656474138491196778",
                "2289928799995607452"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Risk of cognitive impairment among older people with diabetes or family history of the disease",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista medica de Chile 146 (8), 872-881, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14828649707716759261,4580759437101943786",
            "cites_id": [
                "14828649707716759261",
                "4580759437101943786"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diet-Related Inflammation Is Associated with Worse COVID-19 Outcomes in the UK Biobank Cohort",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Nutrients 15 (4), 884, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:Dem6FJhTUoYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10131721070290218853",
            "cites_id": [
                "10131721070290218853"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identifying the biomarker profile of pre-frail and frail people: a cross-sectional analysis from UK Biobank",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 20 (3), 2421, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:-7ulzOJl1JYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12922521957236374437",
            "cites_id": [
                "12922521957236374437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Endogamia editorial como criterio de calidad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica 25 (4), 349-352, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:_OXeSy2IsFwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14045096074288023548",
            "cites_id": [
                "14045096074288023548"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n del consumo de legumbres en poblaci\u00f3n chilena: resultados de la Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (5), 698-707, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:IUKN3-7HHlwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17546459584442641215,17960206194660839937",
            "cites_id": [
                "17546459584442641215",
                "17960206194660839937"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Declaraci\u00f3n de Conflictos de Inter\u00e9s de los editores de la Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica 2020-2022",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica 24 (3), 187-189, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:LI9QrySNdTsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7105224897645610906",
            "cites_id": [
                "7105224897645610906"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumo de az\u00facares totales y su asociaci\u00f3n con obesidad en poblaci\u00f3n chilena-Resultados del estudio GENADIO",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (7), 906-914, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1604999020025955684,16171132321464806245,6812393932256030402",
            "cites_id": [
                "1604999020025955684",
                "16171132321464806245",
                "6812393932256030402"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between different modes of travelling and adiposity in chilean population: Findings from the Chilean National Health Survey 2016\u20132017",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 17 (10), 3731, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11518427918962139124,6474906827623693178",
            "cites_id": [
                "11518427918962139124",
                "6474906827623693178"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel educativo y su asociaci\u00f3n con niveles de actividad f\u00edsica en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (3), 295-303, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4201015543528579035,7539997666097024179,18122331255958615362",
            "cites_id": [
                "4201015543528579035",
                "7539997666097024179",
                "18122331255958615362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de actividad f\u00edsica y sedentarismo en personas con diagn\u00f3stico de c\u00e1ncer en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (2), 168-177, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11708023619946209849,12025170202556061177",
            "cites_id": [
                "11708023619946209849",
                "12025170202556061177"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una de cada cinco muertes en el mundo se asocian a una alimentaci\u00f3n no saludable:\u00bf Cu\u00e1l es la realidad chilena?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 46 (5), 653-655, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11601507859036770969,17550745287742663339",
            "cites_id": [
                "11601507859036770969",
                "17550745287742663339"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de los estilos de vida en due\u00f1as de casa chilenas. An\u00e1lisis de la Encuesta Nacional de Salud 2009-2010",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (9), 1144-1153, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11315580952051969670,1871810262265530337",
            "cites_id": [
                "11315580952051969670",
                "1871810262265530337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trends in Cardiovascular Disease Mortality by County\u2010Level Social Vulnerability Index in the United States",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of the American Heart Association 12 (20), e030290, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:rTD5ala9j4wC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11268740193237766874",
            "cites_id": [
                "11268740193237766874"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Advances in Polyphenol Research from Chile: a literature review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Food Reviews International 39 (6), 3134-3171, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:P7Ujq4OLJYoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15468454150057722387",
            "cites_id": [
                "15468454150057722387"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring the underlying mechanisms linking adiposity and cardiovascular disease: A prospective cohort study of 404,332 UK Biobank participants",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Current Problems in Cardiology 48 (8), 101715, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:NDuN12AVoxsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7364336127527433994",
            "cites_id": [
                "7364336127527433994"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The association between walking pace and grip strength and all-cause mortality: A prospective analysis from the MAUCO cohort",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Maturitas 168, 37-43, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:-mN3Mh-tlDkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8346939433892781454",
            "cites_id": [
                "8346939433892781454"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between Poor Oral Health and Frailty in Middle-Aged and Older Individuals: A Cross-Sectional National Study",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The journal of nutrition, health & aging 26 (11), 987-993, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:L1USKYWJimsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10137576417539354577",
            "cites_id": [
                "10137576417539354577"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fuerza de prensi\u00f3n manual. Un sencillo, pero fuerte predictor de salud en poblaci\u00f3n adulta y personas mayores",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 150 (8), 1075-1086, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:CdxZDUztZiMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12498687204719730420",
            "cites_id": [
                "12498687204719730420"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Weight-for-height, body fat, and development in children in the East Asia and Pacific Region",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "JAMA Network Open 5 (1), e2142458-e2142458, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:fbc8zXXH2BUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6374754185207757014",
            "cites_id": [
                "6374754185207757014"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas de la adherencia y motivos del abandono de las intervenciones basadas en el ejercicio f\u00edsico en adultos mayores en Am\u00e9rica Latina: una revisi\u00f3n de alcance",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos 44, 10-26, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:BzfGm06jWhQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4391682098325314326",
            "cites_id": [
                "4391682098325314326"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La influencia de la nutrici\u00f3n en la industria alimentaria",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica 25 (2), 125-127, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:a9-T7VOCCH8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6259674380052259896",
            "cites_id": [
                "6259674380052259896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Balance del a\u00f1o 2020 y nuevos prop\u00f3sitos de 2021 para abordar los objetivos propuestos en el Plan Estrat\u00e9gico 2020-2022 de la Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica 25 (1), 1-4, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=719508642309974520",
            "cites_id": [
                "719508642309974520"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations between physical frailty and dementia incidence: a prospective study from UK Biobank\u2013Authors' reply",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The Lancet Healthy Longevity 2 (2), e68, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8135138643643407822",
            "cites_id": [
                "8135138643643407822"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un mayor consumo de carnes rojas y procesadas aumentar\u00edan el riesgo de desarrollar c\u00e1ncer colorrectal",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (11), 1697-1699, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:xtoqd-5pKcoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7176755454251973885,10465713898144949944",
            "cites_id": [
                "7176755454251973885",
                "10465713898144949944"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La amarga realidad de los edulcorantes no nutritivos: desde una perspectiva global al contexto chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 47 (1), 125-134, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3683236808631672855",
            "cites_id": [
                "3683236808631672855"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychosocial dimension of the pandemic: The other side of COVID-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ciencia y Enfermeria 26, 1-12, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:vDijr-p_gm4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5385249001332795713",
            "cites_id": [
                "5385249001332795713"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obesidad infantil: una proyecci\u00f3n al escenario de Chile para la pr\u00f3xima d\u00e9cada",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Rev. M\u00e9d. Cl\u00edn. Condes, 374-376, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12350414572790497938",
            "cites_id": [
                "12350414572790497938"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significado de las comidas tradicionales para mujeres adultas mayores de la provincia de Concepci\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Rev Esp Nutr Comunitaria 26 (1), 29-35, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11828879068477283755",
            "cites_id": [
                "11828879068477283755"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ni\u00f1os obesos hoy, adolescentes obesos ma\u00f1ana: el escenario que pudiera experimentar Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Rev M\u00e9d Cl\u00edn Las Condes 30 (6), 499-500, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=381445579370339770",
            "cites_id": [
                "381445579370339770"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between adiposity and asthma",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile 147 (6), 733-740, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15493898710390546096,6123770334429515794",
            "cites_id": [
                "15493898710390546096",
                "6123770334429515794"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patterns of physical activity in Chilean adults across the lifespan",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Nutricion Hospitalaria 36 (1), 149-158, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14712282335548403975",
            "cites_id": [
                "14712282335548403975"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dose-response associations of dietary inflammatory potential with health outcomes: a prospective cohort study of 198,265 UK biobank participants",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Current problems in cardiology 48 (9), 101774, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:1DsIQWDZLl8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14761210428171325004",
            "cites_id": [
                "14761210428171325004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Brisk walking pace is associated with better cardiometabolic health in adults: findings from the Chilean national health survey 2016\u20132017",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 20 (8), 5490, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:RoXSNcbkSzsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12940418885720406397",
            "cites_id": [
                "12940418885720406397"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Frailty in Chile: development of a Frailty Index score using the chilean National Health Survey 2016\u20132017",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Journal of frailty & aging 12 (2), 97-102, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:6_hjMsCP8ZoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4565242752962108855",
            "cites_id": [
                "4565242752962108855"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Niveles de actividad f\u00edsica y tiempo sedente en personas mayores con fragilidad: resultados de la Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 40 (1), 28-34, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:MAUkC_7iAq8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10299226639705835880",
            "cites_id": [
                "10299226639705835880"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Frailty index as a predictor of mortality in middle-aged and older people: A prospective analysis of Chilean adults",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 20 (2), 1195, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:SjuI4pbJlxcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2857763125426247200",
            "cites_id": [
                "2857763125426247200"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre velocidad de marcha y deterioro cognitivo en personas mayores: resultados de la Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Salud Uninorte 38 (3), 819-836, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:q-HalDI95KYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9627508169717182207",
            "cites_id": [
                "9627508169717182207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The FTO rs17817449 polymorphism is not associated with sedentary time, physical activity, or cardiorespiratory fitness: findings from the GENADIO cross-sectional study",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Physical Activity and Health 18 (11), 1352-1357, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:mNrWkgRL2YcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6175413349567953314",
            "cites_id": [
                "6175413349567953314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Genetic variants in the SLC16A11 gene are associated with increased BMI and insulin levels in nondiabetic Chilean population",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Archives of Endocrinology and Metabolism 65, 305-314, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:86PQX7AUzd4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3855300548457430670",
            "cites_id": [
                "3855300548457430670"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Water intake in the Chilean population: Findings from the 2016-17 National Health Survey",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Medica de Chile 149 (1), 52-61, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:anf4URPfarAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8632178743737011906,17900635292240226550",
            "cites_id": [
                "8632178743737011906",
                "17900635292240226550"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obesity and Cancer-The two scenarios that Chile will lead",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile 147 (11), 1491-1492, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6777848229125498096,4947479881990315328",
            "cites_id": [
                "6777848229125498096",
                "4947479881990315328"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La interacci\u00f3n de nuestros genes con el ambiente obesog\u00e9nico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (11), 1493-1494, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7698501650569646750,12218881794389087116,14904468283310915800,12387261657394000283",
            "cites_id": [
                "7698501650569646750",
                "12218881794389087116",
                "14904468283310915800",
                "12387261657394000283"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n mental de la alimentaci\u00f3n de adultos mayores durante distintas etapas del ciclo vital",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de la Facultad de Ciencias M\u00e9dicas de C\u00f3rdoba 76 (3), 193-197, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:ALROH1vI_8AC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7912425966026616740,15885749370989036715,14959342937612447785",
            "cites_id": [
                "7912425966026616740",
                "15885749370989036715",
                "14959342937612447785"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors associated with falls in older adults in chile. Analysis of the National Health Survey 2009-2010",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile 147 (7), 877-886, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11512147267175734870,4239281697112708899",
            "cites_id": [
                "11512147267175734870",
                "4239281697112708899"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1l es la prevalencia de obesidad metab\u00f3licamente saludable en poblaci\u00f3n chilena?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 46 (3), 264-270, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2397959818536288466,7502033272292423929",
            "cites_id": [
                "2397959818536288466",
                "7502033272292423929"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL TRANSPORTE ACTIVO: podr\u00eda reducir hasta en un 40% el riesgo de desarollar c\u00e1ncer, enfermedades cardiovasculares y mortalidad prematura",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista M\u00e9dica Cl\u00ednica Las Condes 29 (1), 101-102, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6561809285914512271",
            "cites_id": [
                "6561809285914512271"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global burden of 288 causes of death and life expectancy decomposition in 204 countries and territories and 811 subnational locations, 1990\u20132021: a systematic analysis for the \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "The Lancet, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:1tZ8xJnm2c8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1654683477692962288",
            "cites_id": [
                "1654683477692962288"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ART in Latin America: the Latin American Registry, 2020",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Reproductive BioMedicine Online 47 (2), 103195, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:pAkWuXOU-OoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5726015850948648516",
            "cites_id": [
                "5726015850948648516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n del dietista-nutricionista cl\u00ednico en Latinoam\u00e9rica: un espejo donde debe mirarse Espa\u00f1a.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica 27 (2), 93-96, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:raTqNPD5sRQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8248414781106873127",
            "cites_id": [
                "8248414781106873127"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Residing in a food desert and adverse cardiovascular events in US veterans with established cardiovascular disease",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The American Journal of Cardiology 196, 70-76, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:kWvqk_afx_IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15856196773172359715",
            "cites_id": [
                "15856196773172359715"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dose\u2013response relationship between device-measured physical activity and incident type 2 diabetes: findings from the UK Biobank prospective cohort study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "BMC medicine 21 (1), 191, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:FiDNX6EVdGUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4974439967052985982",
            "cites_id": [
                "4974439967052985982"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Balance del a\u00f1o 2022 y nuevo Plan Estrat\u00e9gico 2023-2026 de la Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica 27 (1), 1-6, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:mKu_rENv82IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9362448599757753848",
            "cites_id": [
                "9362448599757753848"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Do all vegetarians have a lower cardiovascular risk? A prospective study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Clinical Nutrition 42 (3), 269-276, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:DBa1UEJaJKAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5660161769068819566",
            "cites_id": [
                "5660161769068819566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of diagnostic models to estimate the risk of metabolic syndrome in a chilean pediatric population: A cross-sectional study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Metabolites 13 (2), 293, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:HGTzPopzzJcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7929216071957054917",
            "cites_id": [
                "7929216071957054917"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retos de la nutrici\u00f3n y la diet\u00e9tica en la diversidad sexual y de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica 26 (4), 242-245, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:Ade32sEp0pkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9705484046485622191",
            "cites_id": [
                "9705484046485622191"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Risk Factors and Gender Differences for Depression in Chilean Older Adults: A Cross-Sectional Analysis from the National Health Survey 2016-2017.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Mental Health Promotion 24 (5), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:MpfHP-DdYjUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3135171387276044658",
            "cites_id": [
                "3135171387276044658"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical Fitness, Screen Time and Sleep Habits According to Obesity Levels in Schoolchildren: Findings from the Health Survey of the Extreme South of Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 19 (20), 13690, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:7H_MAutzIkAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3827034796093691808",
            "cites_id": [
                "3827034796093691808"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada cualitativa de la investigaci\u00f3n en la Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica 26 (3), 164-166, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:ziOE8S1-AIUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9445083304637484279",
            "cites_id": [
                "9445083304637484279"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Y si la nutrici\u00f3n se vuelve nano? Implicaciones para los profesionales de la nutrici\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica 26 (2), 92-94, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:43bX7VzcjpAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10007151046548812891",
            "cites_id": [
                "10007151046548812891"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El equipo editorial rinde cuentas sobre el a\u00f1o 2021 y se plantea nuevos prop\u00f3sitos para el 2022: cumplir el Plan Estrat\u00e9gico 2020-2022 de la Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica 26 (1), 4-7, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:NyGDZy8z5eUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14408372765933564906,14620132422617123543",
            "cites_id": [
                "14408372765933564906",
                "14620132422617123543"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avances en medicina personalizada para el tratamiento de la Diabetes Mellitus tipo 2",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 150 (2), 273-275, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:v1_lew4L6wgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15413157310712995396,7182903179770903818",
            "cites_id": [
                "15413157310712995396",
                "7182903179770903818"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cumplimiento de las Gu\u00edas Alimentarias en personas mayores chilenas: Un estudio descriptivo de la Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 49 (1), 70-78, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:buQ7SEKw-1sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5423973090555845903",
            "cites_id": [
                "5423973090555845903"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Niveles de actividad f\u00edsica y tiempo sedente seg\u00fan ingreso econ\u00f3mico en Chile: resultados de la Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (10), 1450-1458, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:PVgj2kMGcgYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9280086874941145490,5986009646961587137",
            "cites_id": [
                "9280086874941145490",
                "5986009646961587137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Numero de a\u00f1os con diabetes mellitus tipo 2 y su asociaci\u00f3n con la sospecha de deterioro cognitivo en personas mayores chilenas: Un estudio transversal",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica 25 (3), 316-325, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:LgRImbQfgY4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1179411545965423516,14485177786587370869,17033996215924822367",
            "cites_id": [
                "1179411545965423516",
                "14485177786587370869",
                "17033996215924822367"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adiposidad corporal, estilos de vida y nivel de actividad f\u00edsica en mujeres due\u00f1as de casa y trabajadoras remuneradas chilenas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 46 (6), 690-700, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9567557342049393216,12711191118585983237,9939038762260945069,1895204378217837298",
            "cites_id": [
                "9567557342049393216",
                "12711191118585983237",
                "9939038762260945069",
                "1895204378217837298"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La trascendencia de la alimentaci\u00f3n prenatal: desde la hambruna holandesa hasta la realidad chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 90 (4), 456-457, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:0CzhzZyukY4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4635514125078488372",
            "cites_id": [
                "4635514125078488372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n del polimorfismo rs7903146, del gen TCF7L2, con marcadores de adiposidad y metab\u00f3licos en poblaci\u00f3n chilena-resultados del estudio GENADIO",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (8), 965-976, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=167709025713184052,12050371747718010396",
            "cites_id": [
                "167709025713184052",
                "12050371747718010396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n del polimorfismo rs3751812 del gen FTO con marcadores de adiposidad y metab\u00f3licos en poblaci\u00f3n chilena. Resultados del estudio GENADIO",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 36 (3), 589-598, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7861885741253732941",
            "cites_id": [
                "7861885741253732941"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Measures of association in a study of risk factors associated with the development of hypertension in Chile Reply",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA MEDICA DE CHILE 146 (2), 268-268, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3929634476481111873,3774204690225813541,16506726895052848848",
            "cites_id": [
                "3929634476481111873",
                "3774204690225813541",
                "16506726895052848848"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical inactivity and obesity: What are the implications for diabetes expenditures in Chile?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Rev. chil. nutr, 91-92, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7305930439277112198,6808601965113401756",
            "cites_id": [
                "7305930439277112198",
                "6808601965113401756"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global fertility in 204 countries and territories, 1950\u20132021, with forecasts to 2100: a comprehensive demographic analysis for the Global Burden of Disease Study 2021",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "The Lancet, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:hSRAE-fF4OAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4343921042291988589",
            "cites_id": [
                "4343921042291988589"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lifestyle risk factors and all-cause and cause-specific mortality in the Mexico City prospective study: Assessing the influence of reverse causation",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Journal of Affective Disorders, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:SIv7DqKytYAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17328323408076835826",
            "cites_id": [
                "17328323408076835826"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations of the \u2018weekend warrior\u2019physical activity pattern with all-cause, cardiovascular disease and cancer mortality: the Mexico City Prospective Study",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "British Journal of Sports Medicine, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:Xl6nMSl579sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4013503205744977442",
            "cites_id": [
                "4013503205744977442"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multimorbidity and 11-year mortality in adults: a prospective analysis using the Chilean National Health Survey",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Health Promotion International 38 (6), daad176, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:65Yg0jNCQDAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3554501335903788301",
            "cites_id": [
                "3554501335903788301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Defining severe NAFLD based on ICD codes in large cohorts: Balancing feasibility and limitations",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Hepatology 79 (6), e232-e233, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:An6A6Jpfc1oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8343388805601777825",
            "cites_id": [
                "8343388805601777825"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The cardiovascular disease burden attributable to particulate matter pollution in South America: analysis of the 1990\u20132019 global burden of disease",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Public Health 224, 169-177, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:pS0ncopqnHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4682514371907531386",
            "cites_id": [
                "4682514371907531386"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations of grip strength and walking pace with mortality in stroke survivors: A prospective study from UK Biobank",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Scandinavian Journal of Medicine & Science in Sports 33 (7), 1190-1200, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:kF1pexMAQbMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18175068391786355237",
            "cites_id": [
                "18175068391786355237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de obesidad pre-sarcop\u00e9nica en personas mayores chilenas: Resultados de la Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica 27 (2), 153-162, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:ce2CqMG-AY4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14959323654275237814",
            "cites_id": [
                "14959323654275237814"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hygiene Practices and Early Childhood Development in the East Asia-Pacific Region: A Cross-Sectional Analysis",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 20 (4), 2798, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:jE2MZjpN3IcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10508716912235003394",
            "cites_id": [
                "10508716912235003394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre salud oral y deterioro cognitivo en personas mayores chilenas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Gaceta Sanitaria 37, 102303, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:-95Q15plzcUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3206287001471054010,5395072290804169316",
            "cites_id": [
                "3206287001471054010",
                "5395072290804169316"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between bodyweight perception, nutritional status, and weight control practices: A cross-sectional analysis from the Chilean Health Survey 2016\u20132017",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Psychology 13, 984106, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:nRpfm8aw39MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17177730139963485126",
            "cites_id": [
                "17177730139963485126"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Handgrip strength as a predictor of adverse health outcomes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sociedad Medica de Santiago, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:HhcuHIWmDEUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11451993254619193601",
            "cites_id": [
                "11451993254619193601"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusi\u00f3n de la palabra la vejez en el CIE-11: una decisi\u00f3n controversial",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (8), 1241-1242, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:Ehil0879vHcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8932006459181128409,2913016529777449759",
            "cites_id": [
                "8932006459181128409",
                "2913016529777449759"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C-reactive Protein Partially Mediates The Inverse Association Between Coffee Consumption And Risk Of Type 2 Diabetes: Findings From The UK Biobank And The Rotterdam Studies",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Circulation 143 (Suppl_1), A021-A021, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:kh2fBNsKQNwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=956216256227142892,12423333363028867664",
            "cites_id": [
                "956216256227142892",
                "12423333363028867664"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sarcopenic obesity and its association with respiratory disease incidence and mortality-Authors' reply",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Clinical nutrition (Edinburgh, Scotland) 40 (5), 2520, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:q3CdL3IzO_QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10977873956289406582",
            "cites_id": [
                "10977873956289406582"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Does the association between physical capability and mortality differ by deprivation? Findings from the UK Biobank population-based cohort study",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Sports Sciences 38 (23), 2732-2739, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9433200327248444937",
            "cites_id": [
                "9433200327248444937"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n entre el auto-reporte de actividad f\u00edsica y la medici\u00f3n con aceler\u00f3metro seg\u00fan factores sociodemogr\u00e1ficos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 47 (4), 620-629, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12751291085826415299,16631218191532032496",
            "cites_id": [
                "12751291085826415299",
                "16631218191532032496"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Din\u00e1mica del recambio de l\u00edpidos y sus implicancias en la obesidad durante el ciclo vital",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 47 (4), 692-693, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10718307426540211365",
            "cites_id": [
                "10718307426540211365"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical activity and sedentary behaviors among people with cancer",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Medica de Chile 148 (2), 168-177, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15226991104975681809",
            "cites_id": [
                "15226991104975681809"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un aporte a la comprensi\u00f3n de los ambientes alimentarios dom\u00e9sticos en personas mayores",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Chilena de Salud P\u00fablica 24 (2), 167-168, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:foquWX3nUaYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8932534472833775299",
            "cites_id": [
                "8932534472833775299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diet-quality and its association with cardiovascular diseases and cancer incidence and all-cause mortality: a prospective cohort study from UK Biobank",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Proceedings of the Nutrition Society 79 (OCE2), E72, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9319921145330863145",
            "cites_id": [
                "9319921145330863145"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A new piece in the genetic puzzle of obesity",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile 147 (10), 1355-1356, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15558350646735656434,18195651036897867666",
            "cites_id": [
                "15558350646735656434",
                "18195651036897867666"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revertir la diabetes mellitus Tipo 2 a trav\u00e9s de la p\u00e9rdida de peso corporal no es una misi\u00f3n imposible",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (11), 1362-1364, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17228890475934976957,17926134227668536094",
            "cites_id": [
                "17228890475934976957",
                "17926134227668536094"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Use of Life\u2019s Essential 8 as a Prediction Model and Beyond",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "JACC: Advances 3 (6), 100944, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:-6RzNnnwWf8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global incidence, prevalence, years lived with disability (YLDs), disability-adjusted life-years (DALYs), and healthy life expectancy (HALE) for 371 diseases and injuries in \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "The Lancet, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:tHtfpZlB6tUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Importancia de la revisi\u00f3n por pares en la construcci\u00f3n del conocimiento: una mirada desde la Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica 28 (1), 1-3, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:ghEM2AJqZyQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Defining metabolically healthy and unhealthy obesity in relation to cancer risk: A prospective cohort study by using a machine learning approach in comparison with conventional \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Cancer Research 84 (6_Supplement), 4870-4870, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:X9ykpCP0fEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of a dietary inflammatory index with cardiometabolic, endocrine, liver, renal and bones biomarkers: cross-sectional analysis of the UK Biobank study",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Nutrition, Metabolism and Cardiovascular Diseases, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:qwy9JoKyICEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations of diabesity with all\u2010cause and cardiovascular disease mortality: Findings from the Mexico City Prospective Study",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Diabetes, Obesity and Metabolism, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:silx2ntsSuwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de la alimentaci\u00f3n en trayectorias vitales de personas mayores",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "ARS medica (Santiago) 49 (1), 22-33, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:8Xgff_V0N9gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of five diet scores with severe NAFLD incidence: A prospective study from UK Biobank",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Diabetes, Obesity and Metabolism 26 (3), 860-870, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:HJSXoJQnj-YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predictive ability of both the healthy aging index and the frailty index for all-cause mortality",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "GeroScience, 1-9, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:sA9dB-pw3HoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between a lifestyle score and all-cause mortality: a prospective analysis of the Chilean National Health Survey 2009\u20132010",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Public Health Nutrition 27 (1), e9, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:JTqpx9DYBaYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of Sitting Time With All-Cause and Cardiovascular Mortality: How Does Frailty Modify This Association?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Aging and Physical Activity 1 (aop), 1-8, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:UuEBAcK4md4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latent class analyses of multimorbidity and all-cause mortality: A prospective study in Chilean adults",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Plos one 18 (12), e0295958, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:jSAVyFp_754C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geographically Weighted Modeling to Explore Social and Environmental Factors Affecting County-Level Cardiovascular Mortality in People With Diabetes in the United States: A \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The American Journal of Cardiology 209, 193-198, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:IsPWOBWtZBwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceptual blindless in nutrition: We are in a critical time to be connected",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Obesity, 2023, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:zdjWy_NXXwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reply to:\u201cDefining severe NAFLD based on ICD codes in large cohorts: Balancing feasibility and limitations\u201d",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Hepatology 79 (6), e233-e234, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:DyXnQzXoVgIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre la tuberculosis en Chile: avances y compromisos futuros",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "ARS medica (Santiago) 48 (4), 5-7, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:zGdJYJv2LkUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The cardiovascular disease burden attributable to particulate matter pollution in South America: analysis of the 1990-2019 global burden of disease.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:QsaTk4IG4EwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Folic Acid Supplementation during Pregnancy and Its Association with Telomere Length in Children at Four Years: Results from the INMA Birth Cohort Study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Nutrients 15 (19), 4303, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:QUX0mv85b1cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations and predictive performance of 11 anthropometric measures with incident type 2 diabetes: A prospective cohort study from the UK Biobank",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Obesity 31 (10), 2648-2657, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:w1MjKQ0l0TYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos alimentarios para un mundo que envejece",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica 27 (3), 179-181, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:eO3_k5sD8BwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PHYSICAL ACTIVITY IN PREGNANCY AND TELOMERE LENGTH AT 7 YEARS: TELODIPA STUDY",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "GACETA SANITARIA 37, S98-S98, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:-DxkuPiZhfEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDUCATIONAL AND INCOME INEQUALITIES BETWEEN MEN AND WOMEN REGION OF NUBLE-CHILE",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "GACETA SANITARIA 37, S197-S197, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:v6i8RKmR8ToC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE INFLUENCE OF PLACE-BASED SOCIAL DETERMINANTS OF HEALTH ON TEMPORAL CHANGES IN CARDIOVASCULAR MORTALITY",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "American Journal of Preventive Cardiology 15, 100555, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:SGW5VrABaM0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vegetarians: Past, Present, and Future Regarding Their Diet Quality and Nutritional Status",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Nutrients 15 (16), 3587, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:BrOSOlqYqPUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Olas de calor: un nuevo factor de riesgo de morbi-mortalidad para enfermedades cardiovasculares.\u00bf Estamos actuando a tiempo?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 151 (5), 667-668, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:qE4H1tSSYIIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Heatwaves: a new risk factor for morbidity and mortality to cardiovascular diseases. Are we acting on time?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista medica de Chile 151 (5), 667-668, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:RJOyoaXV5v8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre bajos niveles de vitamina D y deterioro cognitivo en personas mayores chilenas: Resultados de la Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 151 (4), 469-477, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:AYInfyleIOsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between low vitamin D levels and cognitive impairment in Chilean older adults: findings of the National Health Survey 2016-2017",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista medica de Chile 151 (4), 469-477, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:0aBXIfxlw9sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00cdndice de obesidad ABSI y su asociaci\u00f3n con diabetes mellitus tipo 2 en adultos chilenos: un estudio transversal de la ENS 2016-2017",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 151 (6), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:C33y2ycGS3YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En b\u00fasqueda de un Chile menos centralizado y segregado: el rol sobre la salud",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 151 (1), 129-130, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:EPG8bYD4jVwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceptual blindless in nutrition: We are in a critical time to be connected",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Obesity 31 (2), 302-305, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:rHJHxKgnXwkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre la velocidad de marcha y obesidad en poblaci\u00f3n chilena: Resultados de la Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 151 (7), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:L_l9e5I586QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto del sedentarismo sobre la interacci\u00f3n entre el gen FTO y niveles de adiposidad en adultos chilenos-Resultados del Estudio GENADIO",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 151 (8), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:Wq2b2clWBLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalence of pre-sarcopenic obesity in Chilean older people. Results of the National Health Survey 2016-2017",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Asociacion Espanola de Dietistas-Nutricionistas, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:eAlLMO4JVmQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FOLIC ACID SUPPLEMENTATION DURING PREGNANCY AND ITS ASSOCIATION WITH TELOMERE LENGTH IN CHILDREN AT FOUR YEARS OF AGE: RESULTS FROM THE INMA PROJECT",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "ELSEVIER, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:27LrP4qxOz0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of Diagnostic Models to Estimate the Risk of Metabolic Syndrome in a Chilean Pediatric Population: A Cross-Sectional Study. Metabolites 2023, 13, 293",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:qe6vwMD2xtsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pros y contras de la ciencia abierta (open science) desde la Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica 27 (4), 253-255, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:k_7cPK9k7w8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaciones de la inteligencia artificial en la nutrici\u00f3n y diet\u00e9tica: M\u00e1s all\u00e1 de los asistentes virtuales",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica 27 (4), 250-252, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:Hck25ST_3aIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1l es el papel de las y los editores en la comunicaci\u00f3n y difusi\u00f3n cient\u00edfica?: An\u00e1lisis desde el equipo editorial de la Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica 27 (3), 176-178, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:DkZNVXde3BIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations between the Dietary Inflammatory Index and COVID-19 Outcomes in the UK Biobank Cohort",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Available at SSRN 4300209, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:1yWc8FF-_SYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compliance with the Dietary Guidelines in Chilean adolescents: a cross-sectional study of the Chilean National Health Survey 2016-2017",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andes Pediatrica: Revista Chilena de Pediatria 93 (6), 878-888, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:Xz60mAmATU4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In search of sustainable health in Chile: Role of interdisciplinary research",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Medica de Chile 150 (12), 1691-1692, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:DrR-2ekChdkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En b\u00fasqueda de una salud sostenible en Chile: rol de la investigaci\u00f3n interdisciplinaria",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 150 (12), 1691-1692, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:w0F2JDEymm0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre nivel educacional y sospecha de deterioro cognitivo en personas mayores chilenas: resultados de la Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 150 (12), 1575-1584, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:O0nohqN1r9EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cumplimiento de las Gu\u00edas Alimentarias en adolescentes chilenos: un estudio transversal de la Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andes pediatrica 93 (6), 878-888, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:XUvXOeBm_78C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Frailty is Associated With Increased Mid-Term Mortality After Cabg, Independent of Age: A Nationwide Analysis of the Veteran Affairs Data",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Circulation 146 (Suppl_1), A11112-A11112, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:jU7OWUQzBzMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Device-measured physical activity and incident affective disorders",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "BMC medicine 20 (1), 290, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:IaI1MmNe2tcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of cardiorespiratory fitness with adiposity markers",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Medica de Chile 150 (9), 1152-1161, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:VN7nJs4JPk0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n del fitness cardiorrespiratorio con marcadores de adiposidad corporal: estudio de corte transversal de la Encuesta Nacional de Salud Chile 2016-2017",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 150 (9), 1152-1161, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:OBSaB-F7qqsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characteristics and effects of physical exercise programs for older cancer survivors: A scoping review.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos: Nuevas Perspectivas de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n 44, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:F2UWTTQJPOcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El polimorfismo rs483145 del gen MC4R no se asocia con obesidad en poblaci\u00f3n chilena: resultados del estudio GENADIO",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Endocrinolog\u00eda, Diabetes y Nutrici\u00f3n 69 (4), 254-261, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:sNmaIFBj_lkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The editorial team reports on the year 2021 and sets new goals for 2022: comply with the 2020-2022 Strategic Plan of the Spanish Journal of Human Nutrition and Dietetics",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Asoc espanola dietistas nutricionistas, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:uVUOdF_882EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dietary Guidelines compliance among older chilean adults: A descriptive study of the 2016-2017 National Health Survey",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sociedad Chilena de Nutricion Bromatologia y Toxilogica, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:isU91gLudPYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Y si la nutrici\u00f3n se vuelve nano? Implicaciones para los profesionales de la nutrici\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica 26 (2), 92-94, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:kJDgFkosVoMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations between the Dietary Inflammatory Index and COVID-19 Outcomes in the UK Biobank Cohort (preprint)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:UmS_249rOGwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between educational level and suspicion of cognitive imparirment in Chilean older people",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sociedad Medica de Santiago, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:TlpoogIpr_IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Walking pace and cognitive impairment in elderly: finding from the Chilean National Health Survey 2016-2017",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad del Norte, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:oi2SiIJ9l4AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En busca de la armonizaci\u00f3n de datos en salud: una tarea pendiente",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (11), 1679-1680, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:uDGL6kOW6j0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations between device-measured physical activity and incident dementia: a prospective study: Oral Presentation B5. 3",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The Health & Fitness Journal of Canada 14 (3), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:nVrZBo8bIpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations Between Accelerometer-Measured Physical Activity and Incident Type 2 Diabetes: Findings from the UK Biobank Prospective Cohort Study: Mini-Oral Presentation B2. 17",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The Health & Fitness Journal of Canada 14 (3), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:5MTHONV0fEkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "194 Nonlinear isocaloric substitution analysis in nutritional epidemiology: An example using the UK Biobank data",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Epidemiology 50 (Supplement_1), dyab168. 280, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:9c2xU6iGI7YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de actividad f\u00edsica en personas mayores chilenas que han sufrido ca\u00eddas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 48 (4), 483-489, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:OTTXONDVkokC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Suplementos ergog\u00e9nicos: la evidencia m\u00e1s all\u00e1 de una moda: Ergogenic supplements: evidence beyond trends",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ARS MEDICA Revista de Ciencias M\u00e9dicas 46 (2), 60-66, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:HtEfBTGE9r8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre adiposidad y diabetes mellitus tipo 2 seg\u00fan nivel educacional en poblaci\u00f3n chilena: resultados de la Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (6), 819-828, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:4vMrXwiscB8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1l es el futuro de la formaci\u00f3n de capital humano avanzado en Chile? Escenario actual y post COVID-19",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (4), 649-650, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:WJVC3Jt7v1AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lactancia materna y su asociaci\u00f3n con obesidad: Mecanismos que podr\u00edan explicar el rol protector en la infancia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:SAZ1SQo2q1kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Endocrinolog\u00eda, Diabetes y Nutrici\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:7BrZ7Jt4UNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding the link between physical capability markers, sarcopenia and frailty and adverse health outcomes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "University of Glasgow, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:F1b5ZUV5XREC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What is the association between physical activity, sedentary lifestyle and risk of developing cancer in the adult population? A scoping review",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sociedad Chilena de Nutricion Bromatologia y Toxilogica, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:bz8QjSJIRt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The association of type of diet and all-cause cancer incidence and mortality: prospective study from UK Biobank",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Clinical Nutrition ESPEN 40, 664, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:EYYDruWGBe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Joint association of body mass index and waist circumference with cancer risk at 24 sites",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Clinical Nutrition ESPEN 40, 660-661, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nonlinear associations between a diet index and health outcomes: A prospective cohort study from uk biobank",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Clinical Nutrition ESPEN 40, 614-615, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:BwyfMAYsbu0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meat, plant, and fish-based diets and its associations withincident type 2 diabetes: Findings from the UK biobank prospective cohort Study",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Clinical Nutrition ESPEN 40, 641, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:4MWp96NkSFoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un nuevo punto de corte para per\u00edmetro de cintura en Chile: una tarea pendiente",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (9), 1379-1380, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas directrices americanas para la prevenci\u00f3n de c\u00e1ncer: su relevancia en el contexto chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (7), 1050-1052, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una dieta antiinflamatoria disminuir\u00eda el riesgo de mortalidad por todas las causas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:lvd772isFD0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between severe sarcopenic obesity and respiratory incidence and mortality: an obesity paradox.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Proceedings of the Nutrition Society 79 (OCE2), E105, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The bitter reality of non-nutritive sweeteners: a global perspective applied to the Chilean context",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "SOC CHILENA NUTRICION, BROMATOLOGIA & TOXICOLOGIA, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significado de las comidas tradicionales para mujeres adultas mayores de la provincia de Concepci\u00f3n, Chile.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n comunitaria= Spanish journal of community \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una nueva pieza en el puzle gen\u00e9tico de la obesidad",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (10), 1355-1356, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lifestyles of Chilean housewives. Analysis of the 2009-2010 Chilean Health Survey",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile 147 (9), 1144-1153, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The transcendence of prenatal feeding: From the Dutch hunger to the Chilean reality",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 90 (4), 456-457, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PREVALENCE OF PHYSICAL INACTIVITY IN LATIN AMERICA-WILL CHILE AND THE SOUTHERN CONE SUCCEED REDUCE BY 10% THE LEVELS OF PHYSICAL INACTIVITY FOR THE YEAR 2025?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica Clinica Las Condes 30 (3), 236-239, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:2l5NCbZemmgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una de cada cinco muertes en el mundo se asocian a una alimentaci\u00f3n no saludable:\u00bf Cu\u00e1l es la realidad chilena?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Nutrici\u00f3n, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What is the prevalence of metabolically healthy obesity in Chile?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SOC CHILENA NUTRICION, BROMATOLOGIA & TOXICOLOGIA, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalence and patterns of active commuting according to socio-demographic factors in the Chilean population",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ELSEVIER SCI LTD, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical activity and sedentary behaviours are associated with cognitive impairment in Chilean older adults",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SOC MEDICA SANTIAGO, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "More frequent nutritional feedback and personalised advice produces larger behavioural changes: Findings from the European Food4Me internet-based randomized controlled trial",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "American Journal of Preventive Medicine, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The association between handgrip strength and future health outcomes does not differ if grip strength is used in absolute or relative terms: a prospective cohort study",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Age and Ageing 48 (5), 683-691, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las personas que realizan actividad f\u00edsica solo 1 o 2 veces a la semana tambi\u00e9n podr\u00edan obtener importantes beneficios en la reducci\u00f3n del riesgo cardiovascular, c\u00e1ncer y \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista M\u00e9dica Cl\u00ednica Las Condes 29 (5), 580-582, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of a healthy lifestyle index with cardiovascular risk.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:aIdbFUkbNIkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desplazamiento activo se asocia con bajo riesgo de obesidad, diabetes y s\u00edndrome metab\u00f3lico en adultos chilenos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Horizonte 2 (17), 69-70, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:U4n9YNQMCAIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No cumplir con las recomendaciones de actividad f\u00edsica se asocia a mayores niveles de obesidad, diabetes, hipertensi\u00f3n y s\u00edndrome metab\u00f3lico en poblaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Sociedad M\u00e9dica de Santiago, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The joint effect of sitting time and obesity on the odds of developing type 2 diabetes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "SOC MEDICA SANTIAGO, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Risk factors associated with type 2 diabetes in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ARAN EDICIONES, SL, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Respuesta a la carta al editor \u201cMedidas de asociaci\u00f3n en un estudio de factores de riesgo asociados al desarrollo de hipertensi\u00f3n arterial en Chile\u201d",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 146 (2), 268-268, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repeated but true: Healthy eating is the key to better health",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Facultad de Ciencias, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carta al Editor/Letter to Editor",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Rev Chil Nutr 45 (1), 89-90, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Original Contribution Associations of Dietary Protein Intake With Fat-Free Mass and Grip Strength: A Cross-Sectional Study in 146, 816 UK Biobank Participants",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ORIGINAL UNEDITED MANUSCRIPT",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diabetes Care Publish Ahead of Print, published online October 6, 2017",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:YsrPvlHIBpEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychosocial dimension of the pandemic: the other side of covid-19 Dimens\u00c3o psicossocial da pand\u00camica: o outro lado de covid-19",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:CYCckWUYoCcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global Burden of Cardiovascular Diseases and Risks, 1990-2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS_SYGMAAAAJ:PkcyUWeTMh0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 67,
        "not_available": 3
    }
}