{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Gjjpj3oAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "FRANCISCA VALENTINA BEN\u00cdTEZ PEREIRA",
    "affiliation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez. Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "citedby": 7,
    "citedby5y": 7,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2020": 1,
        "2021": 6
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De incertidumbres, investigaci\u00f3n y anclajes socio-existenciales: Una entrevista con Kathya Araujo tras el acontecer de octubre",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos de Teor\u00eda Social 5 (10), 151-170, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gjjpj3oAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9464895992546774052",
            "cites_id": [
                "9464895992546774052"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Una misma unidad hist\u00f3rica\": V\u00e2nia Bambirra y el capitalismo dependiente de Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos de Teor\u00eda Social 5 (9), 22-36, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gjjpj3oAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16127330181138554996",
            "cites_id": [
                "16127330181138554996"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La abstracci\u00f3n del cuerpo femenino: Violencia pol\u00edtica, dispositivos corporales y narraci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista N\u00e9mesis, 103-122, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gjjpj3oAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desenvolvimento e desigualdades na Am\u00e9rica Latina: dilemas de longo curso",
                "citation": "CLACSO, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gjjpj3oAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}