{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "hC6Ehx8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Macarena Angulo Carmona",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=hC6Ehx8AAAAJ&citpid=6",
    "affiliation": "Estudiante Doctorado en Educaci\u00f3n Universidad Alberto Hurtado/Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "citedby": 22,
    "citedby5y": 22,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2021": 2,
        "2022": 9,
        "2023": 9
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contarte. Una sistematizaci\u00f3n de la pr\u00e1ctica reflexiva entre docente y amiga cr\u00edtica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 47 (2), 137-159, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hC6Ehx8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12145651853701925604",
            "cites_id": [
                "12145651853701925604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contarte. A Sistematization of the Reflective Practice between Teacher and Critical Friend",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios Pedagogicos 47 (2), 137-159, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hC6Ehx8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13119183706042594033",
            "cites_id": [
                "13119183706042594033"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje-servicio y formaci\u00f3n inicial docente. Factores que determinan el desarrollo de habilidades transversales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "RIDAS. Revista Iberoamericana de Aprendizaje-Servicio, 1-22, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hC6Ehx8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8594473043997964079",
            "cites_id": [
                "8594473043997964079"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kindergarten children\u2019s math anxiety and its relationship with mathematical performance (Ansiedad matem\u00e1tica en ni\u00f1os y ni\u00f1as de k\u00ednder y su relaci\u00f3n con el rendimiento matem\u00e1tico)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Studies in Psychology 44 (2-3), 542-561, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hC6Ehx8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1611404616632889659",
            "cites_id": [
                "1611404616632889659"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Equidad en matem\u00e1ticas: los mecanismos detr\u00e1s de la agudizaci\u00f3n en la brecha de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Calidad en la educaci\u00f3n, 142-157, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hC6Ehx8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de competencias en experiencias de aprendizaje-servicio remoto. Percepci\u00f3n de futuros docentes",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "RIDAS. Revista Iberoamericana de Aprendizaje-Servicio, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hC6Ehx8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de competencias en experiencias de aprendizaje-servicio remoto. Percepci\u00f3n de futuros docentes",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hC6Ehx8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contarte. Una sistematizaci\u00f3n de la pr\u00e1ctica reflexiva entre docente y amiga cr\u00edtica/Contarte. A sistematization of the reflective practice between teacher and critical friend.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios Pedag\u00f3gicos 47 (2), 137-160, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hC6Ehx8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia performativa y desarrollo de competencias interculturales. Investigaci\u00f3n basada en las artes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hC6Ehx8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia performativa y desarrollo de competencias interculturales. Investigaci\u00f3n basada en las artes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 12-31, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hC6Ehx8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}