{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "hj0Q4iwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Dr Francisco Villal\u00f3n",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=hj0Q4iwAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico, Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Mindfulness",
        "Compassion",
        "Psychiatry"
    ],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "homepage": "http://www.fjvillalon.cl/",
    "citedby": 122,
    "citedby5y": 119,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2018": 2,
        "2019": 2,
        "2020": 1,
        "2021": 16,
        "2022": 33,
        "2023": 48,
        "2024": 15
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "yQQSbZ0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Baltica Cabieses",
            "affiliation": "Prof. Social Epidemiology (UDD); Visiting scholar (UoYork); Board member Lancet Migration LAC"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Yce9bF0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "marianna purgato",
            "affiliation": "University of Verona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Svmux3oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Noortje Uphoff",
            "affiliation": "University of York"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xloo8tMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Corrado Barbui",
            "affiliation": "Professor of Psychiatry, WHO Collaborating Centre, University of Verona, Italy"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "N4aWDxAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maximiliano Escaffi-Schwarz",
            "affiliation": "Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "t6KsoysAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nerea Aldunate Ruff",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KIcH77wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ricardo Morales-Torres",
            "affiliation": "Duke"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "hmfHIegAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Edmundo Kronm\u00fcller",
            "affiliation": "Profesor Asociado, Escuela de Psicolog\u00eda, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "G8PqUZ4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rita M Rivera",
            "affiliation": "Yale University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "w2XTk34AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Miguel Ibaceta",
            "affiliation": "The University of Manchester"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "DmWRYnEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Adrian P. Mundt",
            "affiliation": "Professor, Medical Faculty Universidad de Chile, Universidad Diego Portales"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An overview of systematic reviews on mental health promotion, prevention, and treatment of common mental disorders for refugees, asylum seekers, and internally displaced persons",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cochrane Database of Systematic Reviews, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hj0Q4iwAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 96,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2962845703875878802",
            "cites_id": [
                "2962845703875878802"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mindfulness, compasi\u00f3n e intercuidado: su marco conceptual.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pinelatinoamericana 3 (1), 42\u201353, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hj0Q4iwAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12653953781314096146,18286913399927580183",
            "cites_id": [
                "12653953781314096146",
                "18286913399927580183"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La creencia epistemol\u00f3gica constructivista sobre el conocimiento cient\u00edfico var\u00eda en funci\u00f3n del a\u00f1o de formaci\u00f3n en los estudiantes de Medicina pero no en los estudiantes de \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 145 (9), 1184-1192, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hj0Q4iwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15259056794944084201,6577238639130106430",
            "cites_id": [
                "15259056794944084201",
                "6577238639130106430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Brief Online Mindfulness- and Compassion-Based Inter-Care Program for Students During COVID-19 Pandemic: A Randomized Controlled Trial",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Mindfulness, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hj0Q4iwAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13512693640298530801",
            "cites_id": [
                "13512693640298530801"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n basada en mindfulness y pintura para cuidadores de ni\u00f1os y adolescentes con necesidades especiales: Un estudio piloto",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Archivos en Medicina Familiar 22 (2), 61-71, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hj0Q4iwAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15399859831341385733,17265889834241338200",
            "cites_id": [
                "15399859831341385733",
                "17265889834241338200"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mindfulness, compasi\u00f3n e Inter cuidado: el programa de Inter cuidado basado en atenci\u00f3n Plena (IBAP)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pinelatinoamericana 3 (2), 103-114, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hj0Q4iwAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14708044361665000327,4700719782433293319",
            "cites_id": [
                "14708044361665000327",
                "4700719782433293319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n del instrumento Self-Compassion Scale para valoraci\u00f3n de la autocompasi\u00f3n en estudiantes y m\u00e9dicos en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Rev Med Chile 151, 160-169, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hj0Q4iwAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5884861853511718710,14486563857407984068",
            "cites_id": [
                "5884861853511718710",
                "14486563857407984068"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de la escala Five Facet Mindfulness Questionnaire en estudiantes de medicina y m\u00e9dicos en Chile.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Rev Med Chile 151, 435-445, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hj0Q4iwAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13463154719215462412",
            "cites_id": [
                "13463154719215462412"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presencia de s\u00edntomas de ansiedad y depresi\u00f3n en estudiantes de medicina durante la pandemia de COVID19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 150 (8), 1018-1025, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hj0Q4iwAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14361692905656079346,8205141470053637095",
            "cites_id": [
                "14361692905656079346",
                "8205141470053637095"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias y percepci\u00f3n sobre la felicidad y el bienestar en Atenci\u00f3n Primaria en Salud tanto en Chile como en Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Archivos de Medicina Familiar 24 (1), 13-21, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hj0Q4iwAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3265881094939977060,17137149731189425929,8983086790057918937",
            "cites_id": [
                "3265881094939977060",
                "17137149731189425929",
                "8983086790057918937"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bienestar subjetivo o felicidad en atenci\u00f3n primaria: una revisi\u00f3n narrativa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Archivos en medicina familiar 23 (3), 137-146, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hj0Q4iwAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=319415148753351164,3975559102485161464,10927086307431250578",
            "cites_id": [
                "319415148753351164",
                "3975559102485161464",
                "10927086307431250578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol de la expectativa pragm\u00e1tica de consistencia en la resoluci\u00f3n de la referencia definida repetida durante el di\u00e1logo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista signos 52 (101), 854-877, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hj0Q4iwAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=659094006498123711,11320976828844069400",
            "cites_id": [
                "659094006498123711",
                "11320976828844069400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intercare, Mindfulness and Compassion Based Intervention for Parental Burnout",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "https://classic.clinicaltrials.gov/ct2/show/NCT05833269, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hj0Q4iwAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mindfulness and Intercare Based Intervention for Physicians Burnout Reduction (MIIB)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "https://classic.clinicaltrials.gov/ct2/show/NCT05013489, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hj0Q4iwAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda para el cuidado de la salud de ni\u00f1os y ni\u00f1as migrantes y sus familias en Chile, con enfoque intercultural.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Medicina. ICIM, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hj0Q4iwAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Para superar la pandemia debemos cuidarnos todos: Material de apoyo para familias migrantes viviendo pandemia SARS-CoV-2 en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Instituto de Ciencias e Innovaci\u00f3n en Medicina (ICIM), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hj0Q4iwAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mindfulness en la pr\u00e1ctica cl\u00ednica: Burnout, cuidar y autocuidarse",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Medicina Familiar 1 (13), 14-22, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hj0Q4iwAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n y conocimiento del examen Papanicolaou en usuarias del centro  de salud familiar Avogadro Aguilera en la Reina",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "XII Congreso M\u00e9dicos de Atenci\u00f3n Primaria 2018 12, 18, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hj0Q4iwAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Felicidad en Chile: \u00bfCu\u00e1l es la perspectiva en Atenci\u00f3n Primaria en Salud?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "XII Congreso M\u00e9dicos de Atenci\u00f3n Primaria 2018 12, 26-27, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hj0Q4iwAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The cognitive costs involved in talking with someone with alzheimer's disease",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "IX Embodied and Situated Language Processing Conference, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hj0Q4iwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reporte de experiencia local en la implementaci\u00f3n del Manual de prevenci\u00f3n de ca\u00eddas del adulto mayor.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "XVIII Congreso Chileno de Medicina Familiar, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hj0Q4iwAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicaci\u00f3n de terapia electro convulsiva de mantenci\u00f3n: Cl\u00ednica de dos casos.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Chilena de Neuropsiquiatr\u00eda. LXIX Congreso Chileno de Neurolog\u00eda \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hj0Q4iwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Danza",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hj0Q4iwAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}