{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Hsc86jQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Camila Silva Salinas",
    "affiliation": "Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "History",
        "Memory Studies",
        "Childhood Studies",
        "Education"
    ],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "citedby": 149,
    "citedby5y": 76,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "1998": 1,
        "1999": 0,
        "2000": 4,
        "2001": 1,
        "2002": 2,
        "2003": 0,
        "2004": 0,
        "2005": 0,
        "2006": 0,
        "2007": 2,
        "2008": 2,
        "2009": 6,
        "2010": 0,
        "2011": 3,
        "2012": 6,
        "2013": 5,
        "2014": 4,
        "2015": 6,
        "2016": 6,
        "2017": 13,
        "2018": 9,
        "2019": 15,
        "2020": 14,
        "2021": 7,
        "2022": 19,
        "2023": 14,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movimiento de pobladores en lucha:\u201cA tomarse Pe\u00f1alol\u00e9n para conquistar la ciudad\u201d",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Santiago, Chile: Ediciones Sur, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15055298738510102389",
            "cites_id": [
                "15055298738510102389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad del huevo de codornices utilizando harina de algas marinas y fosfato monoam\u00f3nico",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Archivos de zootecnia 57 (219), 313-319, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1810068393161320575",
            "cites_id": [
                "1810068393161320575"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efeito de n\u00edveis e formas de aplica\u00e7\u00e3o de ur\u00e9ia sobre a qualidade da palha de trigo",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Revista Unimar 16 (1), 137-147, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10361421955559014880",
            "cites_id": [
                "10361421955559014880"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto potencial das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas sobre as doen\u00e7as de arroz no Brasil",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas: impactos sobre doen\u00e7as de plantas no Brasil, 140-158, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8439619370580816315",
            "cites_id": [
                "8439619370580816315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pol\u00edtica sobre el territorio: La construcci\u00f3n pol\u00edtica del territorio poblacional en los albores del neoliberalismo. Chile, 1973\u20131980",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Pret\u00e9rito Imperfecto 1, 90-126, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13856309384153310513",
            "cites_id": [
                "13856309384153310513"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento de las madres sobre la lactancia materna exclusiva en el Hospital Regional de Cajamarca",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Tesis para optar el t\u00edtulo de: especialista en enfermer\u00eda menci\u00f3n cuidados \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4305603828393967003",
            "cites_id": [
                "4305603828393967003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y proyectos desarrollistas: discursos y pr\u00e1cticas de alfabetizaci\u00f3n popular en Chile, 1960-1970",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cuadernos Chilenos de Historia de la Educaci\u00f3n, 87-111, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9491408700377354090",
            "cites_id": [
                "9491408700377354090"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Flora medicinal nativa do Bioma Cerrado catalogada por estudos etnobot\u00e2nicos no Estado de Goi\u00e1s, Brasil",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Anhang\u00fcera 8 (1), 67-88, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12487291391981717726",
            "cites_id": [
                "12487291391981717726"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "N\u00edveis de lisina e metionina sobre o desempenho e rendimento de carca\u00e7a de frangos de corte na fase final de cria\u00e7\u00e3o",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Anais da Confer\u00eancia Apinco de Ci\u00eancia e Tecnologia Av\u00edcolas, 19, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10379606369490582692",
            "cites_id": [
                "10379606369490582692"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lises das caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas do mel de abelhas comercializado na regi\u00e3o noroeste do Paran\u00e1",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidade Estadual do Paran\u00e1/Colegiado de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas/Paranava\u00ed, PR, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1575139780595569464",
            "cites_id": [
                "1575139780595569464"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Para una historia social de la educaci\u00f3n: La construcci\u00f3n hist\u00f3rica de la escuela popular. Una mirada desde el movimiento de pobladores (1957-1973)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades, Universidad de Chile, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17056208903187491518",
            "cites_id": [
                "17056208903187491518"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rendimiento de codornices japonesas utilizando harina de algas marinas y fosfato monoam\u00f3nico",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Archivos de Zootecnia 57 (219), 381-384, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5494469934597796520",
            "cites_id": [
                "5494469934597796520"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "First report of apple bull\u2019s-eye rot caused by Neofabraea perennans in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Plant Dis 104, 1537, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14036652102034257963",
            "cites_id": [
                "14036652102034257963"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educating in collaborative symbiosis or how research synergies make sense in different territories?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "INTED2020 Proceedings, 8975-8982, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13826963876827340785",
            "cites_id": [
                "13826963876827340785"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Para cada profesor, una revista. La Revista de Educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n de docentes en Chile. 1965-1970",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Pensamiento Educativo, 46-47, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2324098761870344995",
            "cites_id": [
                "2324098761870344995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Performance of Japanese quails utilizing seaweed flour and monoammonium phosphate.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12187165596149800745",
            "cites_id": [
                "12187165596149800745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Humedales e intervenci\u00f3n humana, un acercamiento a la mirada sobre el manejo territorial",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Memorias de las Jornadas Nacionales y Congreso Internacional en Ense\u00f1anza de \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17740093047342431455",
            "cites_id": [
                "17740093047342431455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quality of egg of Japanese quails utilizing seaweed flour and monoammoniumphosphate.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2686832147048839247",
            "cites_id": [
                "2686832147048839247"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curvas de lactancia en predios lecheros de Osorno",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Estaci\u00f3n Experimental Remehue, 3-6, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14592712228999454040",
            "cites_id": [
                "14592712228999454040"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Produ\u00e7\u00e3o de compostos vol\u00e1teis por Epicoccum nigrum contra os pat\u00f3genos do arroz.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "In: CONGRESSO BRASILEIRO DE FITOPATOLOGIA, 48.; CONGRESSO BRASILEIRO DE \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8486856727588288798",
            "cites_id": [
                "8486856727588288798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre la violencia y la utop\u00eda: la escolarizaci\u00f3n \u201cdesde abajo\u201d en la historia poblacional (1957-1973)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "HISTORIAS LOCALES POBLACIONALES EN SANTIAGO DE CHILE, 97, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre el n\u00famero de sesiones y el tratamiento post reconstrucci\u00f3n del ligamento cruzado anterior tras rotura traum\u00e1tica total.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Archivos de la Sociedad Chilena de Medicina del Deporte 67 (1), 22-36, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narrando al sujeto hist\u00f3rico popular: Escritura historiogr\u00e1fica en la Nueva Historia Social chilena (1985-2012)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Humanidades, 269-295, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de autopercepci\u00f3n de problemas de capacidad auditiva en poblaci\u00f3n de 30 a 59 a\u00f1os, Chile. Encuesta Nacional de Salud 2017",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interprofessional health education and its impact on integral healthcare",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "European Journal of Public Health 30 (Supplement_5), ckaa165. 857, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinant factors of fire recurrence in Cerrado: focus in vegetation recuperation and aids for protected areas management",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Biodiversidade Brasileira 10 (1), 54-54, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historizar el neoliberalismo para combatir la barbarie: Una propuesta de agenda para la Historia Social Popular",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "REVUELTAS. Revista Chilena de Historia Social Popular, 8-16, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fatores que determinam a recorr\u00eancia de fogo no cerrado: enfoque na recupera\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o e subs\u00eddios para o manejo em unidades de conserva\u00e7\u00e3o",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Biodiversidade Brasileira 9 (1), 133-133, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas histopatol\u00f3gicas da atrofia da mucosa na gastrite atr\u00f3fica do corpo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Jornal Brasileiro de Patologia e Medicina Laboratorial 52, 50-54, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BENTHIC MACROINVERTEBRATES AS BIOINDICATORS WATER QUALITY IN A STRETCH OF RIVER APODI-MOSSORO",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "HOLOS 32 (7), 121-132, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXTRA\u00c7\u00c3O DO \u00d3LEO DAS SEMENTES DE CRAMBE (Crambe abyssinica) EMPREGANDO PROPANO SUBCR\u00cdTICO",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Blucher Chemical Engineering Proceedings 1 (2), 15617-15624, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXTRA\u00c7\u00c3O DO \u00d3LEO DA AM\u00caNDOA DA MACA\u00daBA (ACROCOMIA ACULEATA) UTILIZANDO DI\u00d3XIDO DE CARBONO SUPERCR\u00cdTICO",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Blucher Chemical Engineering Proceedings 1 (2), 16280-16287, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Decreto n\u00ba 224 crea con car\u00e1cter experimental los Consejos de Educaci\u00f3n que indica para asegurar la participaci\u00f3n de las organizaciones que se\u00f1ala",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cuadernos Chilenos de Historia de la Educaci\u00f3n, 162-180, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y cambio social: Autor: Tom\u00e1s Vasconi",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cuadernos Chilenos de Historia de la Educaci\u00f3n, 145-146, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cPara cada profesor, una revista\u201d. La Revista de Educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n de docentes en Chile. 1965-1970.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Pensamiento Educativo, Revista de Investigaci\u00f3n Latinoamericana (PEL) 46 (1 \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Escuela de Pedregoso. Reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica de un proyecto educativo aut\u00f3nomo y la contribuci\u00f3n de la historia para la generaci\u00f3n de pol\u00edticas locales",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Horizontes de ma\u00edz y barro. Saberes e imaginarios en di\u00e1logo hacia un nuevo \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" si la historia se olvida, la cabeza se arremolina\". Proyecto Remolinos de la Memoria: reconstrucci\u00f3n de historia local y proyecto educativo aut\u00f3nomo en la comunidad mapuche \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Horizontes de ma\u00edz y barro. Saberes e imaginarios en di\u00e1logo hacia un nuevo \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preliminary report on the characterisation of bottom sediment on nephrops grounds off the southwest and south-eastern costa of Portugal: study carried out during the June 2004 \u2026",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Preliminary report on the characterisation of bottom sediment on nephrops \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New Concepts for Projects for Superheating Installations of Air Blast of Charcoal Blast Furnaces for Non-Integrated Mills",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Metal. ABM 43 (360), 794, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Milk cost [production, profitableness, Argentina]].[Spanish]",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "Revista de los CREA, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Costo de la leche [produccion, rentabilidad, Argentina].",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "Revista de los CREA 13, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LISTADO DE ROLES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CUESTIONARIO DISABILITIES OF THE ARM, SHOULDER AND HAND (DASH)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXAMEN COGNITIVO DE ADDENBROOKE (ACER, VERSI\u00d3N CHILE)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HISTORIAS LOCALES POBLACIONALES EN SANTIAGO DE CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de las herramientas de la industria 4.0 para mejorar los procesos de An\u00e1lisis Causa Ra\u00edz (RCA) y el Mantenimiento Centrado en Confiablidad (RCM)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FORMANDO EDUCADORAS/ES GARANTES DE DERECHOS HUMANOS: REFLEXIONES, APRENDIZAJES Y DESAF\u00cdOS DESDE LA EDUCACI\u00d3N UNIVERSITARIA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disponibilidad de madera de eucalipto en Chile. Periodo 1996-2015",
                "citation": "INFOR, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraci\u00f3n latinoamericana y env\u00edo de remesas en Chile",
                "citation": "Revista de Estudiantes de Antropolog\u00eda. Universidad de Chile. N\u00famero 4, 2010 \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1. Un pa\u00eds de ni\u00f1os que pensaba en educaci\u00f3n (1953-1973)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pol\u00edtica sobre el territorio: La construcci\u00f3n pol\u00edtica del territorio poblacional en los albores del neoliberalismo. Chile, 1973-19801",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Educaci\u00f3n en Derechos Humanos y Ciudadan\u00eda en la formaci\u00f3n inicial docente",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Hsc86jQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}