{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "i2VjyG8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Sim\u00f3n Ram\u00edrez Gonz\u00e1lez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=i2VjyG8AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Sociolog\u00eda Pol\u00edtica",
        "Teor\u00eda Social",
        "Filosof\u00eda Pol\u00edtica",
        "Neoliberalismo"
    ],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Simon_Ramirez3",
    "citedby": 76,
    "citedby5y": 75,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2018": 1,
        "2019": 2,
        "2020": 6,
        "2021": 13,
        "2022": 19,
        "2023": 20,
        "2024": 11
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6lYgX_0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jorge Atria Curi",
            "affiliation": "Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jw0bvrYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luis Maldonado",
            "affiliation": "Instituto de Sociolog\u00eda, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica of Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "QkIdjasAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Carlos Castillo",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Economic elites\u2019 attitudes toward meritocracy in Chile: A moral economy perspective",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "American Behavioral Scientist 64 (9), 1219-1241, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2VjyG8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=265628739394631939",
            "cites_id": [
                "265628739394631939"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constituci\u00f3n chilena y gubernamentalidad neoliberal",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Derecho y Cr\u00edtica Social, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2VjyG8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=837784703718863722",
            "cites_id": [
                "837784703718863722"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos sociales como cr\u00edtica del modelo neoliberal: antagonismos emergentes en el Chile Actual",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano (Chile), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2VjyG8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16365584659565774252",
            "cites_id": [
                "16365584659565774252"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Business elites' attitudes toward taxation and the state: The case of Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNRISD Occasional Paper-Overcoming Inequalities in a Fractured World \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2VjyG8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11165337227276077674",
            "cites_id": [
                "11165337227276077674"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia y condici\u00f3n plebeya en el horizonte de crisis de la oligarqu\u00eda neoliberal",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pol\u00edtica y Sociedad 59 (1), e74384, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2VjyG8AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12681928595113963104",
            "cites_id": [
                "12681928595113963104"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Gran Ensayo. G\u00e9nesis social, consolidaci\u00f3n y crisis del neoliberalismo en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2VjyG8AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6218877464646637900",
            "cites_id": [
                "6218877464646637900"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Studying meritocracy in an unequal context: Perspectives from Chilean scholars",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universum (Talca) 34 (2), 127-145, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2VjyG8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10793193062131415915",
            "cites_id": [
                "10793193062131415915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Renuentes a pagar? \u00c9lites econ\u00f3micas y desempe\u00f1o del Estado en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Pl\u00e9yade (Santiago), 84-115, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2VjyG8AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16709981694443118923",
            "cites_id": [
                "16709981694443118923"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia y condici\u00f3n plebeya en el horizonte de crisis de la oligarqu\u00eda neoliberal",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pol\u00edtica y sociedad 59 (1), 11, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2VjyG8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo no-capital: El fundamento civilizatorio de la sociedad postcapitalista en\" Forma valor y forma comunidad\", de \u00c1lvaro Garc\u00eda Linera",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos de Teor\u00eda Social 5 (9), 48-59, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2VjyG8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociog\u00e9nesis del neoliberalismo en Chile: Acumulaci\u00f3n por desposesi\u00f3n y gubernamentalidad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Chile, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2VjyG8AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No es esc\u00e1ndalo,\u00a1 es democracia! Apuntes sociol\u00f3gicos sobre",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2VjyG8AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}