{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ID73yWUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Florencia Herrera",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=ID73yWUAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Escuela de Sociolog\u00eda, Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "familia",
        "parentalidad",
        "discapacidad",
        "reproducci\u00f3n",
        "homparentalidad"
    ],
    "email_domain": "@udp.cl",
    "homepage": "http://www.icso.cl/investigadores/maria-florencia-herrera-oesterheld/",
    "citedby": 475,
    "citedby5y": 298,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 15,
    "i10index5y": 11,
    "cites_per_year": {
        "2008": 4,
        "2009": 2,
        "2010": 5,
        "2011": 7,
        "2012": 17,
        "2013": 9,
        "2014": 11,
        "2015": 14,
        "2016": 18,
        "2017": 34,
        "2018": 47,
        "2019": 42,
        "2020": 51,
        "2021": 71,
        "2022": 69,
        "2023": 47,
        "2024": 18
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3fjKVVYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Berta Teitelboim Grinblatt",
            "affiliation": "Profesor de M\u00e9todos Cuantitativos, Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Dt6e_E0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "fernando zegers-hochschild",
            "affiliation": "Emeritus professor University Diego Portales and Clinica las Condes"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "W1yc90oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sofia Salas",
            "affiliation": "Profesor de Bio\u00e9tica, Universidad del Desarrollo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "IKBCNHoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Irene Salvo Agoglia",
            "affiliation": "Grupo de Investigaci\u00f3n AFIN, Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cMen Always Adopt\u201d infertility and reproduction from a male perspective",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Journal of Family Issues 34 (8), 1059-1080, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 80,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7817120917607524810",
            "cites_id": [
                "7817120917607524810"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tradition and transgression: Lesbian motherhood in Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Sexuality Research & Social Policy 6, 35-51, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7558677603685168322",
            "cites_id": [
                "7558677603685168322"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proveer, cuidar y criar: evidencias, discursos y experiencias sobre paternidad en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2575208760805335007",
            "cites_id": [
                "2575208760805335007"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de la identidad l\u00e9sbica en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universum (Talca) 22 (2), 151-163, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15537015153668817535",
            "cites_id": [
                "15537015153668817535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anticipando la Paternidad: Ella es la que est\u00e1 embarazada",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Masculinidades y cambio social 5 (2), 107-133, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9077368246714974402",
            "cites_id": [
                "9077368246714974402"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La otra mam\u00e1: madres no biol\u00f3gicas en la pareja l\u00e9sbica",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Conjugalidades, parentalidades e identidades l\u00e9sbicas, gays e travestis, 213-232, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1760472127592608746",
            "cites_id": [
                "1760472127592608746"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cSoy un pap\u00e1 s\u00faper normal\u201d: Experiencias parentales de hombres gay en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4212330550563507814",
            "cites_id": [
                "4212330550563507814"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encuesta de opini\u00f3n p\u00fablica sobre reproducci\u00f3n humana y usos de tecnolog\u00eda de reproducci\u00f3n asistida en habitantes de Santiago, Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 141 (7), 853-860, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10177699266467725776",
            "cites_id": [
                "10177699266467725776"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The building of parental bonds: adoption and assisted reproduction in Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de cercetare \u015fi interven\u0163ie social\u0103, 25-43, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18122527651871380100",
            "cites_id": [
                "18122527651871380100"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Involucrados dentro de lo posible: Conciliaci\u00f3n trabajo-paternidad de padres primerizos chilenos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 97-113, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7415474260445142663",
            "cites_id": [
                "7415474260445142663"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Develando Prejuicios:\u00bf por qu\u00e9 los hombres homosexuales son padres de segunda categor\u00eda?",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 18, 265-267, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16445863161528172884",
            "cites_id": [
                "16445863161528172884"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infiltrados (as) en la academia: capacitismo en la universidad desde la experiencia de acad\u00e9micos (as) con discapacidad/diversidad funcional en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9438067913174759390",
            "cites_id": [
                "9438067913174759390"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mirada de los chilenos a la familia",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Diego Portales. Encuesta Nacional UDP, 121-135, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2842961852458638538",
            "cites_id": [
                "2842961852458638538"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cI Assumed He Didn\u2019t Exist\u201d: The Birth Father as the Invisible Member of the Adoption Kinship Network",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Family Issues 42 (5), 984-1006, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1561600229618837315",
            "cites_id": [
                "1561600229618837315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2018A horror movie with a happy ending\u2019: childbirth from the father\u2019s perspective",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "NORMA 15 (3-4), 251-266, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9867676011989946045",
            "cites_id": [
                "9867676011989946045"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anticipating Fatherhood:\u201cShe is the One who is Pregnant\u201d",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Masculinities & Social Change 5 (2), 107-133, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18026130909638551651",
            "cites_id": [
                "18026130909638551651"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encuesta de opini\u00f3n p\u00fablica sobre reproducci\u00f3n humana y uso de tecnolog\u00eda reproductiva moderna",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Diego Portales, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5433088777591034301",
            "cites_id": [
                "5433088777591034301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Familia y maternidad: Sangre y cuidado en mujeres lesbianas de las ciudades de Barcelona y Santiago",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Conservadurismo y Transgresi\u00f3n en Chile: Reflexiones sobre el mundo privado, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17806482504630684637",
            "cites_id": [
                "17806482504630684637"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2018LA MAM\u00c1 SOY YO\u2019: EXPERIENCIAS PARENTALES DE MADRES Y PADRES CON DISCAPACIDAD EN CHILE",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psicologia em Estudo 27, 1-17, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16919453943591313321",
            "cites_id": [
                "16919453943591313321"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Opinion survey on the use of assisted reproductive technologies applied to inhabitants of Santiago, Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Medica de Chile 141 (7), 853-860, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=132375341420932306",
            "cites_id": [
                "132375341420932306"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cI did everything humanly possible\u201d: the process of making reproductive decisions in the context of assisted reproduction in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Tapuya: Latin American Science, Technology and Society 3 (1), 377-395, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7762918548518546383",
            "cites_id": [
                "7762918548518546383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Familias l\u00e9sbicas: identidad, pareja y maternidad",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Bolet\u00edn, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12259285598185913081",
            "cites_id": [
                "12259285598185913081"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipolog\u00edas y argumentos en torno a las t\u00e9cnicas de reproducci\u00f3n asistida en habitantes de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 143 (12), 1527-1532, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9941806489100099024",
            "cites_id": [
                "9941806489100099024"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n de los padres de familia en la educaci\u00f3n intercultural bilingue en las instituciones educativas primarias del distrito de Sina (provincia de San Antonio de Putina \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad Nacional del Altiplano, Puno, Per\u00fa, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3571506018795761916",
            "cites_id": [
                "3571506018795761916"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reproducci\u00f3n por terceras partes en Chile: comunicando or\u00edgenes y construyendo parentesco",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pol\u00edtica y sociedad 56 (3), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12279923518794601685",
            "cites_id": [
                "12279923518794601685"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ser y hacer familia: la mirada l\u00e9sbica de las relaciones \u00edntimas",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Barcelona, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2092348851018859895",
            "cites_id": [
                "2092348851018859895"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Typologies and arguments about the use of assisted reproductive technologies among people living in Santiago, Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista medica de Chile 143 (12), 1527-1532, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17957167778703896444",
            "cites_id": [
                "17957167778703896444"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Opiniones de los chilenos sobre el aborto",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "CHILE 2009: PERCEPCIONES Y ACTITUDES SOCIALES, 95, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2762486353348619305",
            "cites_id": [
                "2762486353348619305"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cLook at Me!\u201d: The Public and Digital Political Campaigns of People With Disability During Chile\u2019s Sociopolitical Crisis",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Space and Culture 26 (3), 395-406, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2018A MAM\u00c3E SOU EU\u2019: EXPERI\u00caNCIAS PARENTAIS DE M\u00c3ES E PAIS COM DEFICI\u00caNCIA NO CHILE",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psicologia em Estudo 27, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2018I\u2019M THE MOTHER\u2019: EXPERIENCES OF MOTHERS AND FATHERS WITH DISABILITY IN CHILE",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psicologia em Estudo 27, 1-17, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cGirls Are Like Flowers; Boys Are Like footballs\u201d: How Fathers Hope to Configure Their Sons\u2019 Masculinity",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Boyhood Studies 14 (1), 45-62, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "My compa\u00f1ero Otto",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Families, Relationships and Societies 8 (2), 341-344, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Typologies and arguments about the use of assisted reproductive technologies among people living in Santiago, Chile Tipolog\u00edas y argumentos en torno a las t\u00e9cnicas de \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Sociedad Medica de Santiago, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Opinion survey on the use of assisted reproductive technologies applied to inhabitants of Santiago, Chile Encuesta de opini\u00f3n p\u00fablica sobre reproducci\u00f3n humana y usos de \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uncertainty and reproductive responsibility: Men and assisted reproduction in Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "The Second ISA Forum of Sociology (August 1-4, 2012), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Homossexualidade e ado\u00e7\u00e3o",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 18 (01), 265-267, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Develando prejuicios:\u00bf P Develando prejuicios:\u00bf Por qu\u00e9 los hombres or qu\u00e9 los hombres homosexuales son padres de segunda categor\u00eda?",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 18 (1), 265-267, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UZIEL, Anna Paula. Homossexualidade e ado\u00e7\u00e3o",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 18 (1), 265-265, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UZIEL, Anna Paula. Homossexualidade e ado\u00e7\u00e3o",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 18 (1), 265-265, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pel\u00edcula tica'Avanzar\u00e9 tan despacio'se estrenar\u00e1 en festival de documentales m\u00e1s importante del mundo: Largometraje fue seleccionado en la Secci\u00f3n Oficial Luminous del Festival \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actrices de Gallito Pinto ponen su mirada en el cine: En proceso. Proyecto est\u00e1 en una etapa de pregui\u00f3n y b\u00fasqueda de patrocinadores, por lo que a\u00fan no tiene ni fecha de \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2018Las ni\u00f1as son como flores, los ni\u00f1os son como pelotas\u2019: c\u00f3mo los padres esperan configurar la masculinidad de sus hijos1.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2018Una pel\u00edcula de terror con un final feliz\u2019: El parto desde la perspectiva de los padres1.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uncertainty and reproductive responsibility: adoption and assisted reproduction",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ID73yWUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}