{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "J1j-qEYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Francisco Diaz Klaassen",
    "affiliation": "Profesor de literatura, Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "literatura contempor\u00e1nea latinoamericana"
    ],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "citedby": 6,
    "citedby5y": 0,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2017": 4,
        "2018": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El hombre sin acci\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Santiago de Chile: Editorial Forja, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "J1j-qEYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4908572351501507059",
            "cites_id": [
                "4908572351501507059"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antolog\u00eda del cuento nuevo chileno",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Editorial Forja, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "J1j-qEYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11463776330903310808",
            "cites_id": [
                "11463776330903310808"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Roberto Bola\u00f1o heterocr\u00f3nico: desafiando la obsolescencia y el olvido neoliberal.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Chasqui (13901079), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "J1j-qEYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00ednimas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "J1j-qEYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extempor\u00e1neo y contempor\u00e1neo: El poeta en la obra narrativa de Roberto Bola\u00f1o",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Estudios Hisp\u00e1nicos 57 (2), 321-338, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "J1j-qEYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mike Wilson.\" Ciencias ocultas\"",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Anales de Literatura Chilena, 517-520, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "J1j-qEYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bola\u00f1o hist\u00f3rico: Chile, Neoliberalismo, Obsolescencia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cornell University, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "J1j-qEYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En la colina",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "J1j-qEYAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La hora m\u00e1s corta",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "J1j-qEYAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Thing that Cannot Be Put Back Again",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "English Studies in Latin America: A Journal of Cultural and Literary \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "J1j-qEYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuando \u00e9ramos j\u00f3venes",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "J1j-qEYAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Hanging Men from Prague",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "English Studies in Latin America: A Journal of Cultural and Literary \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "J1j-qEYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}