{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "JD_X4KYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carlos Mel\u00e9ndez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=JD_X4KYAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Political Science",
        "Comparative Politics",
        "Latin America",
        "Partisanship"
    ],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "citedby": 2092,
    "citedby5y": 1221,
    "hindex": 24,
    "hindex5y": 17,
    "i10index": 39,
    "i10index5y": 27,
    "cites_per_year": {
        "2008": 9,
        "2009": 19,
        "2010": 26,
        "2011": 28,
        "2012": 45,
        "2013": 79,
        "2014": 106,
        "2015": 117,
        "2016": 132,
        "2017": 132,
        "2018": 128,
        "2019": 171,
        "2020": 177,
        "2021": 214,
        "2022": 273,
        "2023": 293,
        "2024": 89
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xEZCdWkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ezequiel Gonzalez-Ocantos",
            "affiliation": "Professor of Comparative & Judicial Politics, University of Oxford"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "oHjxSVEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "David Nickerson",
            "affiliation": "Temple University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "t1QCA_MAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Chad P. Kiewiet de Jonge",
            "affiliation": "Research Director, Meta; Affiliated Professor, Political Studies, CIDE"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4iRjwbMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Crist\u00f3bal Rovira Kaltwasser",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "aJtLdvYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mart\u00edn Tanaka",
            "affiliation": "Instituto de Estudios Peruanos - Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "IQlhqUQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paolo Moncagatta",
            "affiliation": "Professor of Political Science, Universidad San Francisco de Quito"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "kRDEo9kAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jana Morgan",
            "affiliation": "Professor of Political Science, University of Tennessee"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "MsDtX3MAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paolo Sosa-Villagarcia",
            "affiliation": "University of British Columbia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "f9up4NwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lisa Zanotti",
            "affiliation": "Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "82aQaYIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sebasti\u00e1n Umpierrez de Reguero",
            "affiliation": "Tallinn University / Universidad Aut\u00f3noma de Madrid"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vote buying and social desirability bias: Experimental evidence from Nicaragua",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "American Journal of Political Science 56 (1), 202-217, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 593,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13030351883203104724",
            "cites_id": [
                "13030351883203104724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political identities: The missing link in the study of populism",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Party Politics 25 (4), 520-533, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 171,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6383662621562480714",
            "cites_id": [
                "6383662621562480714"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecuador: Una d\u00e9cada de corre\u00edsmo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de ciencia pol\u00edtica (Santiago) 37 (2), 413-448, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 130,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4575811285497056631",
            "cites_id": [
                "4575811285497056631"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carrots and sticks: Experimental evidence of vote-buying and voter intimidation in Guatemala",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Peace Research 57 (1), 46-61, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 71,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2678308106083073390,9844417123587669064,12442499819094554663",
            "cites_id": [
                "2678308106083073390",
                "9844417123587669064",
                "12442499819094554663"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La soledad de la pol\u00edtica: Transformaciones estructurales, intermediaci\u00f3n pol\u00edtica y conflictos sociales en el Per\u00fa (2000-2012)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Lima: Mitin Editores, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 70,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5080510100631688248,5629646617144769263",
            "cites_id": [
                "5080510100631688248",
                "5629646617144769263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Negative partisanship towards the populist radical right and democratic resilience in Western Europe",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Democratization 28 (5), 949-969, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 67,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15887555074375287379",
            "cites_id": [
                "15887555074375287379"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Per\u00fa 2009: Los legados del autoritarismo",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de ciencia pol\u00edtica (Santiago) 30 (2), 451-477, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 60,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7308108779226055898",
            "cites_id": [
                "7308108779226055898"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nacimiento de los otorongos: El congreso de la rep\u00fablica durante los gobiernos de Alberto Fujimori (1990-2000)",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Instituto de Estudios peruanos, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 59,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12990248367198412472",
            "cites_id": [
                "12990248367198412472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Partidos y sistema de partidos en el Per\u00fa",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "La pol\u00edtica por dentro, 213, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12867266044873456990,9082874395487723539",
            "cites_id": [
                "12867266044873456990",
                "9082874395487723539"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mal menor: v\u00ednculos pol\u00edticos en el Per\u00fa posterior al colapso del sistema de partidos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Instituto de Estudios Peruanos, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17214927771095581886",
            "cites_id": [
                "17214927771095581886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre el crecimiento econ\u00f3mico y la insatisfacci\u00f3n social: las protestas sociales en el Per\u00fa actual",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Instituto de Estudios Peruanos, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10058181389186084637",
            "cites_id": [
                "10058181389186084637"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Per\u00fa 2008: el juego de ajedrez de la gobernabilidad en partidas simult\u00e1neas",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de ciencia pol\u00edtica (Santiago) 29 (2), 591-609, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=815450870538623778,1240509783174521913",
            "cites_id": [
                "815450870538623778",
                "1240509783174521913"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parties under stress: Using a linkage decay framework to analyze the Chilean party system",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of Politics in Latin America 8 (3), 25-59, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11213894781998969875,2983129008034754207",
            "cites_id": [
                "11213894781998969875",
                "2983129008034754207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La derecha que se bifurca. Las vertientes populista-conservadora y tecnocr\u00e1tica-liberal en Per\u00fa post-2000",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Colombia Internacional, 3-27, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3355867734308540600,10240687252218462490",
            "cites_id": [
                "3355867734308540600",
                "10240687252218462490"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Partidos inesperados. La institucionalizaci\u00f3n del sistema de partidos en un escenario de post colapso partidario. Per\u00fa 2001-2011",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Recuperado el 4, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=314516664920391807,804358028758917166",
            "cites_id": [
                "314516664920391807",
                "804358028758917166"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile 2020: pandemia y plebiscito constitucional",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de ciencia pol\u00edtica (Santiago) 41 (2), 263-290, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11832170585797111691,1777466704674773562",
            "cites_id": [
                "11832170585797111691",
                "1777466704674773562"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pol\u00edtica por dentro: cambios y continuidades en las organizaciones pol\u00edticas de los pa\u00edses andinos",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "(No Title), 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16592505441952101791,8309239139734023132,10733244431513971952",
            "cites_id": [
                "16592505441952101791",
                "8309239139734023132",
                "10733244431513971952"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movilizaci\u00f3n sin movimientos. El caso de los conflictos entre comunidades y la empresa minera Yanacocha en Cajamarca",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Entre el crecimiento econ\u00f3mico y la insatisfacci\u00f3n social. Las protestas \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9928257615621205010,1498305059874126014",
            "cites_id": [
                "9928257615621205010",
                "1498305059874126014"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Per\u00fa 2012:\u00bf Atrapados por la historia?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de ciencia pol\u00edtica (Santiago) 33 (1), 325-350, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15019807297732119578,13971803724687891938",
            "cites_id": [
                "15019807297732119578",
                "13971803724687891938"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones sobre la gobernabilidad como determinante del comportamiento electoral en Colombia: elecciones presidenciales de 2010",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Colombia internacional, 59-87, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12190895068489917549,12697520347671864881",
            "cites_id": [
                "12190895068489917549",
                "12697520347671864881"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anti-candidatos: gu\u00eda anal\u00edtica para unas elecciones sin partidos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Aerol\u00edneas Editoriales, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4516355901654255744",
            "cites_id": [
                "4516355901654255744"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mediaciones y conflictos: las transformaciones de la intermediaci\u00f3n",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "El Estado est\u00e1 de vuelta: desigualdad, diversidad y democracia 30, 159, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17656729282711164098",
            "cites_id": [
                "17656729282711164098"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Post-Partisans",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cambridge University Press, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2071395653685701281",
            "cites_id": [
                "2071395653685701281"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La iniciaci\u00f3n de la pol\u00edtica: el Per\u00fa pol\u00edtico en perspectiva comparada",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Fondo Editorial de la PUCP, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=251028550116924622,8871632329865304905,11858605557871627780,31593366036360977",
            "cites_id": [
                "251028550116924622",
                "8871632329865304905",
                "11858605557871627780",
                "31593366036360977"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Per\u00fa. Partidos y outsiders. El proceso electoral peruano de 2006",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Desaf\u00edos 14, 40-68, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9365045358833834930,17303762448460251626,8027239868763138007,11981853095701452935,9129678251190222565",
            "cites_id": [
                "9365045358833834930",
                "17303762448460251626",
                "8027239868763138007",
                "11981853095701452935",
                "9129678251190222565"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Yanacocha y los reiterados desencuentros: gran afectaci\u00f3n, d\u00e9biles capacidades de acci\u00f3n colectiva",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Miner\u00eda y conflicto social, 73-97, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10689409575904752125",
            "cites_id": [
                "10689409575904752125"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mainstream voters, non-voters and populist voters: what sets them apart?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Political Studies 71 (3), 893-913, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10083180787666351386",
            "cites_id": [
                "10083180787666351386"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is there a Right Track in Post-Party System Collapse Scenarios? Comparing the Andean Countries",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "The Resilience of the Latin American Right, 167-193, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14059075172503583781",
            "cites_id": [
                "14059075172503583781"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La insistencia de los partidos. Una aproximaci\u00f3n sobre la permanencia de los partidos pol\u00edticos tradicionales en los pa\u00edses andinos",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "La nueva coyuntura cr\u00edtica en los pa\u00edses andinos, 21-48, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4922588933871302702",
            "cites_id": [
                "4922588933871302702"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una exploraci\u00f3n de la identidad (y la antiidentidad) pol\u00edtica en nivel subnacional: el fujimorismo y el chavismo en perspectiva comparada",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Partidos pol\u00edticos y elecciones. Representaci\u00f3n pol\u00edtica en Am\u00e9rica Latina \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3836195728358157956",
            "cites_id": [
                "3836195728358157956"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Italy: The diverging strategies of the populist radical right during the pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Populists and the Pandemic, 92-104, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4830956098635028006",
            "cites_id": [
                "4830956098635028006"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis comparado de las agrupaciones pol\u00edticas de los Pa\u00edses Andinos",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "La pol\u00edtica por dentro, 41, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5070057879047129185",
            "cites_id": [
                "5070057879047129185"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Future ofPeru\u2019s Brokered Democracy",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Clientelism, Social Policy, and the quality of democracy, 65, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8810002986764591295",
            "cites_id": [
                "8810002986764591295"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Partidos y sistema de partidos en Venezuela",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "La Pol\u00edtica por dentro, cambios y continuidades en las organizaciones \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8386172941588584323",
            "cites_id": [
                "8386172941588584323"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anti-candidatos: el thriller pol\u00edtico de las elecciones 2016",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Planeta, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6104501008166642433",
            "cites_id": [
                "6104501008166642433"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis de gobernabilidad en Am\u00e9rica Latina: juegos verticales y horizontales",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estabilidad democr\u00e1tica en Am\u00e9rica Latina. Equilibrio de poderes \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10496335505934872662,15689164574358556699",
            "cites_id": [
                "10496335505934872662",
                "15689164574358556699"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo escapar del fatalismo de las estructuras? Marco para entender la formaci\u00f3n del sistema de partidos en el Per\u00fa",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Mel\u00e9ndez, Carlos y Alberto Vergara (Comp.) La iniciaci\u00f3n de la pol\u00edtica \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9420965906633315101,9012850701249185461,7275953397985683519",
            "cites_id": [
                "9420965906633315101",
                "9012850701249185461",
                "7275953397985683519"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf De qu\u00e9 depende el \u00e9xito de las experiencias de participaci\u00f3n ciudadana",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Participaci\u00f3n ciudadana y democracia. Perspectivas cr\u00edticas y an\u00e1lisis de \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12865576115414221013",
            "cites_id": [
                "12865576115414221013"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Party Members and Activists in Latin America",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Oxford Research Encyclopedia of Politics, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11363652756097714083",
            "cites_id": [
                "11363652756097714083"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00daltimo mapa pol\u00edtico: an\u00e1lisis de los resultados de las elecciones regionales de noviembre del 2002",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Documento de Trabajo 130, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7976331737719879841,15494334706513700747",
            "cites_id": [
                "7976331737719879841",
                "15494334706513700747"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Honduras elecciones 2013: compra de votos y democracia",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Tegucigalpa, Honduras: Centro de Documentaci\u00f3n de Honduras (CEDOH), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=247670086165612804",
            "cites_id": [
                "247670086165612804"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El fen\u00f3meno del outsider en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Quehacer, 34-40, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15279792353998624080",
            "cites_id": [
                "15279792353998624080"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Populistas:\u00bf cu\u00e1n populistas somos los peruanos? Un estudio emp\u00edrico",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Debate, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10561027304756868884",
            "cites_id": [
                "10561027304756868884"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El informe Chinochet: historia secreta de Alberto Fujimori en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Aguilar, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18228881636264069196,12495467086974758387",
            "cites_id": [
                "18228881636264069196",
                "12495467086974758387"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Per\u00fa, las elecciones de 2011: populistas e integrados. Las divisiones pol\u00edticas en un sistema\" partido\"",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Elecciones y pol\u00edtica en Am\u00e9rica Latina: 2009-2011, 523-562, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5742760973751869570",
            "cites_id": [
                "5742760973751869570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los conflictos despu\u00e9s del conflicto. Desestructuraci\u00f3n del sistema pol\u00edtico y conflictos sociales despu\u00e9s de la violencia",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Conflictos sociales y respuestas del Estado: del orden interno a la \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7318409414150211073",
            "cites_id": [
                "7318409414150211073"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los nuevos escenarios pol\u00edticos en los pa\u00edses andinos",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "La pol\u00edtica por dentro. Cambios y continuidades en las organizaciones \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16532102857036669204",
            "cites_id": [
                "16532102857036669204"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Una descentralizaci\u00f3n sin partidos? El primer a\u00f1o de gesti\u00f3n del APRA en el gobierno regional de San Mart\u00edn",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15603904757446958566,8393769510697658207",
            "cites_id": [
                "15603904757446958566",
                "8393769510697658207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Survey evidence: are Fratelli d\u2019Italia voters less democratic than supporters of other Italian parties?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "LSE European Politics and Policy (EUROPP) blog, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17100032764973726867",
            "cites_id": [
                "17100032764973726867"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rethinking the Role of Issue-Voting in Referenda: Conjoint and Vote Choice Analyses of Preferences for Constitutional Change in Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Comparative Politics 56 (2), 219-242, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5820019984187494377",
            "cites_id": [
                "5820019984187494377"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Using OpenAI models as a new tool for text analysis in political leaders\u2019 unstructured discourse",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "PsyArXiv, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2375012873155823069",
            "cites_id": [
                "2375012873155823069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Partidos pol\u00edticos en nuevos ambientes de conflicto y violencia. Per\u00fa en perspectiva comparada",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Democracia, elecciones y violencia en Am\u00e9rica Latina, 179-196, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14042729731706614277",
            "cites_id": [
                "14042729731706614277"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Resilience of Democratic Values Under Difficult Conditions. The Case of Guatemala 2012-2021",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Opini\u00f3n P\u00fablica, 1-27, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Book review: Party Brands in Crisis. Partisanship, Brand Dilution and the Breakdown of Political Parties in Latin America",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Party Politics 25 (3), 476-477, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un debate alrededor de las fortalezas y las debilidades de las encuestas electorales en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ediciones Universidad de Salamanca (Espa\u00f1a), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado est\u00e1 de vuelta: desigualdad, diversidad y democracia",
                "citation": "IEP, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clientelismo, poderes ilegales y financiamiento de la pol\u00edtica en Am\u00e9rica Latina",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recepci\u00f3n del discurso de g\u00e9nero: la experiencia comunicativa de\" Andamios\"",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa. Fondo Editorial, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JD_X4KYAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}