{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "kJYElUgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carla Gajardo-Poblete",
    "affiliation": "Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Investigaci\u00f3n en docencia"
    ],
    "email_domain": "@udp.cl",
    "citedby": 37,
    "citedby5y": 19,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2014": 1,
        "2015": 0,
        "2016": 7,
        "2017": 3,
        "2018": 6,
        "2019": 3,
        "2020": 8,
        "2021": 4,
        "2022": 1,
        "2023": 2,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El devenir de la utop\u00eda economicista en el sistema escolar chileno",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 41, 947-960, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kJYElUgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12228785537045711748,588325232916259877",
            "cites_id": [
                "12228785537045711748",
                "588325232916259877"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inequidades invisibles en la educaci\u00f3n Chilena: Brechas entre estudiantes urbanos y rurales en la Prueba PISA de Lectura (2009)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o & Sociedade 34, 1203-1227, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kJYElUgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11825479681694528676,12734732765028045355",
            "cites_id": [
                "11825479681694528676",
                "12734732765028045355"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De las teor\u00edas a las pr\u00e1cticas: avances y desaf\u00edos de la incorporaci\u00f3n de la perspectiva de g\u00e9neros en el desarrollo curricular y docente de carreras de Pregrado",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Congreso de Docencia en Educaci\u00f3n Superior CODES 5, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kJYElUgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelamiento de la Coreograf\u00eda Did\u00e1ctica Institucional de los procesos de Diagn\u00f3stico para la Innovaci\u00f3n Curricular de Pregrado",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Congreso de Docencia en Educaci\u00f3n Superior CODES 5, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kJYElUgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rol de la formaci\u00f3n en alfabetizaci\u00f3n de datos para la toma de decisiones en educaci\u00f3n: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n educativa en contextos diferenciados, 83-94, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kJYElUgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The future of the economist\u2019s utopia in the Chilean school system",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 41, 947-960, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kJYElUgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos de la educaci\u00f3n preescolar en Chile: Ampliar la cobertura, mejorar la calidad y evitar el acoplamiento",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos 41 (2), 17, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kJYElUgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iniquit\u00e9s invisibles dans l'\u00e9ducation Chilienne: lacunes entre des \u00e9tudiants urbains et ruraux dans l'\u00e9valuation Pisa de lecture (2009)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o & Sociedade 34, 1203-1227, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kJYElUgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Invisible inequalities in Chilean education: gaps between urban and rural students in Pisa's reading literacy assessment (2009)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o & Sociedade 34, 1203-1227, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kJYElUgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}