{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "KZM60-MAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rodrigo De la Fabi\u00e1n",
    "affiliation": "Associate Professor Departament of Psychology,  Universidad Diego Portales (Santiago-Chile)",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Therapeutic Cultures",
        "Biopolitics",
        "Governmentality",
        "Psychoanalysis"
    ],
    "email_domain": "@udp.cl",
    "citedby": 142,
    "citedby5y": 121,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2015": 3,
        "2016": 2,
        "2017": 5,
        "2018": 9,
        "2019": 22,
        "2020": 29,
        "2021": 19,
        "2022": 18,
        "2023": 27,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "rFUqIdsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Antonio Stecher",
            "affiliation": "PROFESOR, FACULTAD DE PSICOLOGIA, UNIVERSIDAD DIEGO PORTALES"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "WeRoc2UAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "FRANCISCO PIZARRO OBAID",
            "affiliation": "Facultad de Psicolog\u00eda, Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BvF7m3oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "\u00c1LVARO JIM\u00c9NEZ MOLINA",
            "affiliation": "Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nynjNJwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mariano Ruperthuz",
            "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Positive psychology\u2019s promise of happiness: A new form of human capital in contemporary neoliberal governmentality",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Theory & Psychology 27 (5), 600-621, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 59,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3766808354761783359",
            "cites_id": [
                "3766808354761783359"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gubernamentalidad neoliberal postsecuritaria y resiliencia: una nueva metaf\u00edsica de la identidad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Athenea digital: revista de pensamiento e investigaci\u00f3n social 18 (3), 0015, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3899669095340067724",
            "cites_id": [
                "3899669095340067724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Positive psychology and the enhancement of happiness: A reply to Binkley (2018)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Theory & Psychology 28 (3), 411-417, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5350607603572596460",
            "cites_id": [
                "5350607603572596460"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevos discursos acerca de la felicidad y gubernamentalidad neoliberal::\u201cOc\u00fapate de ser feliz y todo lo dem\u00e1s vendr\u00e1 por a\u00f1adidura\u201d",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Sociedad hoy, 29-46, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14089561947157927945",
            "cites_id": [
                "14089561947157927945"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas formaciones del supery\u00f3 en el contexto de la racionalidad neoliberal a partir del caso de la \u201cPsicolog\u00eda Positiva\u201d: felicidad, potenciamiento y resiliencia",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "CliniCAPS 7 (19), 1-18, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1046284632968927445",
            "cites_id": [
                "1046284632968927445"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resilience and sovereignty in the context of contemporary biopolitics",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Critical Times 3 (3), 327-357, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17533055922605402910",
            "cites_id": [
                "17533055922605402910"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Equidad en educaci\u00f3n superior: experiencia de un programa especial de ingreso a carreras de la salud",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Rev. chil. salud p\u00fablica, 74-82, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6737294284991916301",
            "cites_id": [
                "6737294284991916301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A critical analysis of digital phenotyping and the neuro-digital complex in psychiatry",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Big Data & Society 10 (1), 20539517221149097, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4947955334213965779",
            "cites_id": [
                "4947955334213965779"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La met\u00e1fora energ\u00e9tica del ser humano y su incidencia en el auge de la neurastenia, la neurosis y la depresi\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Hist\u00f3ria, Ci\u00eancias, Sa\u00fade-Manguinhos 26, 879-897, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9116713344332179930",
            "cites_id": [
                "9116713344332179930"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La felicidad como promesa y mandato de la sociedad contempor\u00e1nea: apuntes para un programa de investigaci\u00f3n sobre felicidad, gubernamentalidad neoliberal y psicolog\u00eda positiva",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psicologia, Tecnologia e Sociedade: controv\u00e9rsias metodol\u00f3gicas e \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8836444496634888923",
            "cites_id": [
                "8836444496634888923"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la irreductible presencia del salvaje hobbesiano en la obra de Sigmund Freud",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Filosof\u00eda Aurora 26 (38), 15-37, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17654105496565823067",
            "cites_id": [
                "17654105496565823067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La emergencia de las drogas sint\u00e9ticas como acontecimiento farmacopol\u00edtico: aguante y plasticidad",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Servicio Editorial de la Universidad del Pa\u00eds Vasco/Euskal Herriko \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10438069779612961407",
            "cites_id": [
                "10438069779612961407"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ontological coaching and the post-therapeutic turn in neoliberal governmentality",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "The Routledge International Handbook of Global Therapeutic Cultures, 435-445, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13799721426878724155",
            "cites_id": [
                "13799721426878724155"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del saber cient\u00edfico acerca del objeto, al objeto como l\u00edmite del saber psicoanal\u00edtico",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Kaulino, A. y Stecher, A.(Comp.). Cartograf\u00eda de la psicolog\u00eda contempor\u00e1nea \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10048838776397463739",
            "cites_id": [
                "10048838776397463739"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Digital Therapeutic Cultures and Their New Regime of Psychological Truth",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Sociological Research Online, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The phylogenetic argument in Freud\u2019s metapsychology of anxiety",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The International Journal of Psychoanalysis 103 (5), 806-827, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA NEURO-DIGITALIZACI\u00d3N DEL S\u00cdNTOMA EN LA PSIQUIATR\u00cdA CONTEMPOR\u00c1NEA",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "\u00bfSomos sujetos cerebrales? Neurociencias, Salud Mental y Sociedad, 205-252, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A critical analysis of debates on grief and depressive disorder in the age of the Diagnostic and Statistical Manual of Mental Disorders",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Salud Colectiva 15, e2319-e2319, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POSTSECURITARIAN NEOLIBERAL GOVERNMENTALITY AND RESILIENCE: A NEW METAPHYSIC OF IDENTITY",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ATHENEA DIGITAL 18 (3), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Felicidade como Promessa e como Injun\u00e7\u00e3o da Sociedade Contempor\u00e2nea: Apontamentos para um Programa de Pesquisa sobre Felicidade, Governamentalidade Neoliberal e Psicologia \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ayvu: Revista de Psicologia 3 (2), 26-56, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On the Imperative of Happiness in Contemporary Neoliberalism. A Psychoanalytical Reading of the New Spirit of Capitalism",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "FILOZOFSKI VESTNIK 37 (1), 35-+, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De l'imp\u00e9ratif du bonheur dans le n\u00e9olib\u00e9ralisme contemporain. Une lecture psychanalytique du nouvel esprit du capitalisme.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Filozofski Vestnik 37 (1), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On the irreducible presence of the Hobbesian savage in Sigmund Freud's work",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "REVISTA DE FILOSOFIA AURORA 26 (38), 15-37, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevos discursos acerca de la felicidad y gubernamentalidad neoliberal",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Red Universidad de Concepci\u00f3n, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On the Politico-clinical Function of Testimony.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Filozofski Vestnik 32 (2), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Para poder ser justos con Freud y Foucault es necesario ser inexacto con ambos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pensamiento Pol\u00edtico, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The political function of clinical testimony",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la fonction politico-clinique du t\u00e9moignage",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Filozofski vestnik 32 (2), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criticizing the tragic paradigm in psychoanalysis based on Emmanuel Levinas ethical conception of subjectivity. From the tragic assumption to the comic acknowledgement of \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "EVOLUTION PSYCHIATRIQUE 75 (4), 565-581, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Une critique du paradigme tragique en psychanalyse \u00e0 partir de la conception \u00e9thique de la subjectivit\u00e9 chez Emmanuel Levinas. De l\u2019assomption tragique au soup\u00e7on comique de la \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "L'Evolution psychiatrique 75 (4), 565-581, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la \u00e9tica tr\u00e1gica a la er\u00f3tica de lo c\u00f3mico: Ni psicoan\u00e1lisis, ni psicoterapia.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Psicolog\u00eda: \u00e9tica e ideolog\u00eda, 91, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONFIDENCIALIDAD EN LA ATENCI\u00d3N EN SALUD PRIMARIA DESDE LA PERSPECTIVA DE LAS Y LOS ADOLESCENTES DE LA REGI\u00d3N METROPOLITANA",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Equidad en educaci\u00f3n superior: experiencia de un programa especial de ingreso a carreras de la salud",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Chile, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cl\u00ednica psicoanal\u00edtica, trauma e historicidad: la cr\u00edtica del presente como redenci\u00f3n del pasado",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DEL PODER DEL ANALISTA Y DE SU POSIBLE INTERPRETACI\u00d3N",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resilient Sovereignties: A New Onto-Political Fiction of Life and Identity",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New formations of the superego in the context of neoliberal rationality from the case of\" Positive Psychology\": happiness, empowerment and resilience",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf QU\u00c9 ES UN PSICOANALISTA? ELEMENTOS PARA UNA REFLEXI\u00d3N EN TORNO A LA RELACI\u00d3N ENTRE CL\u00cdNICA PSICOANAL\u00cdTICA Y EL CONTEXTO \u00c9TICO-POL\u00cdTICO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensar, Gozar, Saber: L\u00edmites y Posibilidades del Psicoan\u00e1lisis en la Universidad",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KZM60-MAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}