{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "L5TBfpMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Felipe Vargas R\u00edos",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=L5TBfpMAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Diego Portales,  Facultad de Medicina.",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "bioestad\u00edstica",
        "movimiento humano"
    ],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "homepage": "https://orcid.org/0000-0001-7561-9914",
    "citedby": 16,
    "citedby5y": 16,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2021": 2,
        "2022": 1,
        "2023": 10,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sensibilidad y especificidad de la prueba Timed Up and Go. Tiempos de corte y edad en adultos mayores",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (9), 1302-1310, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L5TBfpMAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11797632752606067152",
            "cites_id": [
                "11797632752606067152"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pauta de pesquisa para apraxia del habla infantil en hispanohablantes: traducci\u00f3n y validaci\u00f3n cultural",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Int. j. med. surg. sci.(Print), 1-16, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L5TBfpMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17150762726520798804",
            "cites_id": [
                "17150762726520798804"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la experiencia de aprendizaje en centros cl\u00ednicos por estudiantes de quinto a\u00f1o de la carrera de Kinesiolog\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n en Ciencias de la Salud 18 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L5TBfpMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15130710242563246534",
            "cites_id": [
                "15130710242563246534"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Check list for Childhood Apraxia of Speech in spanish-speaking population: Translation and validation: Traducci\u00f3n y Validaci\u00f3n Cultural",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L5TBfpMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14918338245191153920",
            "cites_id": [
                "14918338245191153920"
            ]
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}