{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "lGm9K6sAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Catalina Lagos Tschorne",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=lGm9K6sAAAAJ&citpid=8",
    "affiliation": "UDP / AUH",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Chile",
        "feminismo",
        "constituci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "citedby": 63,
    "citedby5y": 38,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2014": 2,
        "2015": 1,
        "2016": 5,
        "2017": 6,
        "2018": 9,
        "2019": 6,
        "2020": 8,
        "2021": 6,
        "2022": 5,
        "2023": 12,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Sistemas Internacionales de protecci\u00f3n de Derechos Humanos",
                "citation": "Derechos Humanos y mujeres: teor\u00eda y pr\u00e1ctica, 62-105, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lGm9K6sAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5347072000161317648,13923588985780269487,17133523760602182361,13110858007367053396,16727505780986278891",
            "cites_id": [
                "5347072000161317648",
                "13923588985780269487",
                "17133523760602182361",
                "13110858007367053396",
                "16727505780986278891"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis cr\u00edtico de la acci\u00f3n de no discriminaci\u00f3n arbitraria a la luz de los primeros casos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Anuario de Derechos Humanos, \u00e1gs. 127-137, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lGm9K6sAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1498316865657216907",
            "cites_id": [
                "1498316865657216907"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia contra mujeres ind\u00edgenas en el marco de las relaciones familiares: pautas para decidir la procedencia de acuerdos reparatorios",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Centro de Derechos Humanos, Universidad de Chile, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lGm9K6sAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5095019664815173756,7229797734038523670",
            "cites_id": [
                "5095019664815173756",
                "7229797734038523670"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constituciones latinoamericanas y perspectiva de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "La Constituci\u00f3n feminista, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lGm9K6sAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13587153046764964389",
            "cites_id": [
                "13587153046764964389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Constituci\u00f3n y las mujeres. Un an\u00e1lisis con perspectiva de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "El Estado y las mujeres. El complejo camino hacia una necesaria \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lGm9K6sAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2952505260177916091,1942410383265625505",
            "cites_id": [
                "2952505260177916091",
                "1942410383265625505"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jurisprudencia interamericana sobre desaparici\u00f3n forzada y mujeres: la t\u00edmida e inconsistente aparici\u00f3n de la perspectiva de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "LECCIONES, 45, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lGm9K6sAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15868879572975919327",
            "cites_id": [
                "15868879572975919327"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuestas para una Nueva Constituci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Instituto Igualdad, Friedrich Stiftung, Facultad de Derecho de la \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lGm9K6sAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6042899356327854254",
            "cites_id": [
                "6042899356327854254"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recensi\u00f3n. GARGARELLA, Roberto\u2013VIERA, Christian: El derecho como conversaci\u00f3n entre iguales. EDEVAL, Valpara\u00edso, 2020",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lGm9K6sAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe Igualdad y No Discriminaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "N\u00facleo Constitucional Universidad Alberto Hurtado, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lGm9K6sAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario a las sentencias roles Nos. 24873-2020, 30264-2020 y 44430-2020 de la Excelent\u00edsima Corte Suprema",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Privacidad y protecci\u00f3n de datos personales. Jurisprudencia seleccionada y \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lGm9K6sAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acoso sexual, acoso moral y discriminaci\u00f3n en contexto laboral",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lGm9K6sAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Da\u00f1os por discriminaci\u00f3n: indemnizaci\u00f3n de perjuicios y Ley No 20.609",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Feminismo, G\u00e9nero y Derecho Privado, 245-284, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lGm9K6sAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La acci\u00f3n de no discriminaci\u00f3n arbitraria y la resoluci\u00f3n de casos de colisi\u00f3n de derechos: la aplicaci\u00f3n del art\u00edculo 2\u00b0, inciso 3\u00b0, de la Ley N\u00b0 20.609 a la luz del derecho \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Chile, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lGm9K6sAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los estereotipos de g\u00e9nero en la publicidad",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cine y casos de negocios. Un mirada multidisciplinaria, 213-218, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lGm9K6sAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Todos los \u00e1mbitos del saber desde una mirada feminista son \u00e1mbitos sospechosos\": Entrevista a Lorena Fries Monle\u00f3n, abogada feminista y Directora del Instituto Nacional de \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Nomad\u00edas, 215-222, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lGm9K6sAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\"Violencia sexual policial\u201d. Entrevista con la abogada de Corporaci\u00f3n Humanas, Catalina Lagos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Nomad\u00edas, (14), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lGm9K6sAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}