{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "lKsT0dQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Lucia Rizik Mulet",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=lKsT0dQAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Derecho de Familia",
        "Derechos del Ni\u00f1o",
        "Sustracci\u00f3n Internacional",
        "responsabilidad civil"
    ],
    "email_domain": "@udp.cl",
    "citedby": 27,
    "citedby5y": 25,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 0,
        "2018": 0,
        "2019": 0,
        "2020": 12,
        "2021": 6,
        "2022": 5,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las obligaciones alimenticias internacionales en favor de los ni\u00f1os en el ordenamiento jur\u00eddico chileno",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de la Facultad de Derecho, 182-234, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lKsT0dQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6982226324123594507,3953079028353437429",
            "cites_id": [
                "6982226324123594507",
                "3953079028353437429"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sustracci\u00f3n internacional de menores: jurisprudencia reciente de los tribunales superiores de justicia chilenos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "International Law, 193-234, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lKsT0dQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13776854123895518556",
            "cites_id": [
                "13776854123895518556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Convenio de La Haya de 1980 sobre aspectos civiles de la sustracci\u00f3n internacional de menores y su aplicaci\u00f3n en Chile: las modalidades de restituci\u00f3n del menor",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Tribuna Internacional 3 (6), 91-111, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lKsT0dQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8907154350933878302",
            "cites_id": [
                "8907154350933878302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 4. Sobre el criterio de imputaci\u00f3n en la responsabilidad civil de los padres por los da\u00f1os ocasionados por sus hijos menores de edad. Reflexiones desde el ordenamiento \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Nuevos retos del Derecho de Da\u00f1os en Iberoam\u00e9rica, 471-488, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lKsT0dQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obriga\u00e7\u00f5es apoio internacional em favor das crian\u00e7as na lei chilena",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de la Facultad de Derecho, 182-234, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lKsT0dQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTERNATIONAL CHILD ABDUCTION: CHILEAN CASE LA W OF THE SUPERIOR COURTS OF JUSTICE",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "International Law, 193-234, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lKsT0dQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos del ni\u00f1o y el principio de protecci\u00f3n a la familia. El caso Forner\u00f3n e hija vs. Argentina de la Corte Interamericana de Derechos Humanos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Derecho. Escuela de Postgrado, 35-48, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lKsT0dQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cLa Convenci\u00f3n sobre Derechos del ni\u00f1o. Instrumento de progresividad en el Derecho Internacional de los Derechos Humanos\u201d de Mar\u00eda del Rosario Carmona Luque",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Tribuna Internacional 2 (3), 169-176, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lKsT0dQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciudades Amigas de la Infancia en Chile: la experiencia del Consejo Comunal de la Infancia de la Municipalidad de La Serena.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lKsT0dQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}