{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "LStFQbQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "An\u00edbal P\u00e9rez",
    "affiliation": "Profesor de Historia, Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Histor\u00eda pol\u00edtica de Chile y Latinoam\u00e9rica",
        "Clientelismo",
        "gobiernos locales",
        "Historia Presente"
    ],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "homepage": "https://usach.academia.edu/AnibalP%C3%A9rez",
    "citedby": 163,
    "citedby5y": 118,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2014": 1,
        "2015": 3,
        "2016": 5,
        "2017": 5,
        "2018": 28,
        "2019": 24,
        "2020": 27,
        "2021": 21,
        "2022": 18,
        "2023": 21,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La revitalizaci\u00f3n de la historiograf\u00eda pol\u00edtica chilena",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LStFQbQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=306006988320721829",
            "cites_id": [
                "306006988320721829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cercan\u00eda, favor, lealtad. Clientelismo en dos municipalidades chilenas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Sociol\u00f3gica (M\u00e9xico) 33 (94), 235-268, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LStFQbQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7290704490408773571",
            "cites_id": [
                "7290704490408773571"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La UDI tras el tel\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Valpara\u00edso: Am\u00e9rica en Movimiento, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LStFQbQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9755705282455966868",
            "cites_id": [
                "9755705282455966868"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UDI popular? Los campamentos y el respaldo electoral-popular de derecha. El caso de Virginia Reginato en Vi\u00f1a del Mar (2008-2013)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Izquierdas, 1-30, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LStFQbQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5530906188788844028,14786824982188843446",
            "cites_id": [
                "5530906188788844028",
                "14786824982188843446"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clientelismo en Chile: Historia presente de una costumbre pol\u00edtica (1992-2012)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ediciones Universidad Alberto Hurtado, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LStFQbQAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17908071916189802528",
            "cites_id": [
                "17908071916189802528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transiciones: perspectivas historiogr\u00e1ficas sobre la postdictadura chilena, 1988-2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Am\u00e9rica en Movimiento Editorial, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LStFQbQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11866325435397021160",
            "cites_id": [
                "11866325435397021160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clientelismo pol\u00edtico, neoliberalismo y la concertaci\u00f3n: el\" Guat\u00f3n\" Pinto en el municipio de Valpara\u00edso 1990-1996",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Divergencia 2 (3), 89-113, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LStFQbQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2981079689880357210",
            "cites_id": [
                "2981079689880357210"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Democracia Cristiana en el \u00e1rea chicade la posdictadura. Pr\u00e1cticas pol\u00edticas y relaciones clientelares en una comuna chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "\u00cdconos. Revista de Ciencias Sociales, 143-163, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LStFQbQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3129579041624005644",
            "cites_id": [
                "3129579041624005644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 Esto no ser\u00e1 un sindicato de alcaldes, pero\u2026! Repensando la intermediaci\u00f3n local-nacional a trav\u00e9s de la historia de la Asociaci\u00f3n Chilena de Municipalidades 1993-2005",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Izquierdas, 365-384, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LStFQbQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11838535478902875558",
            "cites_id": [
                "11838535478902875558"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfUna democracia sin pol\u00edtica? Municipios, alcaldes y mediadores pol\u00edticos durante la transici\u00f3n (1992-2004)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Notas Hist\u00f3ricas y Geogr\u00e1ficas 1 (24), 413-152, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LStFQbQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17697389079533034162,18089784768933088233",
            "cites_id": [
                "17697389079533034162",
                "18089784768933088233"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cerrando la dictadura y abriendo los tratados de libre comercio. Redes transnacionales partidarias de la nueva derecha: IDU, UPLA y el partido Renovaci\u00f3n Nacional de Chile \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de historia (Concepci\u00f3n) 29 (2), 663-690, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LStFQbQAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7818944268302149648",
            "cites_id": [
                "7818944268302149648"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transiciones. Perspectivas historiogr\u00e1ficas sobre la postdictadura chilena 1988-2018.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Transiciones. Perspectivas historiogr\u00e1ficas sobre la postdictadura chilena \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LStFQbQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17270852907800927693",
            "cites_id": [
                "17270852907800927693"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad en tiempos neoliberales. Per\u00fa, Argentina y Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Le Monde Diplomatique, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LStFQbQAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1859187384530976168",
            "cites_id": [
                "1859187384530976168"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf UDI popular? Los campamentos y el respaldo electoral-popular de derecha. El caso de Virginia Reginato en Vi\u00f1a del Mar (2008-2013)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Izquierdas (Santiago), 1-30, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LStFQbQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8302999714263205652",
            "cites_id": [
                "8302999714263205652"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica de lo materno de dirigentes barriales en el espacio p\u00fablico.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Desacatos, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LStFQbQAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Renovaci\u00f3n Nacional y la transici\u00f3n chilena, 1984-2005\u00bf Partido liberal o partido instrumental?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Divergencia 21 (21), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LStFQbQAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Nuevas derechas? Plasticidad conceptual y tensiones transnacionales. Reflexiones sobre el estudio de las derechas en Chile.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Divergencia 9 (15), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LStFQbQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfPobres de derecha? La se\u00f1ora Jacqueline y el mundo popular de Concepci\u00f3n. Trabajo de terreno, clientelismo y movilizaci\u00f3n electoral",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Divergencia.  http://www.revistadivergencia.cl/wp-content/uploads/2020/04 \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LStFQbQAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proximity, Favor, Loyalty. Patronage System in Two Chilean Municipalities",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Sociol\u00f3gica (M\u00e9xico) 33 (94), 235-268, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LStFQbQAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Del elitismo a la UDI popular? Antecedentes hist\u00f3ricos y transformaciones de la derecha chilena con el mundo popular: el caso de la ciudad jard\u00edn (2008-2012).",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Encuentros Uruguayos 11 (1), 4-27, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LStFQbQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Itinerarios pol\u00edticos contempor\u00e1neos en Argentina, Brasil, Chile y Uruguay",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "UNR Editora, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LStFQbQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf UDI popular? Los campamentos y el respaldo electoral-popular de derecha. El caso de Virginia Reginato en Vi\u00f1a del Mar (2008-2013)*\u00bf Popular UDI? Camps and right-popular \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Izquierdas, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LStFQbQAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La revitalizaci\u00f3n de la historiograf\u00eda pol\u00edtica chilena Polis, Revista de la Universidad Bolivariana, vol. 12, n\u00fam. 36, 2013, pp. 1-17 Universidad de Los Lagos Santiago, Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Polis, Revista de la Universidad Bolivariana 12 (36), 1-17, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LStFQbQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justificaciones neoliberales: presencia y movilizaci\u00f3n del pensamiento ordoliberal entre las \u00e9lites pol\u00edtico-empresariales chilenas, 1950-1985. Neoliberal justifications \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LStFQbQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Democracia Cristiana en el \u00e1rea chicade la posdictadura. Pr\u00e1cticas pol\u00edticas y relaciones clientelares en una comuna chilena. \u00cdconos [online]. 2018, n. 60",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LStFQbQAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Continuidades en el cambio de la historia pol\u00edtica chilena reciente: actores sociales y clientelismo pol\u00edtico en el gobierno local de Vi\u00f1a del Mar 2008-2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LStFQbQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}