{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "m6Q4YK0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ignacio Figueroa-C\u00e9spedes",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=m6Q4YK0AAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Diversidad",
        "Inclusi\u00f3n",
        "Interacciones Pedag\u00f3gicas",
        "Desarrollo/Identidad Profesional Docente"
    ],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "homepage": "https://orcid.org/0000-0002-2756-1831",
    "citedby": 710,
    "citedby5y": 560,
    "hindex": 16,
    "hindex5y": 16,
    "i10index": 18,
    "i10index5y": 18,
    "cites_per_year": {
        "2013": 2,
        "2014": 5,
        "2015": 12,
        "2016": 30,
        "2017": 43,
        "2018": 46,
        "2019": 46,
        "2020": 100,
        "2021": 108,
        "2022": 126,
        "2023": 130,
        "2024": 44
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "eLxi6i4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paula Guerra Zamora",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica Silva Henr\u00edquez"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "iQM-1ygAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Javier Ossa Cornejo",
            "affiliation": "Profesor de Psicolog\u00eda Educacional, Universidad del Bio-Bio"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "WbElAdsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Yolanda Mu\u00f1oz-Mart\u00ednez (ORCID: http...",
            "affiliation": "Profesora Titular (DOE) UNIVERSIDAD DE ALCAL\u00c1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "iUobelYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carolina Jorquera Mart\u00ednez",
            "affiliation": "Universidad de Santiago de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Hs8KGCUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Esteban Fica-Pinol",
            "affiliation": "Universidad Diego Portales"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda para la inclusi\u00f3n educativa: desarrollo al aprendizaje y la participaci\u00f3n en las escuelas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Creando Futuro, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 123,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=646093028826910712",
            "cites_id": [
                "646093028826910712"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Gu\u00eda para la Inclusi\u00f3n Educativa como herramienta de autoevaluaci\u00f3n Institucional: Reporte de una Experiencia.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista latinoamericana de educaci\u00f3n inclusiva 8 (2), 179-198, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 88,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15742803239179750501",
            "cites_id": [
                "15742803239179750501"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Din\u00e1micas de recepci\u00f3n, apropiaci\u00f3n y contextualizaci\u00f3n del enfoque de la Gu\u00eda para la inclusi\u00f3n educativa en escuelas municipales de una comuna de la Regi\u00f3n Metropolitana",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Pensamiento Educativo: Revista de Investigaci\u00f3n Educacional Latinoamericana \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14205440589262942407",
            "cites_id": [
                "14205440589262942407"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades de Pensamiento Cient\u00edfico: Una propuesta de abordaje interdisciplinar de base sociocr\u00edtica para la formaci\u00f3n inicial docente",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 19 (41), 257-273, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7161125584998772949",
            "cites_id": [
                "7161125584998772949"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La voz en la mirada: Fotovoz una metodolog\u00eda para explorar los procesos de inclusi\u00f3n-exclusi\u00f3n desde la perspectiva de los estudiantes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pensamiento Educativo. Revista de Investigaci\u00f3n Educacional Latinoamericana \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8524699705093028245,3126137163448024451,18164362311154178927,9184696362650008123",
            "cites_id": [
                "8524699705093028245",
                "3126137163448024451",
                "18164362311154178927",
                "9184696362650008123"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coense\u00f1anza entre docentes de educaci\u00f3n general b\u00e1sica y educadoras diferenciales: incidentes cr\u00edticos de la pr\u00e1ctica colaborativa en proyectos de integraci\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pensamiento Educativo 57 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7816537472478292166,18136327346261644917",
            "cites_id": [
                "7816537472478292166",
                "18136327346261644917"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones sobre el cambio educativo de docentes participantes de un proyecto de desarrollo inclusivo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 43 (1), 1-34, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9494858564807459586,13612028649310400229",
            "cites_id": [
                "9494858564807459586",
                "13612028649310400229"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rol mediador de aprendizajes en educaci\u00f3n parvularia: Procesos de apropiaci\u00f3n en el contexto de una propuesta formativa en experiencia de aprendizaje mediado",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Summa Psicol\u00f3gica UST 13 (1), 33-44, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5721775944360562329,4854787054904775534",
            "cites_id": [
                "5721775944360562329",
                "4854787054904775534"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo profesional en educadoras de p\u00e1rvulos: an\u00e1lisis de un experiencia formativa desde la investigaci\u00f3n-acci\u00f3n y la interacci\u00f3n mediada",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 43 (3), 175-192, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12025363203391211454",
            "cites_id": [
                "12025363203391211454"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La experiencia de aprendizaje mediado en la educaci\u00f3n parvularia: Criterios para el enriquecimiento de las interacciones pedag\u00f3gicas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Infancia, Educaci\u00f3n y Aprendizaje 7 (1), 107-131, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17688611558462544123",
            "cites_id": [
                "17688611558462544123"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asesoramiento colaborativo en escuelas municipales: posicionamientos y desaf\u00edos del rol de amigo cr\u00edtico en un proyecto de desarrollo escolar inclusivo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista latinoamericana de educaci\u00f3n inclusiva 11 (1), 245-264, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=764085868468315211",
            "cites_id": [
                "764085868468315211"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Action-research and early childhood teachers in Chile: analysis of a teacher professional development experience",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Early Years 38 (4), 396-410, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15060393518679263529",
            "cites_id": [
                "15060393518679263529"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuestionar y problematizar la propia pr\u00e1ctica: Investigaci\u00f3n Acci\u00f3n Transformadora en los procesos de desarrollo profesional docente",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Summa Psicol\u00f3gica UST 12 (2), 31-42, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1206188457245757827",
            "cites_id": [
                "1206188457245757827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voces y culturas estudiantiles en la escuela: una reflexi\u00f3n te\u00f3rico-metodol\u00f3gica desde procesos de autoexploraci\u00f3n de barreras a la inclusi\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista latinoamericana de educaci\u00f3n inclusiva 14 (1), 109-126, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16723286087850215348",
            "cites_id": [
                "16723286087850215348"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La metacognici\u00f3n institucional como herramienta para la mejora de la gesti\u00f3n de la convivencia escolar",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Actualidades investigativas en educaci\u00f3n 16 (3), 435-453, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17221931845252786966,14694073594311170380,16210588832492137155",
            "cites_id": [
                "17221931845252786966",
                "14694073594311170380",
                "16210588832492137155"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Profesionalismo Dial\u00f3gico como recurso para la construcci\u00f3n de un rol docente transformador",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Paideia 64 (1), 142-165, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6962119557158684190",
            "cites_id": [
                "6962119557158684190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escenarios de la Experiencia Escolar: una exploraci\u00f3n desde la voz de estudiantes etiquetados con Discapacidad Intelectual",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Polyphonia: Revista de Educaci\u00f3n Inclusiva 4 (1), 72-95, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6674445941279248147",
            "cites_id": [
                "6674445941279248147"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de la Identidad Docente en las Educadoras de P\u00e1rvulos: Significados retrospectivos de su Formaci\u00f3n Inicial Docente",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Perspectiva Educacional 61 (2), 45-67, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14460595357368282029",
            "cites_id": [
                "14460595357368282029"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitud l\u00fadica y rol mediador de aprendizajes en educadoras de p\u00e1rvulos: para aprender jugando se necesitan dos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n 21 (47), 371-386, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8322061209171595892",
            "cites_id": [
                "8322061209171595892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ser educadora de p\u00e1rvulos en tiempos de incertidumbre: Desaf\u00edos para su desarrollo profesional en contexto COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ciencias Psicol\u00f3gicas 16 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10076908063684905951,413456023455893479",
            "cites_id": [
                "10076908063684905951",
                "413456023455893479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Huellas biogr\u00e1ficas de educadoras de p\u00e1rvulos en su formaci\u00f3n inicial docente: Narrativas de la construcci\u00f3n de la identidad profesional",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 31, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18209364875715677636,6911496986765336408",
            "cites_id": [
                "18209364875715677636",
                "6911496986765336408"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El psic\u00f3logo educacional como amigo cr\u00edtico: aportes y posibilidades para el cambio y mejora escolar",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "L\u00edmite (Arica) 15, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17505219806214300039,5086479753542667969,11988210731718935317",
            "cites_id": [
                "17505219806214300039",
                "5086479753542667969",
                "11988210731718935317"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Institutional metacognition as an improvement tool for educational management",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Open and equal access for learning in school management, 1, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4551017156860691407",
            "cites_id": [
                "4551017156860691407"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensiones clave para el desarrollo escolar inclusivo: Conocimiento emancipador en una experiencia de asesoramiento colaborativo.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Educaci\u00f3n Inclusiva 15 (2), 155-171, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10487724797767829221",
            "cites_id": [
                "10487724797767829221"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incidentes cr\u00edticos de la participaci\u00f3n en el aula: explorando la voz de estudiantes del programa de integraci\u00f3n escolar",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Sul-Americana de Psicologia 9 (1), 11-38, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7532793360967474216",
            "cites_id": [
                "7532793360967474216"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Being an early childhood educator in times of uncertainty: challenges for professional development in context COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ciencias Psicol\u00f3gicas 16 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7923823193007329886",
            "cites_id": [
                "7923823193007329886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interacciones pedag\u00f3gicas en docentes categorizados como b\u00e1sicos y competentes en la evaluaci\u00f3n docente: una mirada desde la experiencia de aprendizaje mediado (eam)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Foro educacional, 67-91, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4818141527476145708",
            "cites_id": [
                "4818141527476145708"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultivando la Empat\u00eda en el aula de Segundo B\u00e1sico: Una Propuesta Interaccional-Cooperativa",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Reflexion e Investigacion Educacional (REINED) 6 (1), 1-10, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El uso de videos en procesos de desarrollo profesional continuo en educaci\u00f3n infantil",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 146-167, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\"Do they see me as a Professional?\u201d: Narratives of an Early Childhood Teacher in the Context of COVID-19 Pandemic",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Asia-Pacific Journal of Research in Early Childhood Education 18 (1), 133-157, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfQu\u00e9 interacciones pedag\u00f3gicas ofrecen los \"buenos profesores\"?: una mirada desde la voz del estudiantado",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "IE Revista De Investigaci\u00f3n Educativa De La REDIECH 14, 1-17, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voces en la identidad docente de educadoras de p\u00e1rvulos experimentadas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 53, e10014-e10014, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Professional identity of early childhood educators: Biographical traces of their childhood and adolescence",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Psicoperspectivas 22 (3), 1-2, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barreras actitudinales en el trabajo pedag\u00f3gico con las diferencias cognitivas: un abordaje desde las Representaciones Sociales de Docentes",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Enfoques Educacionales 20 (1), 76-100, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An exploratory study of Chilean early childhood teachers\u2019 professional learning communities",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Early Years, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad profesional de educadoras de p\u00e1rvulos: Huellas biogr\u00e1ficas de su infancia y adolescencia.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Psicoperspectivas. Individuo y Sociedad 22 (3), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rol Mediador Docente y Aprendizaje Autorregulado: Modificabilidad, Transformabilidad y Dialogismo como Principios para una Pedagog\u00eda Postpandemia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Educaci\u00f3n Inclusiva 17 (1), 59-75, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La indocilidad de Santiago: la experiencia escolar de un estudiante trans* en el sistema educativo chileno",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "La ventana. Revista de estudios de g\u00e9nero 6 (56), 233-267, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emojilog\u00eda: propuesta metodol\u00f3gica para la transformaci\u00f3n escolar desde y con el estudiantado",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 20 (3), 1-22, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1ando la mediaci\u00f3n pedag\u00f3gica en tiempos de covid-19: perspectivas de docentes de formaci\u00f3n continua",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad Iberoamericana Ciudad de M\u00e9xico, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones Sociales de docentes acerca de las Diferencias cognitivas en el aula: condiciones de producci\u00f3n y campo de informaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Sul Americana de Psicolog\u00eda 8 (2), 65-91, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "(Des) Escolarizar el cuerpo: analizando/transformando la educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Reinvenciones e interpelaciones cr\u00edticas para educar en tiempos complejos \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptions about educational change in teachers of municipal schools participating in an inclusive development project",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 43 (1), 380-399, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CUADERNOS DE TRABAJO",
                "pub_year": "1746",
                "citation": "UNIVERSIDAD DIEGO PORTALES, 1746"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VOICES IN THE TEACHER IDENTITY OF EXPERIENCED EARLY CHILDHOOD EDUCATORS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LEV VYGOTSKI: UN PIONERO DE LA EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA",
                "citation": "CUADERNOS DE TRABAJO, 51, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m6Q4YK0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}