{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "mR_wPscAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ignacio Jara",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=mR_wPscAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Technology and Education"
    ],
    "email_domain": "@udp.cl",
    "homepage": "http://cdpd.udp.cl/",
    "citedby": 1509,
    "citedby5y": 1004,
    "hindex": 15,
    "hindex5y": 11,
    "i10index": 23,
    "i10index5y": 13,
    "cites_per_year": {
        "2009": 7,
        "2010": 10,
        "2011": 8,
        "2012": 15,
        "2013": 53,
        "2014": 51,
        "2015": 66,
        "2016": 66,
        "2017": 77,
        "2018": 108,
        "2019": 153,
        "2020": 160,
        "2021": 188,
        "2022": 201,
        "2023": 236,
        "2024": 64
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment of 21st century ICT skills in Chile: Test design and results from high school level students",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Computers & Education 59 (3), 1042-1053, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 474,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17593984279015725748",
            "cites_id": [
                "17593984279015725748"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching in a Digital Environment (TIDE): Defining and measuring teachers' capacity to develop students' digital information and communication skills",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Computers & Education 121, 162-174, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 299,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3666053147430688158",
            "cites_id": [
                "3666053147430688158"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding factors related to Chilean students' digital skills: A mixed methods analysis",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Computers & Education 88, 387-398, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 145,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12202807864860004799",
            "cites_id": [
                "12202807864860004799"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las pol\u00edticas de tecnolog\u00eda para escuelas en Am\u00e9rica Latina y el mundo: visiones y lecciones",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Cepal, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 130,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6915954894927352237",
            "cites_id": [
                "6915954894927352237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Usos y efectos de la inteligencia artificial en educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sector Social divisi\u00f3n educaci\u00f3n. Documento para discusi\u00f3n n\u00famero IDB-DP-00 \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 79,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11653967960415601765",
            "cites_id": [
                "11653967960415601765"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aporte del sistema educativo a la reducci\u00f3n de las brechas digitales, una mirada desde las mediciones PISA",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "cepal, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15059238919122480890",
            "cites_id": [
                "15059238919122480890"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Measuring the relation between computer use and reading literacy in the presence of endogeneity",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Computers & Education 80, 176-186, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11239285621950340041",
            "cites_id": [
                "11239285621950340041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aporte del sistema educativo a la reducci\u00f3n de las brechas digitales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Una mirada desde las evaluaciones PISA. Santiago de Chile: Comisi\u00f3n \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8054184587415846753",
            "cites_id": [
                "8054184587415846753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje m\u00f3vil para docentes en Am\u00e9rica Latina: An\u00e1lisis del potencial de las tecnolog\u00edas m\u00f3viles para apoyar a los docentes y mejorar sus pr\u00e1cticas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "UNESCO: United Nations Educational, Scientific and Cultural Organisation, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1847152189031167286",
            "cites_id": [
                "1847152189031167286"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las pol\u00edticas TIC en los sistemas educativos de Am\u00e9rica Latina: CASO CHILE",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Unicef: Buenos Aires, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12321633009277498190,7261971099760902670",
            "cites_id": [
                "12321633009277498190",
                "7261971099760902670"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The end of Enlaces: 25 years of an ICT education policy in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Digital Education Review, 96-108, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11153707550764715113",
            "cites_id": [
                "11153707550764715113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Desaf\u00edos de las Pol\u00edticas de TIC para Escuelas",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Pensamiento Educativo, Revista de Investigaci\u00f3n Latinoamericana (PEL) 40 (1 \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17919171040460132462",
            "cites_id": [
                "17919171040460132462"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas de inform\u00e1tica educativa para las escuelas. Elementos clave para su dise\u00f1o",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "El libro abierto de la inform\u00e1tica educativa. Lecciones y desaf\u00edos de la Red \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17751703150994423380",
            "cites_id": [
                "17751703150994423380"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1ar Ciencias de la Computaci\u00f3n: Creando oportunidades para los j\u00f3venes de Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Microsoft Corporation, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11042104493460229850",
            "cites_id": [
                "11042104493460229850"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infrastructura digital para educaci\u00f3n: avances y desaf\u00edos para Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "UNESCO: United Nations Educational, Scientific and Cultural Organisation, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15255347838947567670",
            "cites_id": [
                "15255347838947567670"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y nuevas tecnolog\u00edas",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Experiencias en Am\u00e9rica Latina, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3899198008938636623",
            "cites_id": [
                "3899198008938636623"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pol\u00edtica de TIC para escuelas en Chile (red enlaces): Evaluaci\u00f3n de habilidades digitales",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Campus Virtuales 1 (1), 79-91, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=602085677026933456",
            "cites_id": [
                "602085677026933456"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Achievements during the 90's of Chile's ICT in Education Program: an International Perspective",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Interactive educational multimedia: IEM, 78-92, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9459499236779978088",
            "cites_id": [
                "9459499236779978088"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Portales educativos",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la educaci\u00f3n en el aula, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14759782209630246797",
            "cites_id": [
                "14759782209630246797"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n comparativa de iniciativas nacionales de aprendizaje m\u00f3vil en Am\u00e9rica Latina: El caso del Plan Ceibal de Uruguay",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "UNESCO: United Nations Educational, Scientific and Cultural Organisation, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16475479876146243204",
            "cites_id": [
                "16475479876146243204"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Case study: Uruguay",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "UNESCO: United Nations Educational, Scientific and Cultural Organisation, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3504861713708532493",
            "cites_id": [
                "3504861713708532493"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de las TIC en el sistema educativo chileno",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Centro de Estudios de Pol\u00edticas y Pr\u00e1cticas en la Educaci\u00f3n. Recuperado de \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=512490941184151444",
            "cites_id": [
                "512490941184151444"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La organizaci\u00f3n central de los programas de mejoramiento de la calidad de la educaci\u00f3n escolar chilena en los noventa",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Pol\u00edticas educacionales en el cambio de siglo. La reforma del sistema \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=392816968683976243",
            "cites_id": [
                "392816968683976243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La experiencia chilena de la red Enlaces",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "IIPE-UNESCO, Educaci\u00f3n y nuevas tecnolog\u00edas. Experiencias en Am\u00e9rica Latina \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17481534544345571687",
            "cites_id": [
                "17481534544345571687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas y pr\u00e1cticas para la ense\u00f1anza de las Ciencias de la Computaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Microsoft Am\u00e9rica Latina, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=605457504310186648",
            "cites_id": [
                "605457504310186648"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1l es el impacto del acceso y uso de Tics en los resultados de las mediciones de lectura y lectura digital en PISA 2009? An\u00e1lisis comparativo en cinco naciones",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Evidencias Para Pol\u00edticas P\u00fablicas En Educaci\u00f3n, 221, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9811505003398408790",
            "cites_id": [
                "9811505003398408790"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Policies and practices for teaching computer science in Latin America",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Microsoft, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10616605740490566354",
            "cites_id": [
                "10616605740490566354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias evaluativas de tecnolog\u00edas digitales en la educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Funda\u00e7\u00e3o Telef\u00f4nica Vivo, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7839920694466129617",
            "cites_id": [
                "7839920694466129617"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de Pol\u00edtica TIC para el Sistema Escolar en Chile: Situaci\u00f3n actual y perspectivas.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9182059501187969623",
            "cites_id": [
                "9182059501187969623"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensiones relevantes para tomadores de decisiones",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1037875217722681240",
            "cites_id": [
                "1037875217722681240"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The end of enlaces: 25 years of an ICT education policy in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconstructing past variations in environmental conditions and paleoproductivity 1 over the last~ 8000 years off Central Chile (30 S) 2",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Biogeosciences Discussions 2018, 1-51, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching in a Digital Environment (TIDE): Defining and measuring teachers' capacity to develop students' digital information and communication skills",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de los factores que inciden en el resultado de la prueba SIMCE-TIC.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9tude de cas: Uruguay",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "UNESCO: United Nations Educational, Scientific and Cultural Organisation, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Open educational resources in higher education: cases from Latin America and Europe",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidade Federal Fluminense, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vegetaci\u00f3n, clima y volcanismo durante los \u00faltimos 14.000 a\u00f1os en la Regi\u00f3n de los Lagos Chilena: el registro sedimentario de Lago Pichilafqu\u00e9n (41 S)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Santiago 22, S4_011, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Interactive Whiteboards Initiative in the ICT for Schools National Policy in England",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "University of Bristol, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Y NUEVAS T ECNOLOG\u00cdAS",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto Enlaces: estrategias y resultados",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "6 Congreso Iberoamericano, 4 Simposio Internacional de Inform\u00e1tica Educativa \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proyecto Enlaces: logros y proyecciones",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "La inform\u00e1tica en la pr\u00e1ctica docente, 25-40, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monthly Archives: December 2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HAE|| LIDADES DIGITALES PARA EL SIGLO XXI",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching in a Digital Environment Test",
                "citation": "Computers & Education, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aporte del sistema educativo a la reducci\u00f3n de las brechas digitales en am\u00e9rica latina.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los desaf\u00edos de las pol\u00edticas de TIC para escuelas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDU CAC I \u00d3 N Y NUEVAS TECNOLOG \u00cd AS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "21st Century Skills: ICT Skills for Learning in Chilean Students",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mR_wPscAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}