{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "nm5rdFIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jaime Burrows",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=nm5rdFIAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Bio\u00e9tica",
        "Sistemas de Salud",
        "Justicia en Salud",
        "Salud P\u00fablica"
    ],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "citedby": 150,
    "citedby5y": 90,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2003": 1,
        "2004": 0,
        "2005": 4,
        "2006": 3,
        "2007": 0,
        "2008": 1,
        "2009": 1,
        "2010": 6,
        "2011": 1,
        "2012": 2,
        "2013": 2,
        "2014": 4,
        "2015": 4,
        "2016": 5,
        "2017": 8,
        "2018": 12,
        "2019": 11,
        "2020": 16,
        "2021": 32,
        "2022": 12,
        "2023": 18,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "hWc5sRcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristi\u00e1n Mansilla",
            "affiliation": "McMaster University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "R0ZhJugAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristian Alberto Herrera Riquelme",
            "affiliation": "Senior health specialist, World Bank / Investigador adjunto, Departamento de Salud P\u00fablica"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZmwseREAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paulina Pino",
            "affiliation": "Programa de Epidemiolog\u00eda, Escuela de Salud P\u00fablica, Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "zKVJCeQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Matilde Maddaleno",
            "affiliation": "professor University of Santiago"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Using evidence-informed policies to tackle overweight and obesity in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Panamericana de Salud P\u00fablica 41, e156, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nm5rdFIAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3621879268616804826",
            "cites_id": [
                "3621879268616804826"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inequalities and healthcare reform in Chile: equity of what?",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Journal of medical ethics 34 (9), e13-e13, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nm5rdFIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11305455531629014980",
            "cites_id": [
                "11305455531629014980"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El respeto a la intimidad del paciente",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 142 (4), 506-511, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nm5rdFIAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14348913498447451916",
            "cites_id": [
                "14348913498447451916"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Frecuencia de maltrato infamtil y sexual en escolares de Santiago de Chile: antecedentes familiares y consecuencias; Frequency of child maltreatment and sexual abuse in school \u2026",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Rev. psiquiatr.(Santiago de Chile) 12 (2), 60-6, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nm5rdFIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3933876601788124211",
            "cites_id": [
                "3933876601788124211"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceso a medicamentos de alto costo y enfermedades de baja frecuencia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudio Departamento de Salud P\u00fablica PUC, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nm5rdFIAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1296748681805172657",
            "cites_id": [
                "1296748681805172657"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La medici\u00f3n del funcionamiento familiar: Aproximaciones cl\u00e1sicas y el modelo de Olson",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nm5rdFIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=734408404719793305",
            "cites_id": [
                "734408404719793305"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensi\u00f3n \u00e9tica en la organizaci\u00f3n de la atenci\u00f3n de salud",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 141 (6), 780-786, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nm5rdFIAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8839717861657106703",
            "cites_id": [
                "8839717861657106703"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9tica de los sistemas de salud",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Centro de Bio\u00e9tica, Facultad de Medicina CAS-UDD 16, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nm5rdFIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11071222539142081444",
            "cites_id": [
                "11071222539142081444"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Religiosidad y conductas de riesgo en adolescentes escolares en Santiago de Chile",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Cuadernos M\u00e9dico Sociales 35 (3), 45-49, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nm5rdFIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7460378353248464084",
            "cites_id": [
                "7460378353248464084"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desaf\u00edo del fortalecimiento de la Autoridad Sanitaria en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Subsecretaria de Salud P\u00fablica, 4-10, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nm5rdFIAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11729212796773116876",
            "cites_id": [
                "11729212796773116876"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organizing health care: an ethical perspective",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista medica de Chile 141 (6), 780-786, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nm5rdFIAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6066309343795406973",
            "cites_id": [
                "6066309343795406973"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inequidades en salud en Chile: Los l\u00edmites de la reforma de la salud chilena desde una perspectiva \u00e9tica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Tesis de maestr\u00eda). Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Santiago, Chile, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nm5rdFIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10456729977443645908",
            "cites_id": [
                "10456729977443645908"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fomento y vigilancia de lactancia materna en hijos de madres adolescentes",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Rev. chil. pediatr, 270-5, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nm5rdFIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8726058928297000190,2947156652330244794",
            "cites_id": [
                "8726058928297000190",
                "2947156652330244794"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "D\u00eda mundial de la salud, una mirada desde la academia.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nm5rdFIAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una cobertura universal de salud.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Mensaje 68 (681), 20-24, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nm5rdFIAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Respecting patient intimacy",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista medica de Chile 142 (4), 506-511, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nm5rdFIAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Respecting patient intimacy El respeto a la intimidad del paciente",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Sociedad Medica de Santiago, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nm5rdFIAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carta al Editor 1: Lectura cl\u00ednica de una sentencia judicial: algunas precisiones sobre el an\u00e1lisis de la profesora Couceiro",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 84 (4), 453-454, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nm5rdFIAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ENFERMEDADES RARAS O POCO FRECUENTES: UN DESAF\u00cdO PARA LA EQUIDAD EN LA REFORMA DE LA SALUD CHILENA",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nm5rdFIAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salmonelosis pulmonar en una preescolar de 3 a\u00f1os",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Pediatr. d\u00eda, 53-55, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nm5rdFIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychosocial and familial variables associated with teenage pregnancy Variables psicosociales y familiares asociadas con el embarazo de adolescentes.",
                "pub_year": "1995",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nm5rdFIAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Early pregnancy risk: development and validation of a predictive instrument Riesgo de embarazo temprano: construcci\u00f3n y validaci\u00f3n de un instrumento predictor.",
                "pub_year": "1994",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nm5rdFIAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESIGUALDADES Y REFORMA DE LA SALUD\u00bf DE QU\u00c9 EQUIDAD HABLAMOS?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nm5rdFIAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOBRE EL LUCRO EN SALUD",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nm5rdFIAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}