{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "nZ3aRccAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Francisco Javier Salinas Lemus",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=nZ3aRccAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Instituto de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales, Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Sociology",
        "Social theory",
        "Actor-network theory",
        "Infraestructures",
        "Sociology of Knowledge"
    ],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "homepage": "https://www.icso.cl/investigadores/francisco-salinas/",
    "citedby": 62,
    "citedby5y": 49,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2015": 4,
        "2016": 2,
        "2017": 4,
        "2018": 2,
        "2019": 10,
        "2020": 9,
        "2021": 10,
        "2022": 10,
        "2023": 6,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "yufm1ZwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "William Outhwaite",
            "affiliation": "Emeritus Professor of Sociology, Newcastle University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "b5SVOqkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Soledad Lemmi",
            "affiliation": "Profesora de la Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educaci\u00f3n, Universidad Nacional de La Plata"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FpyJ96kAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Tom\u00e1s Arizt\u00eda",
            "affiliation": "Escuela de Sociologia, Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "QASCP9kAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daniel Chernilo",
            "affiliation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9PjbtPYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rommy Morales Olivares",
            "affiliation": "Margarita Salas researcher, Profesora asociada. Universidad de Barcelona"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bruno Latour's pragmatic realism: an ontological inquiry",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Global Discourse, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=153989788786133241",
            "cites_id": [
                "153989788786133241"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una red de incertidumbre en la planificaci\u00f3n de megaproyectos urbanos: el caso de la ciudad sat\u00e9lite de Alerce, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Eure 43 (128), 229-249, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14931292369162928725,14049149693041284417",
            "cites_id": [
                "14931292369162928725",
                "14049149693041284417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una sociolog\u00eda de la abstracci\u00f3n: observaciones acerca de la mediaci\u00f3n entre lo conceptual y lo emp\u00edrico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cinta de Moebio. Revista de Epistemolog\u00eda, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14105791308229503216,14712946993232502102",
            "cites_id": [
                "14105791308229503216",
                "14712946993232502102"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es posible ordenar la postmodernidad? Apuntes sobre The \u2018postmodern turn\u2019 in the social sciences de Simon Susen",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuadernos de Teor\u00eda Social 3 (3), 66-77, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=841253818999905690",
            "cites_id": [
                "841253818999905690"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Altazor y el v\u00e9rtigo de la escritura",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13907318431042143493",
            "cites_id": [
                "13907318431042143493"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The enactment of policy inside an academic profession: Following impact into philosophy",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Education Policy 38 (2), 212-232, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1153371570512118620",
            "cites_id": [
                "1153371570512118620"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Kinismo o cinismo? Un comentario al programa de recursividad k\u00ednica de Hugo Cadenas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos, 137-144, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15404870775771342084",
            "cites_id": [
                "15404870775771342084"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internacionalizaci\u00f3n e injusticia epist\u00e9mica. La circulaci\u00f3n de la ficci\u00f3n real tras Becas Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Justicia educacional. Desaf\u00edos para las ideas, las instituciones y las \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9926894343016830421",
            "cites_id": [
                "9926894343016830421"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sublimidad e imaginaci\u00f3n en el combate tierra-mundo: una lectura existencialista de la desgarradura del arte en Heidegger",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Aisthesis 56, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2676621499194547362,1218965697198052518",
            "cites_id": [
                "2676621499194547362",
                "1218965697198052518"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hilando a Bruno Latour: inscripciones, monstruos, h\u00edbridos y metamorfosis",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Internacional de Sociolog\u00eda 82 (1), e243-e243, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mythical Infrastructuring: The Work of Stories in the Making of the Chacao Bridge, Southern Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Nature and Culture 18 (3), 257-279, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fenomenolog\u00eda de la complicaci\u00f3n sociot\u00e9cnica: Una lectura de Latour frente a Heidegger",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "La teor\u00eda del actor-red desde Am\u00e9rica Latina, 77-107, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Doing Philosophy. An Inquiry into the Academic Lives of Philosophers",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "UCL (University College London), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dial\u00e9ctica, planteamiento y huida: Sobre la pregunta m\u00e1s profunda de Blanchot",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Re-presentaciones, 22-30, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desempolvar la teor\u00eda social latinoamericana: Un ejercicio en base a rese\u00f1as",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos de Teor\u00eda Social 5 (9), 5-10, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La tiran\u00eda del presente y de lo ausente: Sobre una tensi\u00f3n epist\u00e9mica, afectiva y pr\u00e1ctica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos de Teor\u00eda Social 5 (10), 57-76, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La abstracci\u00f3n sociol\u00f3gica. Observaciones acerca de la vida social de los conceptos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Teor\u00eda Social desde Am\u00e9rica Latina, 81-105, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptos para comprender la sociedad contempor\u00e1nea",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cuadernos de Teor\u00eda Social 4, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre el problema de la inflaci\u00f3n conceptual: Un an\u00e1lisis preliminar a Biopoder y Vida P\u00fablica de Bruno Latour",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Paralelaje, 171-175, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfC\u00f3mo escribir lo social?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cuadernos de Teor\u00eda Social 1 (2), 49-70, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cuadernos de Teor\u00eda Social 1 (1), 3-8, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sublimidad e imaginaci\u00f3n en el combate tierra-mundo: una lectura existencialista de la desgarradura del arte en Heidegger= Sublimity and imagination in the combat between earth \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los circuitos de la referencia circulante",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Santiago, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo Inmaterial y Multitud. La actualizaci\u00f3n de la Cr\u00edtica Marxista en Multitud de Hardt y Negri: Multitud: guerra y democracia en la era del imperio.(2001, Debate, Espa\u00f1a \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Iberoam\u00e9rica Social: Revista-red de estudios sociales 1 (1), 110-112, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antagonismo, verdad e ideolog\u00eda: El Marxismo en la sociolog\u00eda de las ciencias contempor\u00e1neas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista N\u00e9mesis, 109-120, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA GRUTA Y LOS PARQUES",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pol\u00edtica p\u00fablica como construcci\u00f3n socio-t\u00e9cnica: el caso de la ciudad de Alerce en la X regi\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Instituto de Sociolog\u00eda, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gruta y los parques: exploraciones urbanas sobre cohesi\u00f3n social",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Instituto de Sociolog\u00eda, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cDadme un laboratorio y vencer\u00e9 a Sodexo\u201d: biometr\u00eda facial, enrolamiento de mercados y un relato de innovaci\u00f3n chilensis",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nZ3aRccAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}