{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "OJ1rTPsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ricardo Martinez-Gamboa",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=OJ1rTPsAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Ling\u00fc\u00edstica",
        "Ling\u00fc\u00edstica Computacional",
        "Ciencias Cognitivas",
        "Educaci\u00f3n",
        "Literatura"
    ],
    "email_domain": "@udp.cl",
    "homepage": "http://www.terceracultura.cl/",
    "citedby": 832,
    "citedby5y": 406,
    "hindex": 13,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 15,
    "i10index5y": 10,
    "cites_per_year": {
        "2009": 19,
        "2010": 20,
        "2011": 16,
        "2012": 30,
        "2013": 31,
        "2014": 43,
        "2015": 42,
        "2016": 69,
        "2017": 50,
        "2018": 76,
        "2019": 94,
        "2020": 74,
        "2021": 82,
        "2022": 81,
        "2023": 59,
        "2024": 16
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "A1dh8HEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Scott Sadowsky",
            "affiliation": "Universidad de Cartagena"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "wBYQcl4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ana Atorresi",
            "affiliation": "Universidad Nacional de R\u00edo Negro"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gxUXN98AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Guillermo Andres Soto Vergara",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "r5U9uuAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gerardo Ba\u00f1ales Faz",
            "affiliation": "Profesor Investigador"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nbpsJzcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Silza Ahumada",
            "affiliation": "Universidad de Playa Ancha"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3mNdK_sAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Viviana Cotik",
            "affiliation": "Universidad de Buenos Aires"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "2IrXYCcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rogelio Nazar",
            "affiliation": "Instituto de Literatura y Ciencias del Lenguaje, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ucMmjIoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pedro Alfaro Faccio",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "DMvWVB4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carolina Gainza",
            "affiliation": "Associate Professor, Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Oef-2p8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alvaro Bisama",
            "affiliation": "Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xbisntgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Antonio Pardo Adames",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Colombia"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes para la ense\u00f1anza de la lectura: segundo estudio regional comparativo y explicativo",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "OREALC/UNESCO, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:k_7cPK9k7w8C",
            "num_citations": 213,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8995878843402937372,15049450654748440318,12330898069237860752,12584453875222790779,8261012014415379384,18427649744299941907,17851861289539318720,15475829772376662480,12260219377862334130,10378143264148389822,8812194452919553581,5935112650410908004,16110215898468787605,9030748043633757933",
            "cites_id": [
                "8995878843402937372",
                "15049450654748440318",
                "12330898069237860752",
                "12584453875222790779",
                "8261012014415379384",
                "18427649744299941907",
                "17851861289539318720",
                "15475829772376662480",
                "12260219377862334130",
                "10378143264148389822",
                "8812194452919553581",
                "5935112650410908004",
                "16110215898468787605",
                "9030748043633757933"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los aprendizajes de los estudiantes de Am\u00e9rica Latina y el Caribe: Resumen ejecutivo del primer reporte de resultados del segundo estudio regional comparativo y explicativo",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Orealc/Unesco, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:GiYFt9mpioMC",
            "num_citations": 95,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3713160307562753565,4449720750522664693,8437958313242098584,16465803349717950617,18167264740273058245,7407249714938181061,12783555442897537969,10248918859653095375,6867148985024569382,11920484649143069808",
            "cites_id": [
                "3713160307562753565",
                "4449720750522664693",
                "8437958313242098584",
                "16465803349717950617",
                "18167264740273058245",
                "7407249714938181061",
                "12783555442897537969",
                "10248918859653095375",
                "6867148985024569382",
                "11920484649143069808"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escritura: un estudio de las habilidades de los estudiantes de Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Unesco, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:tHtfpZlB6tUC",
            "num_citations": 94,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17888340787886357461,17728815848062625540,9967644106241754522,6961064118098208437,4379433363042884176,6228895222158113514,12845882686039769765",
            "cites_id": [
                "17888340787886357461",
                "17728815848062625540",
                "9967644106241754522",
                "6961064118098208437",
                "4379433363042884176",
                "6228895222158113514",
                "12845882686039769765"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Est\u00e1ndares orientadores para carreras de pedagog\u00eda en educaci\u00f3n media",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ministerio de Educaci\u00f3n, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:hefNtdE4IMkC",
            "num_citations": 77,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6771883948606424718,17754710099591876413,8830640635640839210,8891397132271278513,357135375867944209,8654069050259248492,3264382538039385995",
            "cites_id": [
                "6771883948606424718",
                "17754710099591876413",
                "8830640635640839210",
                "8891397132271278513",
                "357135375867944209",
                "8654069050259248492",
                "3264382538039385995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Segundo Estudio Regional Comparativo y Explicativo (SERCE). Manual para la evaluaci\u00f3n de las pruebas de escritura",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Argentina: Oficina Regional de Educaci\u00f3n UNESCO para Am\u00e9rica Latina y el \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:WzTVkKNmPSkC",
            "num_citations": 66,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=442480763723994431,500896237298875311,4861829973944996447,14630457735576202826,9873284024543123121",
            "cites_id": [
                "442480763723994431",
                "500896237298875311",
                "4861829973944996447",
                "14630457735576202826",
                "9873284024543123121"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaciones de la escritura en la Educaci\u00f3n B\u00e1sica en Chile: revisi\u00f3n de una d\u00e9cada (2007-2016)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "RLA, 59-84, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:7H_jS4BsgvYC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11679493474812558989,18240389828922685142",
            "cites_id": [
                "11679493474812558989",
                "18240389828922685142"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilector",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "http://www.estilector.com/, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:U0iAMwwPxtsC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1062983183816934340,62237442552213204,5675368788079672748,9127038167175010310,9311477655690630616,15835776019608532904,16103769781966400612,13368428581292752358,13803214138397944542,16949498299410062498,6778927581338897367,341685262111579797",
            "cites_id": [
                "1062983183816934340",
                "62237442552213204",
                "5675368788079672748",
                "9127038167175010310",
                "9311477655690630616",
                "15835776019608532904",
                "16103769781966400612",
                "13368428581292752358",
                "13803214138397944542",
                "16949498299410062498",
                "6778927581338897367",
                "341685262111579797"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lista de frecuencias de palabras del castellano de Chile (Lifcach)[en l\u00ednea]",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:qwy9JoKyICEC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14464974445747622357,14685978149842919847,6036794504070649322,13840194573045776518,11847080168874557580,12653657610132758179,14340653375088151249,5258106774959172972",
            "cites_id": [
                "14464974445747622357",
                "14685978149842919847",
                "6036794504070649322",
                "13840194573045776518",
                "11847080168874557580",
                "12653657610132758179",
                "14340653375088151249",
                "5258106774959172972"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Big data en humanidades digitales: de la escritura digital a la \u201clectura distante\u201d",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Chilena de Literatura, 39-58, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:jSAVyFp_754C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12898091160511873624,17524289421216976571,86296752741988571,6623823736353343145",
            "cites_id": [
                "12898091160511873624",
                "17524289421216976571",
                "86296752741988571",
                "6623823736353343145"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Verbos y sustantivos en textos cient\u00edficos. An\u00e1lisis de variaci\u00f3n en un corpus de textos de ciencias aplicadas, naturales, sociales y humanidades",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Philologia hispalensis 19, 169-187, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:CYCckWUYoCcC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7276410862237349662,4468372662382440822,1419027164666984149",
            "cites_id": [
                "7276410862237349662",
                "4468372662382440822",
                "1419027164666984149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El le invariable en el espa\u00f1ol escrito de Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 214-225, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10848635114179870743",
            "cites_id": [
                "10848635114179870743"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Automatic Detection of Negated Findings in Radiological Reports for Spanish Language: Methodology Based on Lexicon-Grammatical Information Processing",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Digital Imagong, 1-11, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:W2uZP3ddy8sC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12566607238873919641,1010036259490067022",
            "cites_id": [
                "12566607238873919641",
                "1010036259490067022"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 de la ventana. Los \u2018marcos\u2019 de Los detectives salvajes desde la po\u00e9tica cognitiva",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Espinosa, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:DXE8ND7PrJAC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4163588534072951048,865203767277055652",
            "cites_id": [
                "4163588534072951048",
                "865203767277055652"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluar la escritura en Chile: la dimensi\u00f3n de escritura del Sistema de Medici\u00f3n de la Calidad de la Educaci\u00f3n Chilena (Simce) desde los modelos cognitivos de la producci\u00f3n escrita",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Chile, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:yeL6HyUMUGUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10624942576392253573,8863393960976603114,14768380687264171958",
            "cites_id": [
                "10624942576392253573",
                "8863393960976603114",
                "14768380687264171958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "2.0: Word Frequency List of Chilean Spanish (Lista de Frecuencias de Palabras del Castellano de Chile), version 2.0. Zenodo; 2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:lK9BDNCuzFgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15290832223393909061,16480379963593200237",
            "cites_id": [
                "15290832223393909061",
                "16480379963593200237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Facultad de Educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:17ZO-CJnx_8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17950291505786567534,14808810010012104311",
            "cites_id": [
                "17950291505786567534",
                "14808810010012104311"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias para el M\u00e9xico que queremos: evaluaci\u00f3n PISA",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:C33y2ycGS3YC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1977816428423899504,1189819628719142060",
            "cites_id": [
                "1977816428423899504",
                "1189819628719142060"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Automatic detection of negated findings with nooj: First results",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Natural Language Processing and Information Systems: 23rd International \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:oTdOBqtIf_kC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7128989759101967533,3972090291819715748",
            "cites_id": [
                "7128989759101967533",
                "3972090291819715748"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escritura de art\u00edculos acad\u00e9micos: la metodolog\u00eda ESE: O",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 59-75, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7814807730643190140,9563461122296372621",
            "cites_id": [
                "7814807730643190140",
                "9563461122296372621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los muertos, de \u00c1lvaro Bisama",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Tercera cultura, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:-DxkuPiZhfEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2352735911508441869,5235640429422154053",
            "cites_id": [
                "2352735911508441869",
                "5235640429422154053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajos en Ling\u00fc\u00edstica Computacional y del Corpus",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:__bU50VfleQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12550327408083571535",
            "cites_id": [
                "12550327408083571535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cl\u00e1sicos AM: HIstoria de la balada rom\u00e1ntica latinoamericana",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Planeta Chile, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:aDl3D7KC1E4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14815553353196818356,15083930356511459255,462327113699089376",
            "cites_id": [
                "14815553353196818356",
                "15083930356511459255",
                "462327113699089376"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrones cuantitativos en novelas chilenas de los siglos XIX a XXI",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 239-253, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:Xl6nMSl579sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7528268076663340007,6428786459018083163",
            "cites_id": [
                "7528268076663340007",
                "6428786459018083163"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PISA Lectura 2009",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:2v_ZtQDX9iAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15548607416685378347",
            "cites_id": [
                "15548607416685378347"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfUna canci\u00f3n para siempre? La evoluci\u00f3n de la promoci\u00f3n musical del pop, desde el piano del entrepiso hasta las recomendaciones de Spotify",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Contrapulso 5 (1), 4-15, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:ojlX30-wUrgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13591963018127499641",
            "cites_id": [
                "13591963018127499641"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Generaci\u00f3n autom\u00e1tica de definiciones mediante explicitaci\u00f3n. Una aplicaci\u00f3n a los neologismos del dominio m\u00e9dico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Panacea 17 (44), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:rbm3iO8VlycC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11203165513259432735,13182568266802104002,7227448600141883617",
            "cites_id": [
                "11203165513259432735",
                "13182568266802104002",
                "7227448600141883617"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Detecci\u00f3n autom\u00e1tica de chilenismos verbales a partir de reglas morfosint\u00e1cticas. Resultados preliminares",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Procesamiento del Lenguaje Natural 54, 69-76, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10825007689102590620",
            "cites_id": [
                "10825007689102590620"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PO\u00c9TICA COGNITIVA: ciencias naturales vs. ciencias sociales en teor\u00eda liter\u00e1ria",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:QsaTk4IG4EwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12560170957726377507,15477559650268294639,8014184742521165431",
            "cites_id": [
                "12560170957726377507",
                "15477559650268294639",
                "8014184742521165431"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diccionario de frecuencias del castellano moderno (Difcam)[en l\u00ednea]",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:QsKbpXNoaWkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17008351428110325700",
            "cites_id": [
                "17008351428110325700"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compendio de los manuales del SERCE",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Santiago: OREALC/UNESCO Santiago, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:WMtz-WDmgKQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17922918802263291281",
            "cites_id": [
                "17922918802263291281"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El normativismo y el poder",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Tercera Cultura, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:ji7lAbPyDbYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4808669634941849058",
            "cites_id": [
                "4808669634941849058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ese: o and the Sexualities Project: A Critical and Feminist Methodology for Collaborative Online Work",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "International Journal of Sexual Health 21 (4), 267-281, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:uAPFzskPt0AC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8343230069050569682",
            "cites_id": [
                "8343230069050569682"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis factorial de rasgos gram\u00e1ticales en art\u00edculos de investigaci\u00f3n en ciencias naturales, aplicadas y humanas en escritos en espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "preparaci\u00f3n, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:AYInfyleIOsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1672527570837665013",
            "cites_id": [
                "1672527570837665013"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vocablos emocionales b\u00e1sicos en espa\u00f1ol: una aplicaci\u00f3n desde la ling\u00fc\u00edstica cognitiva del modelo de Ekman",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad de Chile, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:UmS_249rOGwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5425670344666321433",
            "cites_id": [
                "5425670344666321433"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre el caso del caso: las construcciones del tipo el caso+ nominal en un corpus de textos period\u00edsticos chilenos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Boletin de Linguistica 22 (33), 70-87, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18196560520022777567,5278816128530196062",
            "cites_id": [
                "18196560520022777567",
                "5278816128530196062"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfPuede Robbie Leer?",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Encuentro Cient\u00edfico: Tecnolog\u00edas del Lenguaje y Aplicaciones, Universidad \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:X9ykpCP0fEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13807624747553456550",
            "cites_id": [
                "13807624747553456550"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "indiepop: una historia",
                "pub_year": "2024",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:It0W0vAlS5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La irrupci\u00f3n de nuevos actores pol\u00edticos en Chile en el contexto del 18-O: una mirada desde el An\u00e1lisis del Discurso",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Discurso pol\u00edtico en Chile: miradas desde un pa\u00eds en cambio, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:yZoBfgUKqwcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfQui\u00e9nes pueden escribir? Impacto de las propuestas de Constituci\u00f3n Chilena (2014-2022) sobre las pr\u00e1cticas de escritura en el aula",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cole\u00e7\u00e3o Forma\u00e7\u00e3o de Professores em Debate. Pol\u00edticas de Letramentos \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:IHkkN1K1AlAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GARC\u00cdA SILICIO: aplicaci\u00f3n computacional de an\u00e1lisis m\u00e9trico s\u00edlabas, versos y poemas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Actas III Congreso Internacional de Ling\u00fc\u00edstica Computacional y de Corpus \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:c1AJUTjuCtUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementaci\u00f3n de la Escritura a trav\u00e9s del Curr\u00edculo en la carrera de Enfermer\u00eda Facultad de Medicina-CAS UDD: Ciclo de Bachillerato, Licenciatura y habilitaci\u00f3n profesional",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Centro de Innovaci\u00f3n Docente, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:Nw_I7GeUguwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aumento de calidad y visibilidad de Revista 180, Revista Chilena de Derecho Privado y Laboratorio de la Universidad Diego Portales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:gV6rEsy15s0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La incidencia de las interacciones verbales en la configuraci\u00f3n de la red social twitter: un an\u00e1lisis desde la polaridad, la novedad y el prestigio",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:q1zXlPLtbUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista Laboratorio: cruces digitales-Universidad Diego Portales, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Conferencia Internacional sobre revistas cient\u00edficas Barranquilla-Colombia \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:PlWzFYVEG4EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Volver a hacerse preguntas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Dossier, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:rCNdntzdTkkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MAGISTER EN LING\u00dc\u00cdSTICA APLICADA-DOCTORADO EN LING\u00dc\u00cdSTICA",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "PONTIFICIA UNIVERSIDAD CATOLICA DE VALPARAISO, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:cNe27ouKFcQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los molinos de tu pensamiento",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Dossier 35, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:EaFouW7jFu4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1Qu\u00e9 no se detenga este ritmo infernal!. El soundtack de Bisama y el Book Music Placement",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "La Rueda M\u00e1gica. Ensayos de M\u00fasica y Literatura., 368-399, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:NxmKEeNBbOMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maleducados",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ariel Chile, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:PkcyUWeTMh0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas consideraciones sobre el arte de Scott McCloud",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Actas del segundo seminario internacional \u00bfQu\u00e9 leer? \u00bfC\u00f3mo leer? Lecturas de \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:zdjWy_NXXwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El fin de las discusiones de curados y algo m\u00e1s",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Actas del segundo seminario internacional \u00bfQu\u00e9 leer? \u00bfC\u00f3mo leer? Lecturas de \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:YlPif8NxrbYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Libro",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:8Xgff_V0N9gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beca de Doctorado de Mart\u00ednez-Gamboa, Ricardo Mauricio",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:M_lZXyI38BkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mundo paralelo de las poleras del Super Taz\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2014/01/el-mundo-paralelo-de-las-poleras-del-super \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:H_jBuBxbQIAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diccionario de m\u00fasica, mitolog\u00eda, mag\u00eda y religi\u00f3n, de Ram\u00f3n Andr\u00e9s",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Clar\u00edn: Revista de nueva literatura 18 (103), 82, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:oYLFIHfuHKwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condell",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:m92CDrhVnKEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\"Las Condes\" es quechua",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2013/01/las-condes-es-quechua/, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:SxCCDk4iOpsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\"El Sur\" de Daniel Villalobos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2013/01/el-sur-de-daniel-villalobos/, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:YB4bud6kWLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La tiran\u00ed\u00ada del paper",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2013/01/la-tirania-del-paper/, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:RtRctb2lSbAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Isla de Pascua: \u00bfecocidio o utop\u00ed\u00ada?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2013/01/isla-de-pascua-ecocidio-o-utopia/, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:s9ia6_kGH2AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ranking 2012 Productividad Cient\u00ed\u00adfica universidades chilenas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2013/01/ranking-2012-productividad-cientifica \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:mel-f30kHHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "5 modismos juveniles que vienen del tango",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2013/01/5-modismos-juveniles-que-vienen-del-tango/, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:G1UMdFYMoxkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estos ser\u00e1n los ganadores del Oscar 2012",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2013/02/estos-seran-los-ganadores-del-oscar-2012/, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:hvmnpdAuIbkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las orientaciones sagradas (incaicas) de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2013/02/las-orientaciones-sagradas-incaicas-de \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:RuPIJ_LgqDgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "WinAmp killed the video star",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2013/11/winamp-killed-the-video-star/, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:8dzOF9BpDQoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Este hombre invent\u00f3 la m\u00fasica para encerar... y nadie lo sabe (Parte II)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2013/11/este-hombre-invento-la-musica-para-encerar \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:Zh0EY9V9P6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Este hombre invent\u00f3 la m\u00fasica para encerar... y nadie lo sabe (Parte I)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2013/11/este-hombre-invento-la-musica-para-encerar \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:4aZ_i-5WJEQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El gran debate del rollo de confort",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2013/12/el-gran-debate-del-rollo-de-confort/, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:KWzIFqRkAKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La piedra angular de la universidad moderna",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2013/12/la-piedra-angular-de-la-universidad-moderna/, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:JP7YXuLIOvAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El lado bueno de las cosas: la Recepci\u00f3n Inmaculada",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2013/12/el-lado-bueno-de-las-cosas-la-recepcion \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:ZqE1mSdD_DYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Susana salvar\u00e1 la industria musical",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2013/12/susana-salvara-la-industria-musical/, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:NMlhSUseqAsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfDictadura, r\u00e9gimen militar, dictablanda?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/01/%c2%bfdictadura-regimen-militar-dictablanda/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:m4fbC6XIj1kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cu\u00e9ntate el final: el beneficio de los spoilers",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/03/cuentate-el-final-el-beneficio-de-los-spoilers/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:eI34FqJmdUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La #caradecuica depende del contexto",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/03/la-caradecuica-depende-del-contexto/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:2vr6o8x5NLkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guinness: zanjando discusiones de curados desde 1955",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/03/guinness-zanjando-discusiones-de-curados \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:AZju0d2GQJ0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mito de las 400 palabras: la refutaci\u00f3n simple",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/03/el-mito-de-las-400-palabras-la-refutacion \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:Og1tA8FjbJAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Robotech: Lost in Translation",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/03/robotech-lost-in-translation/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:wSy_KLzO7YEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No Hit Wonder",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/03/no-hit-wonder/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:yY3RG6sOEgwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Y los hipsters heredaron la Tierra",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/04/y-los-hipsters-heredaron-la-tierra%e2%80%a6/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:sJPMR1oEGYQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El elefante, el rey y Ana Karenina",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/04/el-elefante-el-rey-y-ana-karenina/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:BOlwja0KXvYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las 7 Diferencias: Nivel Experto",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/04/las-7-diferencias-nivel-experto/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:naSTrk-c4S8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mo sacarse un siete sin leer la novela",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/04/como-sacarse-un-siete-sin-leer-la-novela/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:wLxue7F8ec0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descenso al infierno con heavy metal",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/04/descenso-al-infierno-con-heavy-metal/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:ijdKiLOsEJMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fin del Mundo Maya: no tan r\u00e1pido",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/05/fin-del-mundo-maya-no-tan-rapido/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:OzeSX8-yOCQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Picapiedra y el Origen del Lenguaje",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/05/los-picapiedra-y-el-origen-del-lenguaje/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:QVtou7C4vgoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mapa cerebral del lenguaje (EPIC!!!)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/05/el-mapa-cerebral-del-lenguaje-epic/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:JWITY9-sCbMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "#lodimosvuelta: c\u00f3mo David vence a Goliat",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/05/lodimosvuelta-como-david-vence-a-goliat/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:dAp6zn-oMfAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alta Fidelidad: porqu\u00e9 amamos las listas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/05/alta-fidelidad-porque-amamos-las-listas/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:jmjb1lOE9QIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stroop Effect\u2026 OH WAIT!!! Berlin & Kay are coming",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/05/stroop-effect-oh-wait-berlin-kay-are-coming/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:c59VksA5Vz4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trucos para romperla en el karaoke",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/05/trucos-para-romperla-en-el-karaoke/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:pQTOvowfQioC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis Discurso 21 de mayo 2012",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/05/analisis-discurso-21-de-mayo-2012/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:Ic1VZgkJnDsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo que Bradbury signific\u00f3 para nosotros: AMERICA",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/06/lo-que-bradbury-significo-para-nosotros \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:c_xDhezhKKUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Puedo leer tu mente: FMRI 2.0",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/06/puedo-leer-tu-mente-fmri-2-0/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:37UQlXuwjP4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gracias, Jill Tarter",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/06/gracias-jill-tarter/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:lYAcb2jw7qUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Bos\u00f3n de Higgs completa el puzzle",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/07/el-boson-de-higgs-completa-el-puzzle/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:nqdriD65xNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Penis enlargement: la conferencia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/07/penis-enlargement-la-conferencia/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:z8nqeaKD1nsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Song Pop: si la sabe, cante [con tips]",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/07/song-pop-si-la-sabe-cante-con-tips/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:X0DADzN9RKwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hyper Olympic o como romper una m\u00e1quina",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/08/hyper-olympic-o-como-romper-una-maquina/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:jtI9f0ekYq0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Otra vez una manzana",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/10/otra-vez-una-manzana/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:TaaCk18tZOkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfDe d\u00f3nde vienen los nuggets de pollo?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/10/de-donde-vienen-los-nuggets-de-pollo/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:_AeoHAGD03cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfEs el Metr\u00f3poli un juego socialista?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/11/es-el-metropoli-un-juego-socialista/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:s85pQhAUCrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cerveza barata y combos gratis",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/11/cerveza-barata-y-combos-gratis/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:LK8CI43ZvvMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Chocolito cumple 50 a\u00f1os",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/12/el-chocolito-cumple-50-anos/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:zUl2_INMlC4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El MoMA expone videojuegos como forma de arte",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/12/el-moma-expone-videojuegos-como-forma-de-arte/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:nPT8s1NX_-sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El S\u00ed\u00adndrome de Asperger ya no existe",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/12/el-sindrome-de-asperger-ya-no-existe/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:hQUaER0FWQ4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfPor qu\u00e9 Sheldon Cooper no es mujer?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/12/por-que-sheldon-cooper-no-es-mujer/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:oPLKW5k6eA4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfPor qu\u00e9 el logo de Huchipato es igual al de los Steelers de la NFL?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/12/por-que-el-logo-de-huchipato-es-igual-al-de \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:LGlY6t8CeOMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El apocalipsis de las tareas escolares",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/12/el-apocalipsis-de-las-tareas-escolares/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:YTuZlYwrTOUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los pintores prehist\u00f3ricos eran realistas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/12/los-pintores-prehistoricos-eran-realistas/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:t-hv7AR41mYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfSe acaba el mundo el 2012? Las respuestas de la NASA",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/12/se-acaba-el-mundo-el-2012-las-respuestas-de \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:BmWJbWwHJAwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El color azul es para las ni\u00f1itas, el rosado para los ni\u00f1itos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/12/el-color-azul-es-para-las-ninitas-el-rosado \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:hGdtkIFZdKAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\"Tween\", la infantilizaci\u00f3n de la m\u00fasica pop",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://terceracultura.cl/2012/12/tween-la-infantilizacion-de-la-musica-pop/, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:BJrgspguQaEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Can You Read My Mind?: La historia de la mente en cinco novelas anglosajonas modernas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Where is my mind?: cognicion, literatura y cine, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Farewell to Walkman (1979-2010)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:27LrP4qxOz0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lectoescritura. Santiago-Chile: ESEO: O. Obtenido de",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:wBLCggQE-ToC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESE-O Workshop",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Writing & publishing: Keys for social change. Santiago, Chile: ESE-O, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:L_l9e5I586QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poes\u00eda chilena joven: desencanto personal",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Grifo 17, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:Xz60mAmATU4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El contexto importa. La implementaci\u00f3n de programas de desarrollo de competencias discursivas avanzadas en la universidad",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OJ1rTPsAAAAJ:1tZ8xJnm2c8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}