{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "qK5QPOAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Francisco Maffioletti",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=qK5QPOAAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor Titular Adjunto de Psicolog\u00eda Jur\u00eddica, Universidad Diego Portales (Chile)",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda Jur\u00eddica",
        "Psicolog\u00eda Forense",
        "Psicopatolog\u00eda",
        "Peritajes",
        "Derecho Penal"
    ],
    "email_domain": "@udp.cl",
    "homepage": "http://www.psicologiajuridica.cl/",
    "citedby": 191,
    "citedby5y": 101,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2005": 6,
        "2006": 0,
        "2007": 1,
        "2008": 1,
        "2009": 2,
        "2010": 2,
        "2011": 2,
        "2012": 8,
        "2013": 9,
        "2014": 9,
        "2015": 7,
        "2016": 11,
        "2017": 14,
        "2018": 8,
        "2019": 13,
        "2020": 18,
        "2021": 12,
        "2022": 28,
        "2023": 21,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gh9qyTMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lorena Contreras Taibo",
            "affiliation": "Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8evGr0UAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Noem\u00ed Pereda",
            "affiliation": "Universitat de Barcelona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LkXJ2eMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eric Garc\u00eda-L\u00f3pez",
            "affiliation": "Instituto Nacional de Ciencias Penales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "dYryUNEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Hector Olasolo / orcid.org/0000-0001-...",
            "affiliation": "Chair in International Law: Universidad del Rosario (Colombia). Chairman: IIH (The Netherlands)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "kqZ3q8EAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda Paz Rutte Barrera",
            "affiliation": "Docente y Directora Carrera Psicolog\u00eda Universidad San Sebasti\u00e1n, Chile."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "2IqU4vsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Edison Carrasco-Jim\u00e9nez",
            "affiliation": "Independiente"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n fenomenol\u00f3gica de los delitos sexuales en Chile: la realidad nacional",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica del Ministerio P\u00fablico de Chile 47, 1-15, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=188441896587413877",
            "cites_id": [
                "188441896587413877"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicopatolog\u00eda de la violencia: Repercusiones forenses",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Editorial El Manual Moderno, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=807310275121063395",
            "cites_id": [
                "807310275121063395"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La entrevista forense a la v\u00edctima de delitos sexuales",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica del Ministerio P\u00fablico 38, 199-228, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3769987513024870846",
            "cites_id": [
                "3769987513024870846"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual: Estrategias de evaluaci\u00f3n pericial en abuso sexual infantil",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Santiago: Servicio Nacional de Menores, gobierno de Chile, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10413292252836696417",
            "cites_id": [
                "10413292252836696417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An exploratory study on mental health, social problems and spiritual damage in victims of child sexual abuse by catholic clergy and other perpetrators",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of child sexual abuse 31 (4), 393-411, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10087465393065514820",
            "cites_id": [
                "10087465393065514820"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 es el grooming o ciberacoso sexual a ni\u00f1os a trav\u00e9s de Internet?",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica del Ministerio P\u00fablico 35, 219, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2877724050324101603",
            "cites_id": [
                "2877724050324101603"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abuso sexual infantil por representantes de la Iglesia Cat\u00f3lica: El caso chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Interamericana de Psicolog\u00eda, 2020, vol. 54, num. 2, p. e1315, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12266183999001629739",
            "cites_id": [
                "12266183999001629739"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "70o aniversario de la declaraci\u00f3n universal de derechos humanos La Protecci\u00f3n Internacional de los Derechos Humanos en cuesti\u00f3n",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Trist\u00e3o Editora, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6463389262909296452",
            "cites_id": [
                "6463389262909296452"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda para la evaluaci\u00f3n pericial de da\u00f1o en v\u00edctimas de delitos sexuales",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Documento de Trabajo Interinstitucional. Chile. Extra\u00eddo desde: https://www \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8117400214256534327",
            "cites_id": [
                "8117400214256534327"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n Pericial Psicol\u00f3gica de Credibilidad del Testimonio",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Documento de Trabajo Institucional, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9320605659555033622",
            "cites_id": [
                "9320605659555033622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "70\u00ba aniversario de la Declaraci\u00f3n Universal de Derechos Humanos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "La protecci\u00f3n internacional de los derechos humanos en cuesti\u00f3n, Tirant lo \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1007687016970788350",
            "cites_id": [
                "1007687016970788350"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n Pericial Psicol\u00f3gica de Credibilidad de Testimonio: Documento de Trabajo Insterinstitucional",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica del Ministerio P\u00fablico 34, 215-253, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9209988499241178516",
            "cites_id": [
                "9209988499241178516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda, V\u00edctimas y justicia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10300009622908036724",
            "cites_id": [
                "10300009622908036724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda Jur\u00eddica en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Psicolog\u00eda para Am\u00e9rica Latina, ULAPSI. M\u00e9xico: UAM, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8865873354322240495",
            "cites_id": [
                "8865873354322240495"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acerca del Valor de los Llamados Me-taperitajes sobre Evaluaciones Periciales Psicol\u00f3gicas a V\u00edctimas",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica del Ministerio P\u00fablico 41, 113-124, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6253321161639505025",
            "cites_id": [
                "6253321161639505025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "V\u00edctimas de trata de personas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psicolog\u00eda, v\u00edctimas y justicia, 245-264, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2383038807598770505",
            "cites_id": [
                "2383038807598770505"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunos modelos de comprensi\u00f3n de la agresi\u00f3n sexual",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Psicolog\u00eda Jur\u00eddica, Aproximaciones desde la experiencia. Editores: El\u00edas \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16324726323953592094",
            "cites_id": [
                "16324726323953592094"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno a la evaluaci\u00f3n cl\u00ednico pericial en adultos presuntas v\u00edctimas de delitos sexuales",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Psicolog\u00eda Jur\u00eddica, Aproximaciones desde la experiencia. Editores: El\u00edas \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15257700357568493502",
            "cites_id": [
                "15257700357568493502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas de Personalidad de los Adolescentes agresores sexuales y su historia familiar: una aproximaci\u00f3n a los factores de riesgo",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Psicolog\u00eda Jur\u00eddica, Aproximaciones desde la experiencia. Editores: El\u00edas \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12549979645485534055",
            "cites_id": [
                "12549979645485534055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Delitos sexuales en contra de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes cometidos por religiosos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psicolog\u00eda, v\u00edctimas y justicia, 215-244, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9653312897802870068",
            "cites_id": [
                "9653312897802870068"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rutte\u2013Barrera, Mar\u00eda Paz.\u201cPerfil de personalidad de agresores sexuales\u201d",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Cuarto Congreso Nacional Sobre Violencia y Delincuencia, 285-309, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15334976488686126521",
            "cites_id": [
                "15334976488686126521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones acerca de la imputabilidad como eximente o atenuante de responsabilidad pena",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Psicolog\u00eda Jur\u00eddica, Aproximaciones desde la experiencia. Editores: El\u00edas \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15905201419210139481",
            "cites_id": [
                "15905201419210139481"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Agresor Sexual de Menores",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Psicolog\u00eda Jur\u00eddica, Aproximaciones desde la experiencia. Editores: El\u00edas \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6909681464959546521",
            "cites_id": [
                "6909681464959546521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n del Modelo de Intervenci\u00f3n utilizado en sujetos condenados por delitos sexuales en Libertad Vigilada del Adulto",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Psicolog\u00eda Jur\u00eddica, Aproximaciones desde la experiencia. Editores: El\u00edas \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2130363492609731417",
            "cites_id": [
                "2130363492609731417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas conceptuales y terminol\u00f3gicos en el tratamiento del\" trastorno mental\" por el art\u00edculo 10.1 del C\u00f3digo Penal chileno",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Actualidad Penal, Instituto Pac\u00edfico, Lima 24, 92-124, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4374009115942609513",
            "cites_id": [
                "4374009115942609513"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTRATEGIAS DE EVALUACI\u00d3N PERICIAL EN ABUSO SEXUAL INFANTIL",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Gobierno de Chile, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15213738347853374321",
            "cites_id": [
                "15213738347853374321"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA DIMENSI\u00d3N DEL TIEMPO DESDE LA CONCEPTUALIZACI\u00d3N VICTIMOL\u00d3GICA POSTRAUM\u00c1TICA",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "L\u00cdMITE Revista Interdisciplinaria de Filosof\u00eda y Psicolog\u00eda 18, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores asociados a falsas denuncias en causas de delitos sexuales contra ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes28.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psicolog\u00eda jur\u00eddica, derechos humanos y derecho penal, 113, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El valor simb\u00f3lico de la Declaraci\u00f3n Universal de los Derechos Humanos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "70\u00ba aniversario de la declaraci\u00f3n universal de derechos humanos: La \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las v\u00edctimas y el Sistema de Justicia",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psicolog\u00eda, v\u00edctimas y justicia, 67-92, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DOCTRINA PR\u00e1CTICA",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Actualidad Penal 24, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recensi\u00f3n. Evaluaci\u00f3n Pericial Psicol\u00f3gica de Credibilidad de Testimonio",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Anuario de Psicolog\u00eda Jur\u00eddica 18, 131-133, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expert Psychological Evaluation of Credibility of Testimony",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "ANUARIO DE PSICOLOGIA JURIDICA 18 (1), 131-133, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil de personalidad de agresores sexuales",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Victimolog\u00eda 4., 49, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de apoyo para la codificaci\u00f3n e interpretaci\u00f3n del Test de Rorschach",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE ROLE OF SCHOOL WORKERS IN DETECTING AND REPORTING CHILDHOOD AND YOUTH VICTIMIZATION",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA INFRACCI\u00d3N PENAL ADOLESCENTE DESDE UN AN\u00c1LISIS HIST\u00d3RICO Y JUR\u00cdDICO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de Codificaci\u00f3n e Interpretaci\u00f3n del Test de Rorschach",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTUDIO DE CARACTERIZACI\u00d3N DEL DELITO ADOLESCENTE: lo que develan las estad\u00edsticas.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qK5QPOAAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 1
    }
}