{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "tHL6bFwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Maite De Cea",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=tHL6bFwAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "pol\u00edticas culturales",
        "derechos pueblos ind\u00edgenas"
    ],
    "email_domain": "@udp.cl",
    "homepage": "http://www.icso.cl/investigadores/maite-de-cea/",
    "citedby": 177,
    "citedby5y": 131,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2010": 2,
        "2011": 1,
        "2012": 2,
        "2013": 1,
        "2014": 2,
        "2015": 1,
        "2016": 3,
        "2017": 11,
        "2018": 20,
        "2019": 17,
        "2020": 29,
        "2021": 30,
        "2022": 27,
        "2023": 21,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconocimiento d\u00e9bil: derechos de pueblos ind\u00edgenas en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Perfiles latinoamericanos 25 (49), 55-75, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 62,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10375184019153427753",
            "cites_id": [
                "10375184019153427753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sendero de la institucionalidad cultural chilena: cambios y continuidades",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos 145, 103-132, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6056278082474250436",
            "cites_id": [
                "6056278082474250436"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vendiendo soluciones. Campa\u00f1as tradicionales y profesionalizadas en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Internacional de Sociolog\u00eda 74 (3), e042-e042, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10670308970586768847",
            "cites_id": [
                "10670308970586768847"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Institucionalidad ind\u00edgena/de g\u00e9nero y pol\u00edticas p\u00fablicas dirigidas a mujeres ind\u00edgenas en Chile: los casos de CONADI y SERNAM",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Perspectivas de Pol\u00edticas P\u00fablicas 7 (14), 323-346, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5373937585417443562",
            "cites_id": [
                "5373937585417443562"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La consulta ind\u00edgena: Colombia-Per\u00fa-Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "RIL editores, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12382559605251793792",
            "cites_id": [
                "12382559605251793792"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Chilean elite\u2019s point of view on indigenous peoples",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Canadian Journal of Latin American and Caribbean Studies/Revue canadienne \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7453118036200780090",
            "cites_id": [
                "7453118036200780090"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expert knowledge mediation in the relationship between cultural stakeholders, politics and the state",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "International Journal of Politics, Culture, and Society 23, 191-200, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8740305729068434301",
            "cites_id": [
                "8740305729068434301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presidenciales chilenas 2017. Por qui\u00e9n y cu\u00e1nto votan los ind\u00edgenas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios Pol\u00edticos, 14-36, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16644556262835526873",
            "cites_id": [
                "16644556262835526873"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presidenciales chilenas 2017. Por qui\u00e9n y cu\u00e1nto votan los ind\u00edgenas [Chilean presidential elections 2017. For whom and how much do indigenous people vote]",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios Pol\u00edticos 55, 14-36, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3647863266869268226",
            "cites_id": [
                "3647863266869268226"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas ind\u00edgenas y construcci\u00f3n del Estado desde lo local: Estudio de casos del sur, centro y norte de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "CIIR, Centro de Estudios Interculturales e Ind\u00edgenas, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16338243136706074700",
            "cites_id": [
                "16338243136706074700"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La omisi\u00f3n a la diferencia. Elites, discriminaci\u00f3n y reconocimiento de pueblos originarios en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Santiago de Chile: Universidad Diego Portales, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4987986592321084024",
            "cites_id": [
                "4987986592321084024"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Role of Public Sociology in the Development of Cultural Policies in Chile: a Transformation of Cultural Expertise",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "International Journal of Politics, Culture, and Society 31, 145-159, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14794830689262052921",
            "cites_id": [
                "14794830689262052921"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementaci\u00f3n de la consulta ind\u00edgena por el estado chileno: El caso del Ministerio de Desarrollo Social y del Consejo Nacional de la Cultura y las Artes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Culturales 6, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=663008440082279922",
            "cites_id": [
                "663008440082279922"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Weak recognition: Indigenous rights in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Perfiles Latinoamericanos 25 (49), 1-8, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10460941476209124716",
            "cites_id": [
                "10460941476209124716"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ideolog\u00eda pol\u00edtica y pol\u00edtica cultural en Chile contempor\u00e1neo: continuidades y rupturas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Observatorio Cultural 12, 4-8, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17580855625408890425",
            "cites_id": [
                "17580855625408890425"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gen\u00e8se d\u2019une institution publique pour la culture au Chili: Le Conseil national de la culture et les arts",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pour une histoire des politiques culturelles dans le monde 1945-2011, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7974100281539404510",
            "cites_id": [
                "7974100281539404510"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L'exp\u00e9rience chilienne du gouvernement de la culture: vers une v\u00e9ritable politique culturelle",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Grenoble, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9697292496447256687",
            "cites_id": [
                "9697292496447256687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile:\u00bf De pa\u00eds modelado a pa\u00eds modelo?: una mirada desde la pol\u00edtica, lo social y la econom\u00eda",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7262909971277251241",
            "cites_id": [
                "7262909971277251241"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pueblos ind\u00edgenas en la regi\u00f3n Metropolitana: percepciones y experiencias en la gesti\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pol\u00edticas Ind\u00edgenas y construcci\u00f3n del Estado desde lo local: Estudios de \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16527351151346745752",
            "cites_id": [
                "16527351151346745752"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile:\u00bf de pa\u00eds modelado a pa\u00eds modelo",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Santiago, Groupe d'\u00e9tudes sur le Chili (GRESCH)-LOM, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12062800113246335530",
            "cites_id": [
                "12062800113246335530"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qu\u00e9 tipo de nexos para qu\u00e9 tipo de pol\u00edticas?: estudio comparado en diversos campos de intervenci\u00f3n p\u00fablica en Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "UB, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13683161839009721816",
            "cites_id": [
                "13683161839009721816"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Qu\u00e9 tipo de nexos para qu\u00e9 tipo de pol\u00edticas? Estudio comparado en diversos campos de intervenci\u00f3n p\u00fablica en Chile. Grupo GRESCH\" de Maite de Cea y Manuel G\u00e1rate",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "POLIS, Revista Latinoamericana 5 (14), 0, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12125729953492783014",
            "cites_id": [
                "12125729953492783014"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Making citizenship work: A neo-corporatist approach to Chile\u2019s new cultural policies",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "4th International Conference on Cultural Policy Research (ICCPR), 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2825667250883839105",
            "cites_id": [
                "2825667250883839105"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "10. La ciudadan\u00eda ind\u00edgena y la interculturalidad como di\u00e1logo entre culturas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "La cuidadan\u00eda y sus l\u00edmites, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contested Nation. The Mapuche, Bandits and State Formation in Nine-teenth-Century Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos, 119-124, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de Contested Nation. The Mapuche, Bandits and State Formation in Nineteenth-Century Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CEP: Centro de Estudios P\u00fablicos, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile Presidential Elections of 2017. How Many Indigenous People Vote and For Whom?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios Pol\u00edticos, 14-36, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementation of the indigenous consultation by the Chilean state: The case of the Ministerio de Desarrollo Social and del Consejo Nacional de la Cultura y las Artes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Culturales 6, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Partial recognition: rights of indigenous peoples in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "PERFILES LATINOAMERICANOS 25 (49), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SELLING SOLUTIONS. Traditional and professionalized campaigns in Chiled",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REVISTA INTERNACIONAL DE SOCIOLOGIA 74 (3), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "J\u00f3venes y confianza en las instituciones",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "J\u00f3venes, participaci\u00f3n y medios 2011, 52-60, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R\u00f4le de l'Etat dans les politiques culturelles dans le contexte de la mondialisation: l'exemple du Conseil national de la culture au Chili",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "IEP, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementation of the indigenous consultation by the Chilean state: The case of the Ministerio de Desarrollo Social and del Consejo Nacional de la Cultura y las Artes",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gender/indigenous Institutionality and Public Policies addressed at Indigenous Women in Chile: The cases of CONADI and SERNAM",
                "citation": "Universidad Nacional de Lan\u00fas, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos pol\u00edtico-electorales de los pueblos ind\u00edgenas en Chile: un escenario incierto en el corto y mediano plazo",
                "citation": "ACCESO GRATIS a la Lectura en la Nube, 121, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observatorio Cultural",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tHL6bFwAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}