{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "tiwJPEAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Miguel Reyes Almarza",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=tiwJPEAAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor de argumentaci\u00f3n, Universidad Diego Portales; profesor de comunicaci\u00f3n estrat\u00e9gica",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "ciencias sociales",
        "argumentaci\u00f3n",
        "comunicaci\u00f3n",
        "semi\u00f3tica",
        "audiencias"
    ],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "homepage": "https://udp.academia.edu/MiguelReyes",
    "citedby": 4,
    "citedby5y": 3,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 1,
        "2021": 0,
        "2022": 0,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argumentaci\u00f3n para todos: Manual Te\u00f3rico-pr\u00e1ctico para educadores, estudiantes y curiosos sobre argumentaci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Sevilla: Pentian, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tiwJPEAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5753616567848864879,7623790525702912927",
            "cites_id": [
                "5753616567848864879",
                "7623790525702912927"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Semi\u00f3tica de la argumentaci\u00f3n: \u00bfPodemos argumentar con im\u00e1genes?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universo de Letras (Grupo Planeta), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tiwJPEAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argumentaci\u00f3n para todos: Manual Te\u00f3rico-pr\u00e1ctico para educadores, estudiantes y curiosos sobre la argumentaci\u00f3n (2a edici\u00f3n)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universo de Letras (Grupo Planeta), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tiwJPEAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Di\u0301as de Debate Guadalajara 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tiwJPEAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DEBATE: DESENCUENTROS Y EXTRAV\u00cdOS FORMALES EN LA B\u00daSQUEDA DEL SENTIDO PROPIO",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "El debate sobre el debate: Liga colombiana de debate 1 (1), 100, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tiwJPEAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista Debates Estudiantiles",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Debates Estudiantiles 1 (1), 32, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tiwJPEAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}