{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "TX3te0QAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jose Joaquin BRUNNER",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=TX3te0QAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Professor,  Sociology of Education. UNESCO Chair, Universidad Diego Portales, Chile",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Higher education",
        "Political economy of education",
        "Policy and cultural analysis"
    ],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "homepage": "http://www.brunner.cl/",
    "citedby": 23643,
    "citedby5y": 5687,
    "hindex": 73,
    "hindex5y": 36,
    "i10index": 355,
    "i10index5y": 124,
    "cites_per_year": {
        "1988": 60,
        "1989": 98,
        "1990": 87,
        "1991": 86,
        "1992": 82,
        "1993": 149,
        "1994": 107,
        "1995": 105,
        "1996": 160,
        "1997": 174,
        "1998": 185,
        "1999": 213,
        "2000": 321,
        "2001": 277,
        "2002": 375,
        "2003": 420,
        "2004": 429,
        "2005": 581,
        "2006": 571,
        "2007": 681,
        "2008": 736,
        "2009": 739,
        "2010": 771,
        "2011": 806,
        "2012": 987,
        "2013": 1061,
        "2014": 1143,
        "2015": 1164,
        "2016": 1324,
        "2017": 1250,
        "2018": 1377,
        "2019": 1234,
        "2020": 1190,
        "2021": 1178,
        "2022": 1062,
        "2023": 841,
        "2024": 170
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ATFF7ikAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Ganga Contreras",
            "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZsnY-40AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Julio Labra\u00f1a",
            "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Zt2tX04AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gregory Elacqua",
            "affiliation": "Principal Economist, Education Division, Inter-American Development Bank"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OSSLHcAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Emilio Rodr\u00edguez Ponce",
            "affiliation": "Profesor Titular - Universidad de Tarapac\u00e1 (Chile)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7oWeNF0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe Salazar",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PcV0JIQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Carlos Tedesco",
            "affiliation": "Educador y pedagogo argentino. Docente de Historia de la Educaci\u00f3n, UNLP"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9b8DoS8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristi\u00e1n Cox",
            "affiliation": "Professor, Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "NxwSFJ4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lauritz Holm-Nielsen",
            "affiliation": "Aarhus Universitet"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FgEMtxQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Liliana Pedraja Rejas",
            "affiliation": "Profesora Titular Universidad de Tarapaca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Nn04VVcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lea Velho",
            "affiliation": "Professora De Estudos Sociais de Ci\u00eancia e daTecnologia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Kv2jEKQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ana Garc\u00eda Fanelli",
            "affiliation": "CONICET (Consejo Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas)  con lugar de \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JrpilR0WTPcC",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Simon Schwartzman",
            "affiliation": "Academia Brasileira de Ci\u00eancias"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "vd6kqSwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jocelyne Gacel-Avila",
            "affiliation": "Universidad de Guadalajara"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LDGnkcsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jamil Salmi",
            "affiliation": "Independent expert"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "2Luja0YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Crist\u00f3bal Villalobos Dintrans",
            "affiliation": "Centro de Pol\u00edticas y Pr\u00e1cticas en Educaci\u00f3n (CEPPE UC), Pontificia Universidad Cat\u00f3lica \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "MAqsIasAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mario Alarc\u00f3n",
            "affiliation": "Diego Portales University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZLPWLJgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Oscar Valiente",
            "affiliation": "Professor of Education and International Development, University of Glasgow"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "hmVvmsoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Guy Eugene HAUG",
            "affiliation": "Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "m98oA_IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Salvador Malo",
            "affiliation": "Director General, ACET"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "K6ytmHMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Javier Alvarez Vandeputte",
            "affiliation": "University Western Ontario. PhD Student"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "kexoFjAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ludolfo Paramio",
            "affiliation": "Profesor de Investigaci\u00f3n, CSIC"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "bvP-eQoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nestor Garcia Canclini",
            "affiliation": "Fil\u00f3sofo, Antrop\u00f3logo, Profesor, Cr\u00edtico cultural, Profesor Extraordinario de la UNLP"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Xwi-a1IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Hans De Wit",
            "affiliation": "Professor Emeritus International Higher Education, Boston College"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "m6CivY4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandro Tiana (ORCID: 0000 0002 3696 8748)",
            "affiliation": "Catedr\u00e1tico de Teor\u00eda e Historia de la Educaci\u00f3n, UNED"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZfogjNwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe Martinez Rizo",
            "affiliation": "Profesor del Departamento de Educaci\u00f3n UAA"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gkHNPiwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rossana Castiglioni",
            "affiliation": "Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ckIjzZQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudio Fuentes",
            "affiliation": "Universidad Diego Portales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "l-hSy10AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Elizabeth Balbachevsky",
            "affiliation": "Associate Professor, Department of Political Science, Universidade de S\u00e3o Paulo (USP)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KewF_3cAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudio Rama",
            "affiliation": "Universidad de la Empresa (UDE), Uruguay"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7TavIo8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Miguel Alejandro Gonz\u00e1lez Ledesma",
            "affiliation": "Instituto de Investigaciones sobre la Universidad y la Educaci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "_QUXnuYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pedro Pineda",
            "affiliation": "Associate Professor, University of Bath"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "HdrVu2gAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carolina Guzm\u00e1n-Valenzuela",
            "affiliation": "Professor of Higher Education"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "hp4_Yu0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andres Bernasconi",
            "affiliation": "Facultad de Educaci\u00f3n, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1wvFjyMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Guillermina Tiramonti",
            "affiliation": "Investigadora de politica y sociologia de la educacion facultad latinoamericana de ciencias \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XrZEaYcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jose Weinstein",
            "affiliation": "profesor universidad diego portales Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "WzWPdrcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Roberto Rodr\u00edguez-G\u00f3mez",
            "affiliation": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico. Instituto de Investigaciones Sociales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ClfueJAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fernando Herrera Calderon",
            "affiliation": "University of Northern Iowa"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n Superior en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Fondo de cultura Econ\u00f3mica, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:HGTzPopzzJcC",
            "num_citations": 844,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5503605870759526655,15887223421022612188,7635571627100001640",
            "cites_id": [
                "5503605870759526655",
                "15887223421022612188",
                "7635571627100001640"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n Superior en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "1990",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 822,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5503605870759526655",
            "cites_id": [
                "5503605870759526655"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n cultural y posmodernidad",
                "pub_year": "1998",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:O0nohqN1r9EC",
            "num_citations": 673,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10399857964656365602,14492110782164771244",
            "cites_id": [
                "10399857964656365602",
                "14492110782164771244"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n y el futuro de la educaci\u00f3n: tendencias, desaf\u00edos, estrategias",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Seminario sobre Prospectiva de la Educaci\u00f3n en la Regi\u00f3n de Am\u00e9rica Latina y \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 664,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4217210303769376005",
            "cites_id": [
                "4217210303769376005"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mercados universitarios: el nuevo escenario de la educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Ediciones Universidad Diego Portales, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 558,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8946886454634237068",
            "cites_id": [
                "8946886454634237068"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n: escenarios de futuro: nuevas tecnolog\u00edas y sociedad de la informaci\u00f3n",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Preal, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 553,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15827551605312515478",
            "cites_id": [
                "15827551605312515478"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un Espejo Trizado: Un Ensayo Sobre Cultura y Pol\u00edticas Culturales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:EbAMI0EPl5YC",
            "num_citations": 485,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4956296546097883334,6033267473841503673",
            "cites_id": [
                "4956296546097883334",
                "6033267473841503673"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capital humano en Chile",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Santiago: Percade Ediciones, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 478,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3720308441256530419",
            "cites_id": [
                "3720308441256530419"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior en Iberoamerica: informe 2011",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ril, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 442,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13693826275429555470",
            "cites_id": [
                "13693826275429555470"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica Latina: cultura y modernidad",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "(No Title), 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 421,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2546384265488201559",
            "cites_id": [
                "2546384265488201559"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n escolar. Un estado del arte de la literatura",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Red Paideia. Revista de Educaci\u00f3n, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 403,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8364398513369156984",
            "cites_id": [
                "8364398513369156984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad y sociedad en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana-Azcapotzalco, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 398,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1812967930805786290",
            "cites_id": [
                "1812967930805786290"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Play with language and metalinguistic awareness: One dimension of language experience",
                "pub_year": "1976",
                "citation": "Play: Its role in development and evolution, Harmondsworth: Pinguin, 975-985, 1976"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:8ddHFWtxbeMC",
            "num_citations": 379,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15539580250003398590",
            "cites_id": [
                "15539580250003398590"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n e internet: la pr\u00f3xima revoluci\u00f3n?",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 377,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17633899870688883976",
            "cites_id": [
                "17633899870688883976"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The postmodernism debate in Latin America",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Duke University Press, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:HDalfDz31moC",
            "num_citations": 374,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16930187327408891656,14251234915084310069",
            "cites_id": [
                "16930187327408891656",
                "14251234915084310069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior en Iberoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Informe 2011, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 371,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10279238564587421742",
            "cites_id": [
                "10279238564587421742"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning how to do things with words",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Psycholinguistic Research (PLE: Psycholinguistics), 279-298, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:HE2-Ja1nLiQC",
            "num_citations": 364,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12530773204348397996",
            "cites_id": [
                "12530773204348397996"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza universitaria: tipolog\u00eda, din\u00e1micas y tendencias",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de educaci\u00f3n, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:EWj5p7SzEqAC",
            "num_citations": 347,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5131623094238597959",
            "cites_id": [
                "5131623094238597959"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior en Chile: instituciones, mercados y pol\u00edticas gubernamentales (1967-2007)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ediciones Universidad Diego Portales, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 325,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13455384815675477819",
            "cites_id": [
                "13455384815675477819"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cultura autoritaria en Chile",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "(No Title), 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 289,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=601123178031050831",
            "cites_id": [
                "601123178031050831"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intelectuales y las instituciones de la cultura",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "FLACSO, Santiago?, CL, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 241,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9627416749339040239",
            "cites_id": [
                "9627416749339040239"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inquisici\u00f3n, mercado y filantrop\u00eda",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Ciencias sociales y autoritarismo en Argentina, Brasil, Chile y Uruguay, 89-113, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 220,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8762597303716719592",
            "cites_id": [
                "8762597303716719592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inquisici\u00f3n, mercado y filantrop\u00eda",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Ciencias sociales y autoritarismo en Argentina, Brasil, Chile y Uruguay, 89-113, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 220,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8762597303716719592",
            "cites_id": [
                "8762597303716719592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores que inciden en una educaci\u00f3n efectiva: Evidencia internacional",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Organizaci\u00f3n de los Estados Americanos, Departamento de Asuntos Educativos, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:_QFUy-i41P4C",
            "num_citations": 213,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11701941954863941381",
            "cites_id": [
                "11701941954863941381"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe sobre la educaci\u00f3n superior en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:VN7nJs4JPk0C",
            "num_citations": 209,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1357983943737256681",
            "cites_id": [
                "1357983943737256681"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cartograf\u00edas de la modernidad",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "(No Title), 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 188,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14622040844258470888",
            "cites_id": [
                "14622040844258470888"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tradicionalismo y modernidad en la cultura latinoamericana",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "FLACSO 4, 1-44, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 186,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5382140456677573860",
            "cites_id": [
                "5382140456677573860"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La idea de universidad en tiempos de masificaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista iberoamericana de educaci\u00f3n superior 3 (7), 130-145, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:HtEfBTGE9r8C",
            "num_citations": 178,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6324092068714775188",
            "cites_id": [
                "6324092068714775188"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento, sociedad y pol\u00edtica",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Santiago de Chile: Libros Flacso, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 177,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15936900695955379079",
            "cites_id": [
                "15936900695955379079"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guiar el mercado. Informe sobre la educaci\u00f3n superior en Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 171,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=585543784476022536",
            "cites_id": [
                "585543784476022536"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medio siglo de transformaciones de la educaci\u00f3n superior chilena: Un estado del arte",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "La educaci\u00f3n superior de Chile: Transformaci\u00f3n, desarrollo y crisis, 21-108, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:xIQbs6uk08UC",
            "num_citations": 169,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4237595848463166746",
            "cites_id": [
                "4237595848463166746"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educa\u00e7\u00e3o no encontro com as novas tecnologias",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e novas tecnologias: esperan\u00e7a ou incerteza, 17-75, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:vlZwNdVXBwQC",
            "num_citations": 166,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8013034416437410739",
            "cites_id": [
                "8013034416437410739"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior en Am\u00e9rica Latina: una agenda de problemas, pol\u00edticas y debates en el umbral del a\u00f1o 2000",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Buenos Aires. Argentina; Cedes, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 166,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5534256379898902791",
            "cites_id": [
                "5534256379898902791"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso de Bolonia en el horizonte latinoamericano: l\u00edmites y posibilidades",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de educaci\u00f3n, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 165,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6156719705009915581",
            "cites_id": [
                "6156719705009915581"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n al encuentro de las nuevas tecnolog\u00edas",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Las nuevas tecnolog\u00edas y el futuro de la educaci\u00f3n 103, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 148,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8021697265107616101",
            "cites_id": [
                "8021697265107616101"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: transformaciones culturales y modernidad",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Flacso, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 148,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9878179595346912770",
            "cites_id": [
                "9878179595346912770"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n y financiamiento de la educaci\u00f3n superior en Am\u00e9rica Latina: bases para un nuevo contrato",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "FLACSO, programa Chile, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 138,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11349398690666241423",
            "cites_id": [
                "11349398690666241423"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caso de la sociolog\u00eda en Chile: formaci\u00f3n de una disciplina",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "FLACSO, Santiago, CL, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 128,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8304694010352137478",
            "cites_id": [
                "8304694010352137478"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regional and international challenges to higher education in Latin America",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Higher Education in Latin America 39, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 127,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5815957396416550821",
            "cites_id": [
                "5815957396416550821"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bienvenidos a la modernidad",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "(No Title), 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 126,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8687204800604585944",
            "cites_id": [
                "8687204800604585944"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas de educaci\u00f3n superior en Iberoam\u00e9rica, 2009-2013",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "(No Title), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:zwpXiJ37cpgC",
            "num_citations": 125,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8131357688840879496",
            "cites_id": [
                "8131357688840879496"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores que inciden en una educaci\u00f3n efectiva",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "2003): La Educaci\u00f3n en Chile Hoy, 45-54, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 119,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15226321107166567999",
            "cites_id": [
                "15226321107166567999"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Din\u00e1micas de transformaci\u00f3n en la educaci\u00f3n superior latinoamericana: Desaf\u00edos para la gobernanza",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 12-35, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:zvUQpHOXRJ8C",
            "num_citations": 114,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11409216352256666160",
            "cites_id": [
                "11409216352256666160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado y educaci\u00f3n superior en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Neave, G. y F. van, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 113,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4595443800242336136",
            "cites_id": [
                "4595443800242336136"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malestar en la sociedad chilena:\u00bf de qu\u00e9, exactamente, estamos hablando?",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 112,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1117582278261235574",
            "cites_id": [
                "1117582278261235574"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile's higher education: between market and state",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Higher Education 25 (1), 35-43, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 111,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3274486702277140524",
            "cites_id": [
                "3274486702277140524"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cinco estudios sobre cultura y sociedad",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "(No Title), 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 110,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6783271796364678777",
            "cites_id": [
                "6783271796364678777"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica Latina en la encrucijada de la modernidad",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "FLACSO 22, 1-36, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 107,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15641312233152476918",
            "cites_id": [
                "15641312233152476918"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notes on modernity and postmodernity in Latin American culture",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "boundary 2 20 (3), 34-54, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 106,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17059023889750600991",
            "cites_id": [
                "17059023889750600991"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modernidad: centro y periferia: Claves de lectura",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Estudios p\u00fablicos, 241-263, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:19eLPh0qeHwC",
            "num_citations": 102,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17329340775999689118",
            "cites_id": [
                "17329340775999689118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad y sociedad en Am\u00e9rica Latina: un esquema de interpretaci\u00f3n",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "CRESALC-UNESCO, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:i2WBo1Z0jAEC",
            "num_citations": 100,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11342788509329502296",
            "cites_id": [
                "11342788509329502296"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas Tecnologias y El Futuro de La Educacion",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Septiembre Grupo Editor, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 98,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9574375172270830932",
            "cites_id": [
                "9574375172270830932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mercados univesitarios: Ideas, instrumentaciones y seis tesis en conclusi\u00f3n",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:1aiWeP-z6tUC",
            "num_citations": 97,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16975891222267269340,7020661876710052306,18380905595773576234",
            "cites_id": [
                "16975891222267269340",
                "7020661876710052306",
                "18380905595773576234"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones de la universidad p\u00fablica",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de sociolog\u00eda 19 (1), 31-49, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 97,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1514337114877871990",
            "cites_id": [
                "1514337114877871990"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho constitucional",
                "pub_year": "1965",
                "citation": "Universidad la Gran Colombia, 1965"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:c0PuCX1G1FcC",
            "num_citations": 97,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5696804531172237927",
            "cites_id": [
                "5696804531172237927"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Il gioco. Ruolo e sviluppo del comportamento ludico negli animali e nell'uomo",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Armando Editore, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ePvl-qvmuzUC",
            "num_citations": 95,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2018019917749863509",
            "cites_id": [
                "2018019917749863509"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los debates sobre la modernidad y el futuro de Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "FLACSO, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 95,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9930720656549006699",
            "cites_id": [
                "9930720656549006699"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La idea de la universidad p\u00fablica en Am\u00e9rica Latina: narraciones en escenarios divergentes",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:QWeA35B1DCcC",
            "num_citations": 93,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6065787133584099819",
            "cites_id": [
                "6065787133584099819"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sistema de educaci\u00f3n superior en Chile: un enfoque de econom\u00eda pol\u00edtica comparada",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Avalia\u00e7\u00e3o: Revista da Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (Campinas) 13, 451-486, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 93,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11357627385835324484",
            "cites_id": [
                "11357627385835324484"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Higher Education in Central Asia; the challenges of modernization\u2013an overview",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "World Bank, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 93,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7313063745444759298",
            "cites_id": [
                "7313063745444759298"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From state to market coordination: the Chilean case",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Higher Education Policy 10 (3), 225-237, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:AQkP-AuIKnwC",
            "num_citations": 93,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9252886227298669160",
            "cites_id": [
                "9252886227298669160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Higher education in Chile effects of the 1980 reform",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "FLACSO-Programa Chile, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 93,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6696887133535899888",
            "cites_id": [
                "6696887133535899888"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guiar el mercado",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Informe sobre la educaci\u00f3n superior en Chile 239, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 90,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1426620455199445500",
            "cites_id": [
                "1426620455199445500"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas culturales y democracia: hacia una teor\u00eda de las oportunidades",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Pol\u00edticas Culturales en Am\u00e9rica Latina, 175-203, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:q2DxgONcQ68C",
            "num_citations": 90,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14434788445454679017",
            "cites_id": [
                "14434788445454679017"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad, sociedad y Estado en los 90",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n Superior y Sociedad (ESS) 1 (2), 17-23, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:_axFR9aDTf0C",
            "num_citations": 87,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3164973280376416505",
            "cites_id": [
                "3164973280376416505"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Idea moderna de universidad: de la torre de marfil al capitalismo acad\u00e9mico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Educaci\u00f3n XX1 22 (2), 119-140, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:jT7pUvmeQrMC",
            "num_citations": 86,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10903133007334035628",
            "cites_id": [
                "10903133007334035628"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aseguramiento de la calidad y nuevas demandas sobre la educaci\u00f3n superior en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Chile, Santiago, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:UmS_249rOGwC",
            "num_citations": 86,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3764845184252912772",
            "cites_id": [
                "3764845184252912772"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas demandas y sus consecuencias para la educaci\u00f3n superior en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Trabajo preparado para el proyecto de CINDA, en colaboraci\u00f3n con IESALC \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 86,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7699097265500789980",
            "cites_id": [
                "7699097265500789980"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lenguaje del hogar, capital cultural y escuela",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Pensamiento Educativo, Revista de Investigaci\u00f3n Latinoamericana (PEL) 46 (1 \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ILKRHgRFtOwC",
            "num_citations": 85,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6894031469561710096",
            "cites_id": [
                "6894031469561710096"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El movimiento estudiantil ha muerto: nacen los movimientos estudiantiles",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 81,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17349793848771738598",
            "cites_id": [
                "17349793848771738598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tendencias recientes de la educaci\u00f3n superior a nivel internacional: marco para la discusi\u00f3n sobre procesos de aseguramiento de la calidad",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Santiago de Chile: Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez. Recuperado el 28, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 80,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7093878720995049203",
            "cites_id": [
                "7093878720995049203"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Bologna process from a Latin American perspective",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Journal of Studies in International Education 13 (4), 417-438, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 77,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17652291104238652619",
            "cites_id": [
                "17652291104238652619"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior, integraci\u00f3n econ\u00f3mica y globalizaci\u00f3n",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Perfiles educativos 19 (77), 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 75,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15182344165026932387",
            "cites_id": [
                "15182344165026932387"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias de empleabilidad",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Recuperado de http://www. brunner. cl, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:5pGZGXnFQ_sC",
            "num_citations": 74,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18271464412953392076",
            "cites_id": [
                "18271464412953392076"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Play, its role in development and evolution",
                "pub_year": "1976",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:EiA1hA_4fYQC",
            "num_citations": 74,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16621228169200195493",
            "cites_id": [
                "16621228169200195493"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Contribuye la investigaci\u00f3n social a la toma de decisiones?",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 69,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7638509014317002149",
            "cites_id": [
                "7638509014317002149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad y evaluaci\u00f3n en la educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Evaluaci\u00f3n y Acreditaci\u00f3n Universitaria. Metodolog\u00edas y experiencias, 129-140, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:FiDNX6EVdGUC",
            "num_citations": 68,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1032179699086992236",
            "cites_id": [
                "1032179699086992236"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes sobre sociolog\u00eda de la educaci\u00f3n superior en contexto internacional, regional y local",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 35 (2), 203-230, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 66,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14618837298886501140",
            "cites_id": [
                "14618837298886501140"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre el crep\u00fasculo de la sociolog\u00eda y el comienzo de otras narrativas",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista de estudios sociales, 115-117, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 63,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12583832409292718501",
            "cites_id": [
                "12583832409292718501"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociolog\u00eda en Chile: instituciones y practicantes",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "FLACSO, Santiago, CL, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 62,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12129427046132029793",
            "cites_id": [
                "12129427046132029793"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los nuevos desaf\u00edos de la Universidad",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Educyt. Revista Electr\u00f3nica de Educaci\u00f3n, Ciencia y T\u00e9cnica de la Facultad \u2026, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:h9UAY_4_kLEC",
            "num_citations": 61,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9642135916863302028",
            "cites_id": [
                "9642135916863302028"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La participaci\u00f3n de los centros acad\u00e9micos privados",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 60,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14766860419353318203",
            "cites_id": [
                "14766860419353318203"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peligro y promesa: Educaci\u00f3n superior en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "La Habana: Academia. Recuperado a partir de, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 59,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6198339963401060960",
            "cites_id": [
                "6198339963401060960"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El conflicto de las universidades: entre lo p\u00fablico y lo privado",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ediciones Universidad Diego Portales, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:6bLC7aUMtPcC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16287327837388113727",
            "cites_id": [
                "16287327837388113727"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n social y decisiones pol\u00edticas: el mercado del conocimiento",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "FLACSO, Programa Chile, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=213985296438041139",
            "cites_id": [
                "213985296438041139"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n superior en Argentina 2005-2009",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Santiago de Chile. CL; CINDA-UNIVERSIA, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:_-QPzy9dQywC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16444106003078121559",
            "cites_id": [
                "16444106003078121559"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas y mercado de educaci\u00f3n superior: necesidades de informaci\u00f3n",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Oferta y demanda de profesionales y t\u00e9cnicos en Chile. El rol de la \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7590039907792702902",
            "cites_id": [
                "7590039907792702902"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cultura como objecto de pol\u00edticas",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15453078359396043753",
            "cites_id": [
                "15453078359396043753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vulnerabilidad educacional en Am\u00e9rica Latina: Una aproximaci\u00f3n desde la sociolog\u00eda de la educaci\u00f3n con foco en la educaci\u00f3n temprana",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 12-37, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:DG0Btp6lGL8C",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14780254384846826230",
            "cites_id": [
                "14780254384846826230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reforma al sistema escolar: aportes para el debate",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Santiago. Chile: Universidad Diego Portales, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Ak0FvsSvgGUC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17165364604881596354",
            "cites_id": [
                "17165364604881596354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluar las evaluaciones: una mirada pol\u00edtica acerca de las evaluaciones de la calidad educativa",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "UNESCO: United Nations Educational, Scientific and Cultural Organisation, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:7DJsn6tmoAwC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8471594707624858258",
            "cites_id": [
                "8471594707624858258"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n Superior en Am\u00e9rica Latina: coordinaci\u00f3n, financiamiento y evaluaci\u00f3n",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Evaluaci\u00f3n Universitaria en el MERCOSUR, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12321235692386934474",
            "cites_id": [
                "12321235692386934474"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: claves de una transici\u00f3n pactada",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Nueva Sociedad 106, 6-12, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13906447576639475630",
            "cites_id": [
                "13906447576639475630"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n, educaci\u00f3n, revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Perspectivas 31 (2), 139-153, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10739120400929464813",
            "cites_id": [
                "10739120400929464813"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Din\u00e1micas de transformaci\u00f3n en el sistema educacional de Chile",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "FLACSO, Programa Chile, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16719357092714447076",
            "cites_id": [
                "16719357092714447076"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina durante la d\u00e9cada de 1980: la econom\u00eda pol\u00edtica de los sistemas",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Los Temas criticos de la Educacion Superior en America Latina. Estudios \u2026, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:qlbHnvxaeWYC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10901589483400821069",
            "cites_id": [
                "10901589483400821069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior y desarrollo en el nuevo contexto latinoamericano",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Ministerio de Educaci\u00f3n, Revista de la Educaci\u00f3n Superior Chilena, 25-37, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:hMsQuOkrut0C",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3000142341286912713",
            "cites_id": [
                "3000142341286912713"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interaction in human development",
                "pub_year": "1989",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:rDC_CG-fcEMC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10860375553601106253",
            "cites_id": [
                "10860375553601106253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre la modernidad y lo postmoderno en la cultura latinoamericana",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "David y Goliath 17 (52), 30-39, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:WD-SVnxgo6kC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14660965885603456158",
            "cites_id": [
                "14660965885603456158"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica Latina al encuentro del siglo XXI",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Documento presentado al Seminario \u201cAm\u00e9rica Latina y el Caribe frente al \u2026, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13912425754397637509",
            "cites_id": [
                "13912425754397637509"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n superior: cr\u00edtica de su figura ideol\u00f3gica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista iberoamericana de educaci\u00f3n superior 1 (2), 75-83, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8120907721487042367",
            "cites_id": [
                "8120907721487042367"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipolog\u00eda y caracter\u00edsticas de las universidades chilenas",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Santiago, Chile: Centro de Pol\u00edticas Comparadas en Educaci\u00f3n, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:IaI1MmNe2tcC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15969090657720134570",
            "cites_id": [
                "15969090657720134570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La universidad, sus derechos e incierto futuro",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Iberoamericana de educaci\u00f3n 49, 77-102, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12681327801574442708",
            "cites_id": [
                "12681327801574442708"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior, investigaci\u00f3n cient\u00edfica y transformaciones culturales en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "BID-SECAB-CINDA (Ed.), Vinculaci\u00f3n universidad sector productivo, 11-106, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:n1bLpW0qLaEC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13653766665661688147",
            "cites_id": [
                "13653766665661688147"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Greenfield. PM (1966)",
                "pub_year": "8",
                "citation": "Studies in cognitive growth, 8"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:pVTORwLH8f0C",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5596651014605091918",
            "cites_id": [
                "5596651014605091918"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza del capitalismo acad\u00e9mico: aproximaciones desde Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia, 11-35, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:KH-Iy8IzxhYC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9637783950311036590",
            "cites_id": [
                "9637783950311036590"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas tecnolog\u00edas y sociedad de la informaci\u00f3n",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Educaci\u00f3n: Escenarios de futuro 16, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:CrdmdnJxex8C",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17555812396069445590",
            "cites_id": [
                "17555812396069445590"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Costruzione del s\u00e9 e costruzione del mondo",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Il pensiero dell\u2019altro. Contesto, conoscenza e teorie della mente. Raffaello \u2026, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:AdCmT_kuKwQC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11205503248900409656",
            "cites_id": [
                "11205503248900409656"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La lucha por la educaci\u00f3n de las elites: campo y canales formativos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista UDP 9 (1), 119-143, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:7Hz3ACDFbsoC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8607399637136497505",
            "cites_id": [
                "8607399637136497505"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los desaf\u00edos de la educaci\u00f3n chilena frente al siglo XXI.",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Editorial Comit\u00e9 T\u00e9cnico Asesor del Di\u00e1logo Nacional sobre la Modernizaci\u00f3n., 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:FOiNVtdEYC8C",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12923839981996237251",
            "cites_id": [
                "12923839981996237251"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recursos humanos para la investigaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "FLACSO, Santiago, CL, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18006616539005696279",
            "cites_id": [
                "18006616539005696279"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variedades de capitalismo acad\u00e9mico: un marco conceptual de an\u00e1lisis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Education policy analysis archives 29 (January-July), 35-35, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Sr0E18bqYpYC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13170852946767393999",
            "cites_id": [
                "13170852946767393999"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n superior t\u00e9cnico profesional frente a nuevos desaf\u00edos: La Cuarta Revoluci\u00f3n Industrial y la Pandemia por COVID-19",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica y Sociedad 6 (1), 11-38, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:jY3sEdjNJ28C",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3462327449316383083",
            "cites_id": [
                "3462327449316383083"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de la educaci\u00f3n, claves para el debate: la organizaci\u00f3n de los sistemas escolares en el mundo contempor\u00e1neo",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "RIL editores, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8942057879057438498",
            "cites_id": [
                "8942057879057438498"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad siglo XXI: Europa y Am\u00e9rica Latina: regulaci\u00f3n y financiamiento",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Corporaci\u00f3n de Promoci\u00f3n Universitaria, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4538056570319482146",
            "cites_id": [
                "4538056570319482146"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior: desaf\u00edos y tareas",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Biological Research 33 (1), xxvi-xxxvi, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13441524566591846364",
            "cites_id": [
                "13441524566591846364"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Televisi\u00f3n, libertad, mercado y moral",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Televisi\u00f3n, libertad, mercado y moral, 118-118, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2262626773461738107",
            "cites_id": [
                "2262626773461738107"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Universidad Latinoamericana frente al pr\u00f3ximo milenio",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Uni\u00f3n de Universidades de Am\u00e9rica Latina y el Caribe, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11581072090648533057",
            "cites_id": [
                "11581072090648533057"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n social y decisiones pol\u00edticas",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Sociedad 1, 31-44, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:RUJ4dIkaTBcC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4684822945462139161",
            "cites_id": [
                "4684822945462139161"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Olver, & PM Greenfield",
                "pub_year": "1966",
                "citation": "Studies in cognitive growth. New York: Wiley, 183-207, 1966"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ZPyn03lkmQEC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12966874205719466503",
            "cites_id": [
                "12966874205719466503"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos de acreditaci\u00f3n: Informaci\u00f3n e indicadores",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Centro de Pol\u00edticas Comparadas de Educaci\u00f3n 8, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ftAh3kAbccMC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14641880773518286263",
            "cites_id": [
                "14641880773518286263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n e internet.\u00bf",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "La pr\u00f3xima revoluci\u00f3n, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:GtszHNlY0egC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17040263767310355491",
            "cites_id": [
                "17040263767310355491"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciencias sociales y el tema de la cultura: notas para una agenda de investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "FLACSO, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3478796460134341792",
            "cites_id": [
                "3478796460134341792"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: Informe e \u00edndice sobre capacidad tecnol\u00f3gica",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1nez, Instituto de Econom\u00eda Pol\u00edtica, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9169416746060503384",
            "cites_id": [
                "9169416746060503384"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Financiamiento de la educaci\u00f3n superior, gratuidad y proyecto de nuevo cr\u00e9dito estudiantil",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "CEP: Centro de Estudios P\u00fablicos, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:z2pFVVSJm18C",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9195112385968511244",
            "cites_id": [
                "9195112385968511244"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior en una sociedad global de la informaci\u00f3n",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Recuperado el 10, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9945389141120083157",
            "cites_id": [
                "9945389141120083157"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas para una teor\u00eda del cambio en los sistemas de educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "FLACSO, Santiago, CL, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13840910005195202044",
            "cites_id": [
                "13840910005195202044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema privatizado y mercados universitarios: competencia reputacional y sus efectos",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=889459123938586032",
            "cites_id": [
                "889459123938586032"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protagonismo docente en el cambio educativo",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Chile AMF Imprenta 191, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:O19RtbnGdcYC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1856321300155434880",
            "cites_id": [
                "1856321300155434880"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre cultura popular, industria cultural y modernidad",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Flacso, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ALROH1vI_8AC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9451464516357088113",
            "cites_id": [
                "9451464516357088113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desarrollo del ni\u00f1o",
                "pub_year": "1979",
                "citation": "Madrid: Morata, 1979"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ExyEeTBbt7kC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18362563874198998072",
            "cites_id": [
                "18362563874198998072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno a econom\u00eda pol\u00edtica y gobernanza de los sistemas nacionales e instituciones de educaci\u00f3n superior en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Interciencia 41 (8), 573-579, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:BbFSz4cl-9EC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7309810443877329622",
            "cites_id": [
                "7309810443877329622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias para la vida: Proyecto DeSeCo",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "la web: http://mt. educarchile. cl/mt/jjbrunner/archives/2005/12 \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:VxhEzruSBC0C",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8834561172189505907",
            "cites_id": [
                "8834561172189505907"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oferta y demanda de profesionales y t\u00e9cnicos en Chile: el rol de la informaci\u00f3n p\u00fablica",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Chile Facultad de Ciencias Fisicas y Matemati, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2796956716190584655,14525808219673909885",
            "cites_id": [
                "2796956716190584655",
                "14525808219673909885"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formas de gobierno en la educaci\u00f3n superior: nuevas perspectivas",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "FLACSO, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5785032086306149038",
            "cites_id": [
                "5785032086306149038"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura y crisis de hegemon\u00edas",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Programa FLACSO, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16370318879683544000",
            "cites_id": [
                "16370318879683544000"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The transformation of higher education in Latin America: from elite access to massification and universalisation",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Higher education in Latin America and the challenges of the 21st century, 31-41, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:QJP_a5eTMeYC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15703260683398541324",
            "cites_id": [
                "15703260683398541324"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Circulaci\u00f3n y recepci\u00f3n de la teor\u00eda del \u201ccapitalismo acad\u00e9mico\u201d en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 27, 79-79, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:FI5ykjsP95gC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1864961254399834238",
            "cites_id": [
                "1864961254399834238"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaci\u00f3n de lo p\u00fablico y el reto de la innovaci\u00f3n universitaria",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Bord\u00f3n: Revista de pedagog\u00eda 66 (1), 45-60, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:w1MjKQ0l0TYC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15321803864309174520",
            "cites_id": [
                "15321803864309174520"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La investigaci\u00f3n educacional en Chile: Una aproximaci\u00f3n bibliom\u00e9trica no convencional",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Documento de Trabajo CPCE 1, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6235796197331643624",
            "cites_id": [
                "6235796197331643624"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n y pol\u00edtica en la sociedad democr\u00e1tica",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Medios de Comunicaci\u00f3n en tiempos de cambio, Contribuciones 2, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11960070381760023451",
            "cites_id": [
                "11960070381760023451"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la calidad acad\u00e9mica en perspectiva internacional comparada",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "FLASCO, Programa Chile, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10788461382220249461",
            "cites_id": [
                "10788461382220249461"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe sobre el desarrollo y el estado actual del sistema universitario en Chile",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Programa FLACSO, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12580424504210163287",
            "cites_id": [
                "12580424504210163287"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n educacional en Iberoam\u00e9rica: entre la invisibilidad y la medici\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Magis, Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n 4 (9), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:oQdNcxnU9dAC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11699090309374735841,5989196820400149263",
            "cites_id": [
                "11699090309374735841",
                "5989196820400149263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la calidad en el nuevo contexto latinoamericano",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Paper presentado al Seminario de la RIACES, Santiago de Chile, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13410272716525456975",
            "cites_id": [
                "13410272716525456975"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos de la globalizaci\u00f3n para la innovaci\u00f3n y el conocimiento",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "UNESCO: United Nations Educational, Scientific and Cultural Organisation, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8171289361728010433",
            "cites_id": [
                "8171289361728010433"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "6-Bruner",
                "pub_year": "1966",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Z4mSzhzztHAC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9688100709365380918",
            "cites_id": [
                "9688100709365380918"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n, puerta de la cultura (Vol. 3)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Recuperado de: http://www. scielo. org. co/scielo. php, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:MxLO_N6qrasC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10153482502551341233",
            "cites_id": [
                "10153482502551341233"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las TIC: del aula a la agenda pol\u00edtica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Buenos Aires: IIPE-UNESCO-UNICEF, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:otzGkya1bYkC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12992754965417118440",
            "cites_id": [
                "12992754965417118440"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reforma de la educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad Diego Portales, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11345332100270247724",
            "cites_id": [
                "11345332100270247724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paradigmas de conocimiento y pr\u00e1ctica social en Chile",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Flacso, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4496054950514583504",
            "cites_id": [
                "4496054950514583504"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior: Chile en el contexto internacional comparado",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "FLACSO, Programa Chile, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14358163819448999647",
            "cites_id": [
                "14358163819448999647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciencias sociales en Chile: instituti\u00f3n, pol\u00edtica y mercado en el caso de la sociolog\u00eda",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Documento de trabajo/Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales, Santiago \u2026, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=89668479491200490",
            "cites_id": [
                "89668479491200490"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un an\u00e1lisis de pol\u00edtica de la pol\u00edtica educacional",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Debate Universitario 3 (6), 7-15, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:-yGd096yOn8C",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12634929469510525392",
            "cites_id": [
                "12634929469510525392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La universidad en el siglo XXI",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Europa y Am\u00e9rica Latina, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:C85SAqxdp5kC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10275183499428619314",
            "cites_id": [
                "10275183499428619314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los or\u00edgenes de la sociolog\u00eda profesional en Chile",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Programa Flacso, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17447939684648688299",
            "cites_id": [
                "17447939684648688299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Personality under social catastrophe: An analysis of 90 German refugee life histories",
                "pub_year": "1941",
                "citation": "Character and Personality 10 (1), 1-22, 1941"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:4cA50KSf2OYC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6193948484207261160",
            "cites_id": [
                "6193948484207261160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda del capitalismo acad\u00e9mico en los estudios de educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 21, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:pLhbkOKWazAC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4756509439001210508",
            "cites_id": [
                "4756509439001210508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cibercultura: la aldea global dividida",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Recuperado el 19, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7183491392412833916",
            "cites_id": [
                "7183491392412833916"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cultura pol\u00edtica del autoritarismo",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Revista mexicana de sociolog\u00eda, 559-575, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15696205414579537889",
            "cites_id": [
                "15696205414579537889"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n internacional de remuneraciones acad\u00e9micas: un estudio exploratorio",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Calidad en la educaci\u00f3n, 21-42, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:1DsIQWDZLl8C",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16208235925898658692",
            "cites_id": [
                "16208235925898658692"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: ecolog\u00eda social del cambio cultural",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Investigaciones de la Comunicaci\u00f3n, 17-43, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11256779381942098760",
            "cites_id": [
                "11256779381942098760"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tiempo de innovar; pol\u00edticas innovativas",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Universidad de los Andes, Bogot\u00e1 Colombia, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5516484445929773609",
            "cites_id": [
                "5516484445929773609"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medios, modernidad, cultura",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Revista Telos 19, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17364256218357186526",
            "cites_id": [
                "17364256218357186526"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevistas, discursos, identidades",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "(No Title), 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7258429107848525903",
            "cites_id": [
                "7258429107848525903"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre el desarrollo cognitivo",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Investigaciones sobre el desarrollo cognitivo, 23-50, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:8-aJy9WCPRoC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15346826597430910225",
            "cites_id": [
                "15346826597430910225"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visi\u00f3n hist\u00f3rica de la evoluci\u00f3n del sistema de educaci\u00f3n superior chileno: hitos desde 1967 a la fecha",
                "pub_year": "1967",
                "citation": "Un recorrido por la historia reciente de la educaci\u00f3n superior chilena 2011 \u2026, 1967"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:83hVMSBzrWwC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13201081273814169986",
            "cites_id": [
                "13201081273814169986"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nueva Mayor\u00eda",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "B DE BOOKS, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:glXaSHlJq2UC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9114859490361635970",
            "cites_id": [
                "9114859490361635970"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior y mundo del trabajo: horizontes de indagaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Calidad en la educaci\u00f3n, 230-240, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5190512591514090865",
            "cites_id": [
                "5190512591514090865"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior y globalizaci\u00f3n",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o Brasileira 19 (38), 11-30, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:cT3ycOdf_ycC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11177958444083046281",
            "cites_id": [
                "11177958444083046281"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u00edmites de la lectura period\u00edstica de resultados educacionales",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "IAIES, Gustavo et al. Evaluar las evaluaciones: una mirada pol\u00edtica acerca \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:OBSaB-F7qqsC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2563578109577262288",
            "cites_id": [
                "2563578109577262288"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n en las pol\u00edticas y pol\u00edticas de innovaci\u00f3n",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Actas del V Seminario Internacional de Educaci\u00f3n Superior. Pol\u00edticas de \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10776071080126935734",
            "cites_id": [
                "10776071080126935734"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Escenarios de futuro. Nuevas tecnolog\u00edas y Sociedad de la Informaci\u00f3n Doc \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:hE9Q4kiZolAC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14100975838654050326",
            "cites_id": [
                "14100975838654050326"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Play: Its role in development and evolution",
                "pub_year": "1976",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:o84qWK9PV5cC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15331863900161272428",
            "cites_id": [
                "15331863900161272428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entonces, existe o no la modernidad, en Am\u00e9rica latina?",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "FLACSO, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1062461941570870391",
            "cites_id": [
                "1062461941570870391"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza de la educaci\u00f3n superior: el papel de las ideas en las pol\u00edticas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Educaci\u00f3n 83 (1), 211-238, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Llf8zd38bwoC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15592636142857784465",
            "cites_id": [
                "15592636142857784465"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La universidad:\u00bf comunidad de mercado o posmoderna?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Bord\u00f3n: Revista de pedagog\u00eda 64 (3), 27-38, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:v1_lew4L6wgC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5569370780511193665",
            "cites_id": [
                "5569370780511193665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalization, education and the technological revolution",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Prospects 31 (2), 131-148, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10806658463843528361",
            "cites_id": [
                "10806658463843528361"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad siglo XXI",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Regulaci\u00f3n y financiamiento, COLUMBUS, Paris, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:0XvJNYv_SW4C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16135892943780680289",
            "cites_id": [
                "16135892943780680289"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fin o metamorfosis de la escuela",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Nomadas (Colombia), 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9048662148702672987",
            "cites_id": [
                "9048662148702672987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El contexto actual de la educaci\u00f3n superior en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "N\u00facleo de Pesquisas sobre Ensino Superior, Universidade de S\u00e3o Paulo, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16697164479152718717",
            "cites_id": [
                "16697164479152718717"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vida cotidiana, sociedad y cultura: Chile: 1973-1982",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "FLASCO, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7133254254700888657",
            "cites_id": [
                "7133254254700888657"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ideolog\u00eda, legitimaci\u00f3n y disciplinamiento en la sociedad autoritaria",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Fac. latinoamericana de ciencias sociales, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4081491574886665440",
            "cites_id": [
                "4081491574886665440"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Play, its role in development and evolution",
                "pub_year": "1976",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:MwO77wwrKAAC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9103818110272780674",
            "cites_id": [
                "9103818110272780674"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The growth of competence",
                "pub_year": "1974",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:J5CxAxjj8f4C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=687616654566267044",
            "cites_id": [
                "687616654566267044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The rationale for higher education investment in Ibero-America",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "OECD, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:CdxZDUztZiMC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10557564316594222615",
            "cites_id": [
                "10557564316594222615"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n t\u00e9cnico profesional y mercado laboral en Chile: Un reader.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:sW3koLuhEv8C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5055434264319897537",
            "cites_id": [
                "5055434264319897537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n superior en Chile: tendencias y perspectivas",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Conferencia Organizada por el Ministerio de Educaci\u00f3n y el Banco Mundial \u2026, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15416960940107480744",
            "cites_id": [
                "15416960940107480744"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciudadan\u00eda y participaci\u00f3n: notas para la discusi\u00f3n",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Recuperado el 17, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4435710265026203830",
            "cites_id": [
                "4435710265026203830"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los desaf\u00edos de la educaci\u00f3n Chilena frente al Siglo XXI",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Editorial Universitaria, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ItCcSVbosjYC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4554597027980427394,4362385158815134395",
            "cites_id": [
                "4554597027980427394",
                "4362385158815134395"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Higher Education in Chile from 1980 to 1990",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "European Journal of Education 28 (1), 71-84, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12985761279295800432",
            "cites_id": [
                "12985761279295800432"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior en Am\u00e9rica Latina durante la d\u00e9cada de los ochenta: la econom\u00eda pol\u00edtica de los sistemas",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Buenos Aires. Argentina; Cedes, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18141774671881759539",
            "cites_id": [
                "18141774671881759539"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Play\u2013Its role in development and evolution",
                "pub_year": "1976",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:3iihI2QN6DgC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7470076364332162099",
            "cites_id": [
                "7470076364332162099"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad y sociedad en Am\u00e9rica Latina: La sociolog\u00eda de una ilusi\u00f3n moderna",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Centro Regional para la Educaci\u00f3n Superior y el Caribe, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Eu_4uSHeUgAC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5790399920159401464",
            "cites_id": [
                "5790399920159401464"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The achievement and antecedents of labeling",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "Journal of Child Language 5, p1-15, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:JNz6qP6hL3UC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16017178975516537639",
            "cites_id": [
                "16017178975516537639"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychology of knowledge",
                "pub_year": "1977",
                "citation": "Progress, Moscow, 1977"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:tTXaBnEXlK4C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6106051456221919166",
            "cites_id": [
                "6106051456221919166"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la clasificaci\u00f3n de universidades",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Pensamiento Educativo, Revista de Investigaci\u00f3n Latinoamericana (PEL) 50 (1 \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:jU7OWUQzBzMC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14264003862132041943",
            "cites_id": [
                "14264003862132041943"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mercados universitarios",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "El Nuevo Escenario de la Educaci\u00f3n Superior. Santiago de Chile: Diego Portales, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:buQ7SEKw-1sC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1533511719553030193",
            "cites_id": [
                "1533511719553030193"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversificaci\u00f3n y diferenciaci\u00f3n de la educaci\u00f3n superior en Chile en un marco internacional comparado",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Santiago de Chile: Documento Escuela de Gobierno, Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8252292173319130249",
            "cites_id": [
                "8252292173319130249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n, Educaci\u00f3n, Revoluci\u00f3n Tecnol\u00f3gica: Globalization, Education, Technological Revolution",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Educaci\u00f3n Superior, 111-136, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ROrUReI3cmwC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17414855068656374647",
            "cites_id": [
                "17414855068656374647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio comparado sobre el financiamiento de la educaci\u00f3n superior en seis pa\u00edses de America Latina: estado actual, tendencias e innovaciones",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Documento de Trabajo, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7809351330621775909",
            "cites_id": [
                "7809351330621775909"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado, mercado y conocimiento: pol\u00edticas y resultados en la educaci\u00f3n superior chilena 1960-1990",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "(No Title), 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10738430919866828992",
            "cites_id": [
                "10738430919866828992"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n superior y la formaci\u00f3n profesional en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Revista mexicana de Sociologia, 237-249, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10779315953585551706",
            "cites_id": [
                "10779315953585551706"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "s., & Postman, L",
                "pub_year": "1949",
                "citation": "Tension and tension release as organizing, 1949"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:hRqfHK2Mmv8C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6261350495884510103",
            "cites_id": [
                "6261350495884510103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traditionalism and modernity in Latin American culture",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Latin America Writes back, 3-31, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:lZWdnBtcoEoC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=318583299206000331",
            "cites_id": [
                "318583299206000331"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis tem\u00e1tico de la educaci\u00f3n terciaria",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "M\u00e9xico: Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:wi3gcRp_NToC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=887225376917546912",
            "cites_id": [
                "887225376917546912"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile, Informe sobre capacidad tecnol\u00f3gica",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "PNUD, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3393308878576756742",
            "cites_id": [
                "3393308878576756742"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preguntas a Jos\u00e9 Joaquin Brunner",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Revista de critica cultural 1, 20-25, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:a8YVxo93iwgC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8451661365815134251",
            "cites_id": [
                "8451661365815134251"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T ag iu ri, R. The perception of people",
                "pub_year": "8",
                "citation": "Hamlgogk\u00e9 0 \u2018); social psychology 2, 5-5, 8"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:zCwUBF9VpcwC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6194207479716896108",
            "cites_id": [
                "6194207479716896108"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Financiamiento de la educaci\u00f3n superior en Am\u00e9rica Latina: Viejas y nuevas pr\u00e1cticas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Lasa Forum 44 (2), 15-17, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:blZQ8lPX3m0C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3834596854131015990",
            "cites_id": [
                "3834596854131015990"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los debates de la rep\u00fablica educacional, 1910-2010",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Figueroa, Maximiliano y Manuel, Vicu\u00f1a; El Chile del Bicentenario, Santiago \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8000423539846929278",
            "cites_id": [
                "8000423539846929278"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una nueva pol\u00edtica de educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidades 8, 64, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8867272340065281353",
            "cites_id": [
                "8867272340065281353"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ideas para una educaci\u00f3n de calidad",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Libertad y Desarrollo, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:KNjnJ3z-R6IC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11128357247604746926",
            "cites_id": [
                "11128357247604746926"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n en el siglo XXI y el impacto de las nuevas tecnolog\u00edas",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Perspectivas 5 (2), 217-232, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15905877573665268712",
            "cites_id": [
                "15905877573665268712"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preguntas desde el Siglo XXI",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Perspectivas 4 (2), 203-211, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4279205913240977020",
            "cites_id": [
                "4279205913240977020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Der Verlauf der kognitiven Entwicklung",
                "pub_year": "1973",
                "citation": "Sch\u00fclersprache und Lernprozesse, 49-83, 1973"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:q22ZieUsQXoC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17767606761551787803",
            "cites_id": [
                "17767606761551787803"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparative research and public policy: from authoritarianism to democracy",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Peabody Journal of Education 80 (1), 100-106, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=819042513172887871",
            "cites_id": [
                "819042513172887871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica de los medios y medios de la pol\u00edtica: Entre el miedo y la sospecha",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Di\u00e1logos de la Comunicaci\u00f3n, 9-22, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=205303087570267375,18054555130609892125",
            "cites_id": [
                "205303087570267375",
                "18054555130609892125"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Universidad Futura 3 (8-9), 92-105, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:rNquyMnMTcEC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16269062131003310998",
            "cites_id": [
                "16269062131003310998"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Existe o no la modernidad en Am\u00e9rica Latina?",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Vv. Aa., Im\u00e1genes Desconocidas. La Modernidad en la Encrucijada Postmoderna, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:G9wvEplfBxAC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11416029575711761809",
            "cites_id": [
                "11416029575711761809"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas culturales en Am\u00e9rica latina",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "[Sl],[Sl]: Editorial Grijalbo,, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:FhYITFoLSqsC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16516724400776734610",
            "cites_id": [
                "16516724400776734610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ideolog\u00edas universitarias y cambios en la universidad chilena",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales, 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6508661559013248491",
            "cites_id": [
                "6508661559013248491"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes sobre la figura cultural del pobre",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "FLACSO, Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7392660268001991594",
            "cites_id": [
                "7392660268001991594"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psikhologiya poznaniya [Psychology of cognition]",
                "pub_year": "1977",
                "citation": "Moscow: Progress, 1977"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:aQszkPOeFKIC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1191209143009730550",
            "cites_id": [
                "1191209143009730550"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The process of instruction",
                "pub_year": "1977",
                "citation": "Cambridge, MA, Harvard University, 1977"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:m6NpXP4PQyIC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6079427806384833069",
            "cites_id": [
                "6079427806384833069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza de la Educaci\u00f3n Superior: una mirada cr\u00edtica y propositiva al caso de Chile.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Dilemas contempor\u00e1neos: Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica y Valores, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:cjagZD1ri60C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8271415535595334069",
            "cites_id": [
                "8271415535595334069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New Dynamics in Latin America",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "International Higher Education, 20-22, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:3NQIlFlcGxIC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3893761222581371556",
            "cites_id": [
                "3893761222581371556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las TIC: del aula a la agenda pol\u00edtica",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "UNESCO: United Nations Educational, Scientific and Cultural Organisation, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:qR0QNh1FeicC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3713543482916719390",
            "cites_id": [
                "3713543482916719390"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thematic review of tertiary education: Mexico country note",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "OCDE, Education and Training Policy Division, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:PYBJJbyH-FwC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10389590772449781113",
            "cites_id": [
                "10389590772449781113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y actividad delictiva: Evidencia internacional",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Fundaci\u00f3n Paz Ciudadana, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:jL-93Qbq4QoC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11562028705793734577",
            "cites_id": [
                "11562028705793734577"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicologia popular e pedagogia popular",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "OLSON, D. e TORRANCE, N. Educa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento humano. Porto Alegre \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:e8e8-oT7m8wC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1384842369146668845",
            "cites_id": [
                "1384842369146668845"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u610f\u5473\u306e\u5fa9\u6a29 \u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30b5\u30a4\u30b3\u30ed\u30b8\u30fc\u306b\u5411\u3051\u3066",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "\u30df\u30cd\u30eb\u30f4\u30a1\u66f8\u623f, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:hlYg06qyEy4C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12176472664408503632",
            "cites_id": [
                "12176472664408503632"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura e sviluppo umano: una nuova prospettiva",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "I contesti sociali dell\u2019apprendimento, 43-60, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Ftti7PncQO0C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16852530226957467937",
            "cites_id": [
                "16852530226957467937"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mano visible y la mano invisible",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "America Latina: cultura y modernidad. Grijalbo: Conselho Nacional por La \u2026, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:vkVGlx4SG7MC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15173304461753413144",
            "cites_id": [
                "15173304461753413144"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior en Chile: Fundamentos de una propuesta",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "FLASCO, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15375387038377209385",
            "cites_id": [
                "15375387038377209385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambio social y democracia",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Estudios p\u00fablicos 39, 239-247, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2935466844416430405",
            "cites_id": [
                "2935466844416430405"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Industria y mercado culturales en Chile: Descripci\u00f3n y cuantificaciones",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "FLACSO, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7886469206737368851",
            "cites_id": [
                "7886469206737368851"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad Cat\u00f3lica y cultura nacional en los a\u00f1os 60: los intelectuales tradicionales y el movimiento estudiantil",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales, 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17857754157216988599",
            "cites_id": [
                "17857754157216988599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La concepci\u00f3n autoritaria del mundo",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Revista Mexicana de Sociolog\u00eda, 991-1031, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2718480634256171397,8661439314026483267",
            "cites_id": [
                "2718480634256171397",
                "8661439314026483267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda del aprendizaje por descubrimiento",
                "pub_year": "1972",
                "citation": "Nueva York: Hac\u00eda una teor\u00eda de la instrucci\u00f3n, 1972"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ysAkk8fzSpoC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15981863586296551012",
            "cites_id": [
                "15981863586296551012"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre el centro cultural y la periferia organizacional: la educaci\u00f3n superior en Am\u00e9rica Latina desde la teor\u00eda de sistemas-mundo de Wallerstein",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "CEP: Centro de Estudios P\u00fablicos, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:8_Ku1U0RzzYC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12332018777727926581",
            "cites_id": [
                "12332018777727926581"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza y control de calidad en una variedad de capitalismo acad\u00e9mico de alto privatismo: el caso de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Calidad de la educaci\u00f3n superior en Iberoam\u00e9rica, 9-41, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:VFeYHPVE0z4C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2527010915677915014",
            "cites_id": [
                "2527010915677915014"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica Latina en la geopol\u00edtica internacional del conocimiento",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista iberoamericana de ciencia tecnolog\u00eda y sociedad 9 (27), 103-112, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:silx2ntsSuwC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6492487491412277891",
            "cites_id": [
                "6492487491412277891"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y conocimiento: las dos agendas y sus desaf\u00edos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:0izLItjtcgwC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8506079250764260533",
            "cites_id": [
                "8506079250764260533"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre la desigualdad y la efectividad",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Informe del Capital Humano en Chile. Escuela de Gobierno. Universidad Adolfo \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:FvdMn5VEULAC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3769523326694294299",
            "cites_id": [
                "3769523326694294299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad Siglo XXI. Europa y Am\u00e9rica Latina, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7549993046367716968",
            "cites_id": [
                "7549993046367716968"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entry into meaning",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Acts of meaning, 67-97, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:0VSFeDpNB9YC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8439907578678488046",
            "cites_id": [
                "8439907578678488046"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reforma de las universidades chilenas: implicaciones intelectuales",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "FLACSO, Santiago, CL, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:w0F2JDEymm0C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8166496473123162914",
            "cites_id": [
                "8166496473123162914"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La participaci\u00f3n de los centros acad\u00e9micos privados en el desarrollo de las ciencias sociales",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "FLACSO, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:23fPMagKWYUC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17323001747373985941",
            "cites_id": [
                "17323001747373985941"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What is representation?",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Child Development 0\u20135. Edinburgh: Holmes McDougall, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Vf1ZiD7uWLsC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9751999346937115010",
            "cites_id": [
                "9751999346937115010"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "y Miranda, DA (ed.)(2016)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Educaci\u00f3n Superior en Iberoam\u00e9rica. Informe 2016, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:XsdrJKXBvEcC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6874848796349957181",
            "cites_id": [
                "6874848796349957181"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A ideia da universidade p\u00fablica: narra\u00e7\u00f5es contrastantes",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ensaio: Avalia\u00e7\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas em Educa\u00e7\u00e3o 22, 11-30, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:MIg0yeAD4ggC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11718238343081548187",
            "cites_id": [
                "11718238343081548187"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n como invento social",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Cap. VI. En: La Educaci\u00f3n, Puerta de la Cultura. Madrid: Visor, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:axOtAORPYx0C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8146050836190981833",
            "cites_id": [
                "8146050836190981833"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobierno universitario: elementos de an\u00e1lisis y discusi\u00f3n",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Flacso, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4333794700656315578",
            "cites_id": [
                "4333794700656315578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modernidad y transformaciones culturales",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Di\u00e1logos de la Comunicaci\u00f3n, 8, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7318804772483149283",
            "cites_id": [
                "7318804772483149283"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior en Chile: entre el Estado, el mercado y los intereses acad\u00e9micos",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "FLACSO, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:EYYDruWGBe4C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4987133303289507070",
            "cites_id": [
                "4987133303289507070"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la universidad vigilada a la universidad empresa. La educaci\u00f3n superior en Chile",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Nueva Sociedad 84, 140-146, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:P7Ujq4OLJYoC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13317489628913845075",
            "cites_id": [
                "13317489628913845075"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Partidos y democracia",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11051016746659141712",
            "cites_id": [
                "11051016746659141712"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura y pol\u00edtica en la lucha por la democracia",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Programa FLACSO, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2807511562180257062",
            "cites_id": [
                "2807511562180257062"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mujer y lo privado en la comunicaci\u00f3n social",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Zona abierta, 147-155, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7709712202436259528",
            "cites_id": [
                "7709712202436259528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "8.,\u2022 Olver, RR & Greenfield",
                "pub_year": "1966",
                "citation": "PM Studies in cognitive growth. New York: Wiley, 1966"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:EuFZNXahUCgC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9006180149766026250",
            "cites_id": [
                "9006180149766026250"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores a considerar en la reforma de la educaci\u00f3n superior: un an\u00e1lisis a partir del caso chileno",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 49-70, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:BLjb4ZUULPkC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4886276343160739035",
            "cites_id": [
                "4886276343160739035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reforma a la educaci\u00f3n superior: un an\u00e1lisis cr\u00edtico del enfoque chileno",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Utop\u00eda y Praxis Latinoamericana 23 (83), 138-146, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:0U2LDkvwOo4C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6772832312528866886",
            "cites_id": [
                "6772832312528866886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Pueden los intelectuales sentir pasi\u00f3n o tener inter\u00e9s en la democracia?",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Argumentos. Estudios cr\u00edticos de la sociedad, 125-140, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6280252298851722296",
            "cites_id": [
                "6280252298851722296"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Brunner vs. Moulian: izquierda y capitalismo en 14 rounds",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "El Mostrador, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1762971977779379266",
            "cites_id": [
                "1762971977779379266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n escolar",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Un estado del arte de la literatura, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7506638593986860858",
            "cites_id": [
                "7506638593986860858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "erome. Desarrollo cognitivo y educaci\u00f3n",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Madrid: Morata, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ZKmzCWpWGwgC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15848434366778809652",
            "cites_id": [
                "15848434366778809652"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La libertad de los modernos: Una visi\u00f3n desde la sociolog\u00eda",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14090360358670841383",
            "cites_id": [
                "14090360358670841383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Higher education in Chile: 1980-1990",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "FLACSO-Programa Chile, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:NmoEDshWDT0C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16558738853327368836",
            "cites_id": [
                "16558738853327368836"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciudad de los signos",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Am\u00e9rica Latina: cultura y modernidad, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:NZ7khIB0xAQC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3217841407647124832",
            "cites_id": [
                "3217841407647124832"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cambio de los sistemas de educaci\u00f3n superior: apuntes sobre el caso chileno",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "FLASCO, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17802229692961880629",
            "cites_id": [
                "17802229692961880629"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 de la revoluci\u00f3n cognitiva",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Madrid: Alianza, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:iLjPvThLa1EC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6281982805719707383",
            "cites_id": [
                "6281982805719707383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: entre la cultura autoritaria y la cultura democr\u00e1tica",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Cultura y pol\u00edtica en Am\u00e9rica Latina, 85-98, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1862238442192608240",
            "cites_id": [
                "1862238442192608240"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciencias Sociales y Estado: reflexiones en voz alta",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "FLASCO, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13747405368562238818",
            "cites_id": [
                "13747405368562238818"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The child\u2019s construction of the world",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "New York: Methuen & Co, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:tGwqb3G7jokC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3712378743677362229",
            "cites_id": [
                "3712378743677362229"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actual Minds, Possible Worlds, trad. it",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "La mente a pi\u00f9 dimensioni, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:68pgvIssxt4C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10671566720021385802",
            "cites_id": [
                "10671566720021385802"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoritarismo y alternativas populares en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Flacso, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:WC4w5-ZrDNIC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9703634554044906613",
            "cites_id": [
                "9703634554044906613"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tendencias de cambio en el sistema de educaci\u00f3n superior. Chile: 1973-1982",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Fac. latinoamericana de ciencias sociales, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Grx829lh2T4C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8358787699449924321",
            "cites_id": [
                "8358787699449924321"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G., A.(1956)",
                "citation": "A study of thinking, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:KAhDssNlFq0C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3446070300622773899",
            "cites_id": [
                "3446070300622773899"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capitalismo acad\u00e9mico: distinciones conceptuales y procesos contradictorios a prop\u00f3sito del caso chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Bord\u00f3n: Revista de pedagog\u00eda 72 (3), 25-44, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Ab2RJfL8IIoC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10705647274515767900",
            "cites_id": [
                "10705647274515767900"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidade e protesto social: uma reflex\u00e3o do Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista iberoamericana de educaci\u00f3n superior 11 (32), 3-22, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ZjliF8eDLGgC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15269510643751431468",
            "cites_id": [
                "15269510643751431468"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Higher Education in Regional and City Development Antioquia, Colombia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "OECD, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:PyEswDtIyv0C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10824474075932880625",
            "cites_id": [
                "10824474075932880625"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior en Iberoam\u00e9rica: 2011",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Chile, CINDA-Universia, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ghEM2AJqZyQC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18065442885104897417",
            "cites_id": [
                "18065442885104897417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad para todos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios p\u00fablicos, 151-170, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:dUm3-AYFBp8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=948147310513309772",
            "cites_id": [
                "948147310513309772"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El lugar del mercado en el presente y el futuro de la educaci\u00f3n superior chilena",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios Sociales 188, 11-63, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:TRpSR8MJMSgC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9956787914473670473",
            "cites_id": [
                "9956787914473670473"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Review of tertiary education in Spain",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Paris: OCDE, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:D3btL2lJ8W4C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8814088770201883488",
            "cites_id": [
                "8814088770201883488"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las TIC del aula a la agenda pol\u00edtica: ponencias del Seminario internacional C\u00f3mo las TIC transforman las escuelas",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "IIPE, UNICEF, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:eA5wQj470iYC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17372822330071702897",
            "cites_id": [
                "17372822330071702897"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Process of Education, 26th Printing",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "United States of America: Harvard University Press, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:tVl1pAhtFpIC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6743888243479505",
            "cites_id": [
                "6743888243479505"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los cambios en la cultura y la civilizaci\u00f3n emergente",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Revista Universum, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14702902937084641845",
            "cites_id": [
                "14702902937084641845"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedagogia Cultural",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "BRUNER, Jerome. Cultura da Educa\u00e7\u00e3o. Lisboa, Portugal: Edi\u00e7\u00f5es 70, 71-95, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:L6IYSZFZHv4C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12469925952507325926",
            "cites_id": [
                "12469925952507325926"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educacion superior en America Latina: una agenda de problemas, politicas y debates en el umbral del a\u00f1o 2000; proyecto de politicas comparadas de educacion superior",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Univ. Nacional de Colombia, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:gOXF9J3PlnEC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5226058765560007879",
            "cites_id": [
                "5226058765560007879"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso de desarrollo de las universidades privadas en Chile",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "CPU, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:IEpB_1CIIT4C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6029492613133924445",
            "cites_id": [
                "6029492613133924445"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los intelectuales y la democracia",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Democracia contempor\u00e1nea: transici\u00f3n y consolidaci\u00f3n, 71-91, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:VqEBHV59gIcC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12276744763649615048",
            "cites_id": [
                "12276744763649615048"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas culturales para la democracia",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "CENECA, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16884694334944909630",
            "cites_id": [
                "16884694334944909630"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas consideraciones sobre la investigaci\u00f3n educacional en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Programa FLACSO, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1443801563035016454",
            "cites_id": [
                "1443801563035016454"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El dise\u00f1o autoritario de la educaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "1979",
                "citation": "FLACSO, 1979"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15188822754561574930",
            "cites_id": [
                "15188822754561574930"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Process of Educational Technology",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "Cambridge: Harvard University, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ZlO_RPzxukQC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13598548089172850068",
            "cites_id": [
                "13598548089172850068"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bruner on the learning of mathematics: A \u201cprocess\u201d orientation",
                "pub_year": "1971",
                "citation": "Readings in secondary school mathematics, 166-192, 1971"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:X3dzGb15QAoC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14003493542668469856",
            "cites_id": [
                "14003493542668469856"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaci\u00f3n de la educaci\u00f3n superior latinoamericana y su impacto en la idea de la universidad Del acceso de \u00e9lite a la masificaci\u00f3n y universalizaci\u00f3n del acceso",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Perfiles educativos 44 (176), 138-151, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:tCmJmvnmGv4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6266837279986648656",
            "cites_id": [
                "6266837279986648656"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los procesos de selecci\u00f3n en los pa\u00edses participantes en PISA 2003",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "La reforma al sistema escolar: aportes para el debate, 239, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2073322687084811575",
            "cites_id": [
                "2073322687084811575"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepto de calidad en educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Santiago: Fundaci\u00f3n Chile, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:qE4H1tSSYIIC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15813992885083323845",
            "cites_id": [
                "15813992885083323845"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "So why narrative",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Making stories: Law, literature, life, 89-107, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:CCY0Zhscfv0C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7832307190869765886",
            "cites_id": [
                "7832307190869765886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos de innovaci\u00f3n en la docencia universitaria",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "FLACSO, Programa Chile, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4383064047756068090",
            "cites_id": [
                "4383064047756068090"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acts of Meaning, tr. it",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "La ricerca del significato, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:A8lSB9l1Dn4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7906457451045198573",
            "cites_id": [
                "7906457451045198573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile en la encrucijada de su cultura",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Cuadernos Hispanoamericanos, 23-30, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:PoEJn1poz0QC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8174455786477611598",
            "cites_id": [
                "8174455786477611598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La intelligentsia: Escenarios institucionales y universos ideol\u00f3gicos",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Proposiciones 18, 180-191, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:zGdJYJv2LkUC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4096409146147957118",
            "cites_id": [
                "4096409146147957118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1os para el cambio. Modelos socioculturales",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Caracas: Ediciones Nueva Sociedad, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:_PECHvxSFlMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8046806460601760274",
            "cites_id": [
                "8046806460601760274"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica Latina entre la cultura autorit\u00e1ria y la cultura democr\u00e1tica: legados y desafios",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "(No Title), 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4059264531409484322",
            "cites_id": [
                "4059264531409484322"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la disposici\u00f3n al contexto",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "El porvenir de la psicolog\u00eda, 78-88, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Ch_lBrx6vJMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10642921596044353195",
            "cites_id": [
                "10642921596044353195"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Culture, communication, and cognition (p. 21-34)",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Cambridge: Cambridge University Press, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:vgBk8lKGTNoC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15418977796794376305",
            "cites_id": [
                "15418977796794376305"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A prop\u00f3sito de pol\u00edticas culturales y democracia: un ej\u00e9rcito formal",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "FLACSO, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:M1pEcyGcyJIC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6288614623050856839",
            "cites_id": [
                "6288614623050856839"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad y desarrollo en Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "UNESCO: United Nations Educational, Scientific and Cultural Organisation, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:qJTPUp8CQbAC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7596021691724981921",
            "cites_id": [
                "7596021691724981921"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argumento y realidad en la universidad chilena",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Programa FLACSO, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:vzY-6mMDyDUC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8797594783874218687",
            "cites_id": [
                "8797594783874218687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apprentissage par exp\u00e9rience directe et apprentissage par exp\u00e9rience m\u00e9diatis\u00e9e",
                "pub_year": "1973",
                "citation": "UNESCO: United Nations Educational, Scientific and Cultural Organisation, 1973"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:CEegLu37BmcC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11864081736074190445",
            "cites_id": [
                "11864081736074190445"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oliver",
                "pub_year": "1968",
                "citation": "R., Greenfield P, 1968"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ZK5cxc7jz4cC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8876584693639840033",
            "cites_id": [
                "8876584693639840033"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bruner on knowing",
                "pub_year": "1964",
                "citation": "Cambridge, MA: Harvard University Press, 1964"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:iPtaxXGL5a8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=70778603414168397",
            "cites_id": [
                "70778603414168397"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "y Salazar, F.(2005)",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Guiar el mercado. Informe sobre la educaci\u00f3n superior en Chile, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:z5TOL5VncIsC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14864516643968954725",
            "cites_id": [
                "14864516643968954725"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas desde el siglo XXI",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Perspectivas 4 (2), 203-211, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:WcIdZ7LIMYsC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1139551126843877145",
            "cites_id": [
                "1139551126843877145"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A cultura da educa\u00e7\u00e3o (MA Domingues, Trad.)",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Porto Alegre: Artes M\u00e9dicas.(Original publicado em 1996), 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:8eKeg6BV7vYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8652945869199644687",
            "cites_id": [
                "8652945869199644687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n preliminar y metodolog\u00eda para la evaluaci\u00f3n del impacto",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Infomec. Bolet\u00edn Informativo del Fondo para el Mejoramiento de la Calidad \u2026, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:CZ8TdGIHr6IC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17859595283443938309",
            "cites_id": [
                "17859595283443938309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensiero, linguaggio ed interazione nell\u2019infanzia",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "V. Ugazio, La costruzione della conoscenza. L\u2019approccio europeo alla \u2026, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:O6Atq1G1BT4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5695262063819950096",
            "cites_id": [
                "5695262063819950096"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modernidad y cultura en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "San Jos\u00e9: FLACSO,, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12617537159059678357",
            "cites_id": [
                "12617537159059678357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistemas y gobierno universitario",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Revista Trilog\u00eda, 50-62, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:udHeCKuHisAC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4496177323602104315",
            "cites_id": [
                "4496177323602104315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recursos humanos para la investigaci\u00f3n cient\u00edfica en Am\u00e9rica Latina.",
                "pub_year": "1989",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8791837352638062247",
            "cites_id": [
                "8791837352638062247"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas culturales de oposici\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Programa FLACSO, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3211047949268632605",
            "cites_id": [
                "3211047949268632605"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Functions of play",
                "pub_year": "1976",
                "citation": "Bruner, JS On Knowing: Essays for the Left Hand, 1976"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:23IbrMdp7nQC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14541244098824614103",
            "cites_id": [
                "14541244098824614103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas del aprendizaje",
                "pub_year": "1964",
                "citation": "Citado por Orantes (1978). La, 1964"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:NNPL2XyPKO8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14009296941067228999",
            "cites_id": [
                "14009296941067228999"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u0397 \u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c3\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03af\u03b1\u03c2",
                "pub_year": "1962",
                "citation": "\u039c\u03b5\u03c4\u03ac\u03c6\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7 \u03a7\u03c1. \u039a\u03bb\u03b7\u03c1\u03af\u03b4\u03b7, \u0395\u03ba\u03b4\u03cc\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2, 1962"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ncXkVo7cvPoC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8516155472722295952",
            "cites_id": [
                "8516155472722295952"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La universidad chilena en el contexto del capitalismo acad\u00e9mico: una interpretaci\u00f3n sociohist\u00f3rica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 26 (90), 935-957, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:6r7eL1UxMmYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4464388309039954078",
            "cites_id": [
                "4464388309039954078"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Im\u00e1genes desconocidas: la modernidad en la encrucijada postmoderna",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Clacso, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:oPUkQJkTkUUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=434315607069881692",
            "cites_id": [
                "434315607069881692"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actos de significado (V. Prazeres, trad.)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Edi\u00e7\u00f5es, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:IwXakaVRskQC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12915124701759226694",
            "cites_id": [
                "12915124701759226694"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OECD Reviews of Tertiary Education",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Mexico (OECD, 2008), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9532798798024154208",
            "cites_id": [
                "9532798798024154208"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile\u2019s higher education system: a comparative political economy focus",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Working Paper, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6250885846014986977",
            "cites_id": [
                "6250885846014986977"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Documentos varios elaborados para el curso impartido en el Centro Universitario Salesiano de Sao Paulo",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:L2GVKwe9Y_8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13877181688799056039",
            "cites_id": [
                "13877181688799056039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos regionales e internacionales para la educaci\u00f3n superior en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "H. De Wit, IC Jaramillo, J. Gacel-\u00c1vila y J. Knight, Educaci\u00f3n superior en \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:uL3q62Y73bEC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=760370015386448154",
            "cites_id": [
                "760370015386448154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tendencias internacionales de la educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Art\u00edculo publicado el 23, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3563644780397298557",
            "cites_id": [
                "3563644780397298557"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Higher education in Latin America and the Caribbean",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Y38lLjnZnYwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1126048697399283960",
            "cites_id": [
                "1126048697399283960"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre la desigualdad y la efectividad: Capital humano en Chile",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Mensaje 52 (524), 25-29, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:c8GlWLH04W8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9102331356320387089",
            "cites_id": [
                "9102331356320387089"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El dif\u00edcil camino hacia la sociedad global",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Nueva Sociedad 177, 78, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6523478032013699088",
            "cites_id": [
                "6523478032013699088"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de impacto del FOMEC",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "INFOMEC Bolet\u00edn Informativo del Fondo para el Mejoramiento de la Calidad \u2026, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:j-OXz6b2aK0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8449074587296685704",
            "cites_id": [
                "8449074587296685704"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Celebrating Piaget and Vygotsky: An exercise in dialectic",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "2nd Conference for socio-cultural research, Geneva, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:3VKICDIzsqEC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12496384536020947486",
            "cites_id": [
                "12496384536020947486"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An agenda for educational reform in Latin America and the Caribbean",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Inter-American Dialogue, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:wMgC3FpKEyYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3636721723349090207",
            "cites_id": [
                "3636721723349090207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n y Financiamiento: Bases para un nuevo contrato social entre educaci\u00f3n superior, Estado, y Sociedad en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Reconversi\u00f3n Universitaria. Comp. Alberto Lovera. Fondo Editorial Tr\u00f3picos \u2026, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15032373447744364751",
            "cites_id": [
                "15032373447744364751"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El caso chileno",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Evaluaci\u00f3n Acad\u00e9mica, CRE\u2013UNESCO 2, 37-61, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:XHCur8y4e7YC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7513531025039328991",
            "cites_id": [
                "7513531025039328991"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investing in knowledge: Strengthening the foundation for research in Latin America",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "IDRC, Ottawa, ON, CA, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4888537324801664685",
            "cites_id": [
                "4888537324801664685"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Jerusalem-Harvard lectures",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Acts of meaning, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:plOeWmaeDcAC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15106497818974292089",
            "cites_id": [
                "15106497818974292089"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n social positiva y la utilizaci\u00f3n del conocimiento",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Documento de trabajo/Faculdad Latinoamericana de Ciencias Sociales, Santiago \u2026, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8375267155586491235",
            "cites_id": [
                "8375267155586491235"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El habla Infantil. Aprendiendo a usar el lenguaje",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Madrid: Paid\u00f3s Ib\u00e9rica, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:-PunKREE7LAC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16972710730014295814",
            "cites_id": [
                "16972710730014295814"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas de la educaci\u00f3n superior en Chile y su futuro",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "FLACSO, Santiago, CL, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16144909210133890825",
            "cites_id": [
                "16144909210133890825"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Funciones de la Universidad: de la Ret\u00f3rica a la Pr\u00e1ctica",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "FLACSO, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14225395491973641043",
            "cites_id": [
                "14225395491973641043"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n y el futuro de la democracia",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1322357932806110311",
            "cites_id": [
                "1322357932806110311"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n de Grupos de Juegos Preescolares de Gran Breta\u00f1a",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Juego, pensamiento y lenguaje, 1-9, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:GU7uRbhnQ_0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13120310867214274744",
            "cites_id": [
                "13120310867214274744"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychology of cognition. Beyond the immediate information",
                "pub_year": "1977",
                "citation": "Moscow: Progress, 1977"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:fMXnj547Ig4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15948008083434566005",
            "cites_id": [
                "15948008083434566005"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representation in childhood",
                "pub_year": "1974",
                "citation": "Beyond the Information given, 1974"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:UPWeaTv7XkgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16067111830265976390",
            "cites_id": [
                "16067111830265976390"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u0397 \u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c3\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03af\u03b1\u03c2 (\u039c\u03b5\u03c4\u03ac\u03c6\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7 \u039a\u03bb\u03b7\u03c1\u03af\u03b4\u03b7, \u03a7\u03c1\u03c5\u03c3\u03ac\u03bd\u03b8\u03b7)",
                "pub_year": "1960",
                "citation": "\u0391\u03b8\u03ae\u03bd\u03b1, \u03b5\u03ba\u03b4. \u039a\u03b1\u03c1\u03b1\u03b2\u03af\u03b1\u03c2, 1960"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:vLQLSqXM-2MC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7311815924374465894",
            "cites_id": [
                "7311815924374465894"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fragmentos de unahigienep\u00fablica de Santiago",
                "pub_year": "1857",
                "citation": "Anales de la Universidad de Chile, 1857"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:zR-pXGLwxqsC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13466478062413148342",
            "cites_id": [
                "13466478062413148342"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uribe, d.(2007)",
                "pub_year": "8",
                "citation": "Mercados Universitarios: los nuevos escenarios de la educaci\u00f3n superior, 8"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:N-L-qPymx-IC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12273650811926259122",
            "cites_id": [
                "12273650811926259122"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compromiso con la educaci\u00f3n: reflexiones y cr\u00edticas en torno a la reforma",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ediciones El Mercurio, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:QNiCEvFIB1MC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12206225836455682187",
            "cites_id": [
                "12206225836455682187"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo se viene la mano? Posibles escenarios futuros de la educaci\u00f3n superior chilena",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Clave de Pol\u00edticas P\u00fablicas 16, 1-16, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:U_HPUtbDl20C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2024166480728393402",
            "cites_id": [
                "2024166480728393402"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escuelas de la infancia: Algunas especificaciones para el espacio",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Reggio Children y Domus Academy Research Center (Auts.), Ni\u00f1os, espacios y \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:eQnq2AToJJIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4042161611085860557",
            "cites_id": [
                "4042161611085860557"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El poder intelectual de la universidad entre los intereses corporativos y las condiciones de mercado",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Santiago de Chile: Universidad Diego Portales, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10798530762893333751",
            "cites_id": [
                "10798530762893333751"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n en la percepci\u00f3n de la gente",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Encuesta Nacional UDP, Santiago, 53-62, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=93888228279516991",
            "cites_id": [
                "93888228279516991"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capital humano en la Regi\u00f3n de Tarapac\u00e1",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez, 75, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:PcID3NGdOhUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15756825099314937324",
            "cites_id": [
                "15756825099314937324"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u0394\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03ce\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u0399\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03af\u03b5\u03c2. \u039d\u03cc\u03bc\u03bf\u03c2, \u039b\u03bf\u03b3\u03bf\u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03af\u03b1, \u0396\u03c9\u03ae",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "\u0391\u03b8\u03ae\u03bd\u03b1: \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac \u03b3\u03c1\u03ac\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 (\u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03cc\u03c4\u03c5\u03c0\u03b7 \u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7, 2002), 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:VU3f3A8hqOEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15720350471324288695",
            "cites_id": [
                "15720350471324288695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latvia-Higher education: changing conditions, problems, challenges and policy options",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1597001175849520443",
            "cites_id": [
                "1597001175849520443"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constructivist theory. Retrieved May 10, 2001",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:CYRxg8GnytcC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3857775616583259836",
            "cites_id": [
                "3857775616583259836"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La escuela, puerta a la cultura",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Madrid: Visor, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:XenU2NaEi7IC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14786784243793610771",
            "cites_id": [
                "14786784243793610771"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seminario sobre Prospectivas de la Educaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina y el Caribe y S\u00e9ptima Reuni\u00f3n del Comit\u00e9 Regional Intergubernamental del Proyecto Principal de Educaci\u00f3n en \u2026",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Globalizaci\u00f3n y el futuro de la educaci\u00f3n: tendencias, desaf\u00edos, estrategias \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:PIj2AogLmcIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8116656705646389413",
            "cites_id": [
                "8116656705646389413"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1990 La elaboraci\u00f3n del sentido. La construcci\u00f3n del mundo por el ni\u00f1o",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Ediciones Paid\u00f3s. Barcelona, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:B4ZWgkS8JDEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12730795233009325908",
            "cites_id": [
                "12730795233009325908"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una asignatura sobre el hombre",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Desarrollo cognitivo y educaci\u00f3n, 173-194, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:6MG9__aTHiQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=80802153505012852",
            "cites_id": [
                "80802153505012852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El habla infantil",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Barcelona Paidos, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:K7YvBqpTqvwC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11548164538976527638",
            "cites_id": [
                "11548164538976527638"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura y crisis de hegemon\u00edas",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Pensamiento iberoamericano, 249-310, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:fiUsP84psekC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3912001124487761720",
            "cites_id": [
                "3912001124487761720"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura autoritaria y cultura escolar",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Program FLACSO, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10162927824835719205",
            "cites_id": [
                "10162927824835719205"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Under five in Britain. Vol. 1",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Oxford preschool research project, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:mwTbor0XN8IC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=776892490175998055",
            "cites_id": [
                "776892490175998055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad, cultura y clases sociales",
                "pub_year": "1979",
                "citation": "Santiago de Chile: FLACSO, 1979"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:kF1pexMAQbMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2621743055269107801",
            "cites_id": [
                "2621743055269107801"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In JM Arglin",
                "pub_year": "1973",
                "citation": "Beyond the information given: Studies in psychology of knowing New York: Norton, 1973"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:pawnNKgKThcC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1133650709313166484",
            "cites_id": [
                "1133650709313166484"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santiago",
                "pub_year": "1932",
                "citation": "La ciudad moderna. Santiago, Chile: Editorial La Tracci\u00f3n, 1932"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:TxN98J45HB8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15171661197709273596",
            "cites_id": [
                "15171661197709273596"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lucariello. J.(1989). Monologue as narrative recreation of the world",
                "pub_year": "86",
                "citation": "Narratives from the crib, 73-97, 86"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:S-fx7PKp8KIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16622463952073954813",
            "cites_id": [
                "16622463952073954813"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo P\u00fablico de la Universidad a la Luz de la Historia Larga",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "L\u00edmite. Revista Interdisciplinaria de Filosof\u00eda y Psicolog\u00eda 11 (37), 49-55, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:GOtIa6ILFcwC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16842544564815109397",
            "cites_id": [
                "16842544564815109397"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda del desarrollo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "La teor\u00eda de J. Bruner sobre el desarrollo cognitivo, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:OZglC56D0pAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16175315260725492779",
            "cites_id": [
                "16175315260725492779"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ferrada, r.(eds.)(2011)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Educaci\u00f3n Superior en Iberoam\u00e9rica. Informe 2011, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:c9MN4jr3zw0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12658063894072477692",
            "cites_id": [
                "12658063894072477692"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuestas para fortalecer la profesi\u00f3n en el sistema escolar chileno",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Panel de expertos para una educaci\u00f3n de calidad. MINEDUC, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:QsaTk4IG4EwC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17582581163566984433",
            "cites_id": [
                "17582581163566984433"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociology of higher education in the international, regional, and local contexts",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Dados: Revista de Ciencias Sociais 52 (3), 620, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:6ZxmRoH8BuwC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16643910493324760785",
            "cites_id": [
                "16643910493324760785"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capital humano y competitividad empresarial",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad Adolfo Iba\u00f1ez, Chile, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:eAlLMO4JVmQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9297434842995354529",
            "cites_id": [
                "9297434842995354529"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introduction to Thinking and Speech. RW Riber, & DK Robinson (Eds.), The Essential Vygotsky",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "New York: Kluwer Academic/Plenum Publishers, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:lGlF2mFbmtMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11485875226056258446",
            "cites_id": [
                "11485875226056258446"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Higher Education in Latin America and the Caribbean: Challenges and Prospects",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Santiago: UNESCO. http://mt. educarchile. cl/archives/2005/08 \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:vDijr-p_gm4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4803052757505376658",
            "cites_id": [
                "4803052757505376658"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Por qu\u00e9 la educaci\u00f3n parvularia es socialmente rentable? Su importancia en la formaci\u00f3n del capital humano",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Seminario \u201cEl Aporte de la Educaci\u00f3n Parvularia a la calidad de la Educaci\u00f3n \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:wxNSnYwVx0AC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18024176969972398332",
            "cites_id": [
                "18024176969972398332"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SIES: Tres Preguntas y la Responsabilidad de las Universidades",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "La Segunda 19, 7, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:E9kOCXOP2ycC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8189049734816582013",
            "cites_id": [
                "8189049734816582013"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El juego infantil",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Nueva York, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:WhWj8MPdGPQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15707994001000619197",
            "cites_id": [
                "15707994001000619197"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educa\u00e7\u00e3o: cen\u00e1rios de futuro. novas tecnologias e sociedade da informa\u00e7\u00e3o",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "PREAL, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=778135883699506887",
            "cites_id": [
                "778135883699506887"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La televisi\u00f3n en Chile: notas para una conversaci\u00f3n",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Di\u00e1logos de la comunicaci\u00f3n, 6, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:-FonjvnnhkoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16190677115828679067",
            "cites_id": [
                "16190677115828679067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narrative Theorie in der klinischen Sozialarbeit Praxis",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Harvard University Press, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:0hA5oGSgPlQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9787498495883387684",
            "cites_id": [
                "9787498495883387684"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The growth of competence",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "London, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:n25gAnxY6RoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12644851653347539353",
            "cites_id": [
                "12644851653347539353"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monologues as narrative representation of reality",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Narratives from the Crib, 73-79, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:jym3j1oqYhsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5391616730937906432",
            "cites_id": [
                "5391616730937906432"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Educaci\u00f3n superior en Chile: riesgos y oportunidades en los' 80",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "(No Title), 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:NMlhSUseqAsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10203977086750105480",
            "cites_id": [
                "10203977086750105480"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Frontiers of infant psychiatry",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Basic Books, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:8Em2iVsdh7EC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15580901962869424873",
            "cites_id": [
                "15580901962869424873"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoritarismo y cultura en Chile",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Programa de la Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales (FLACSO), 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15216326390881917398",
            "cites_id": [
                "15216326390881917398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedagogia strutturalista",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Paravia, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:287Ayi2tS8MC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8576378007159328625",
            "cites_id": [
                "8576378007159328625"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crescita umana",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "Apprendimento e maturazione nel bambino. Torino: Boringhieri (ed. or. 1978), 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:MV4THYMqPIkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1170265877493490441",
            "cites_id": [
                "1170265877493490441"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una teoria de l\u00e1 instrucci\u00f3n",
                "pub_year": "1972",
                "citation": "Cuba: Ediciones Revolucionarias, 1972"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Cjb_BMXg7WwC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11771908064499220030",
            "cites_id": [
                "11771908064499220030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "8c Sherwood, V.(1976). Peekaboo and the learning of rule structures",
                "citation": "J. Bruner, A. Jolly, 8c K. Sylva (Eds.), Play: Its role in development and \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:xj5OetCc6CwC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16461943822939052124",
            "cites_id": [
                "16461943822939052124"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Varieties of academic capitalism: A conceptual framework of analysis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 29, 35, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:GU2eoMJVqTUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6304593300444679589",
            "cites_id": [
                "6304593300444679589"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Higher Education in Regional and City Development Antioquia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Colombia, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:o6FdIhCn4AUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15453705261274802187",
            "cites_id": [
                "15453705261274802187"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ideas y fines de la universidad",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios p\u00fablicos 139, 155-164, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:lgavJseCKEcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9402562370642630566",
            "cites_id": [
                "9402562370642630566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad, poder y derecho",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 7 (2), 06-32, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:SAZ1SQo2q1kC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2619566732827683722",
            "cites_id": [
                "2619566732827683722"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n, puerta de entrada a la cultura",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Madrid. Visor, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:31TvLzYri2IC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4901626749354644572",
            "cites_id": [
                "4901626749354644572"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de la educaci\u00f3n superior: Desaf\u00edos al inicio del siglo XXI",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Octava Asamblea General, RIACES, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Hck25ST_3aIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10573097675392007140",
            "cites_id": [
                "10573097675392007140"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia la creaci\u00f3n de fundaciones universitarias en el sistema de educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "El conflicto de las universidades: entre lo p\u00fablico y lo privado, 443-454, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Eu5-agfRY4IC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10246894778578322185",
            "cites_id": [
                "10246894778578322185"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OECD Review of Tertiary Education",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Organisation for Economic Co-Operation and Development (OECD), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:jgBuDB5drN8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14585103684729628024",
            "cites_id": [
                "14585103684729628024"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prometeo de visita en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Recuperado el 12, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:pAkWuXOU-OoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7453744768637725884",
            "cites_id": [
                "7453744768637725884"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Calidad o desigualdad?",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Uni-pluriversidad 4 (2), 79-80, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8356842558754798553",
            "cites_id": [
                "8356842558754798553"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mente a pi\u00f9 dimensioni (R. Rini, Trans.)",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Bari: Laterza (Original work published 1986), 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:HxXWaseYyVkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4964914308714304949",
            "cites_id": [
                "4964914308714304949"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mental reality, possible worlds",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Artmed, Porto Alegre, Brazil, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:I2ffMtHfj0kC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13142387034811055840",
            "cites_id": [
                "13142387034811055840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modernidad: centro y periferia",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17460981223567339710",
            "cites_id": [
                "17460981223567339710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Torzhestvo raznoobrazyya: Pyazhe yV\u044bgotskyj [Celebration of diversity: Piaget and Vygotsky]",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Vopros\u044b psyxologyy 4, 3-13, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ogNjDCfJQuQC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7270627497314292171",
            "cites_id": [
                "7270627497314292171"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Panorama de la gesti\u00f3n escolar en Chile",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n. Facultad de Educaci\u00f3n, Humanidades y Artes, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15946821323889794802",
            "cites_id": [
                "15946821323889794802"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad siglo XXI: regulaci\u00f3n y financiamiento",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Columbus document on University Management, Paris, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15423998739071862645",
            "cites_id": [
                "15423998739071862645"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Education, Equity, and Economic Competitiveness in the Americas: An Inter-American Dialogue Project",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Organization of American States, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3358511546304627101",
            "cites_id": [
                "3358511546304627101"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La televisi\u00f3n y los ni\u00f1os",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "FLACSO, Programa Chile, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9650225620863437082",
            "cites_id": [
                "9650225620863437082"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The new educational pluralism in Latin America",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "prospects 22 (2), 185-194, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:T_ojBgVMvoEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6836611164859826987",
            "cites_id": [
                "6836611164859826987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9tica y pol\u00edtica",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Andr\u00e9s Bello, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:m17PD2GNzEEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3869428638880097048",
            "cites_id": [
                "3869428638880097048"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constructivist theory: Explorations in learning and instruction",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "the theory into practice (TIP) database. Retrieved from htt://tip \u2026, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:z3Vh2AeS4YoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9895237695720895619",
            "cites_id": [
                "9895237695720895619"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n cient\u00edfica y educaci\u00f3n superior en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15280225611300045412",
            "cites_id": [
                "15280225611300045412"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior y cultura en Am\u00e9rica Latina: funci\u00f3n y organizaci\u00f3n",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Documento de trabajo/Faculdad Latinoamericana de Ciencias Sociales; no. 412, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11126155847644034978",
            "cites_id": [
                "11126155847644034978"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El habla del ni\u00f1o Barcelona",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Editorial Paid\u00f3s. Espa\u00f1a, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:S8f_GPVCfywC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6580578469882293149",
            "cites_id": [
                "6580578469882293149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La universidad y la producci\u00f3n de certificados educacionales",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Programa FLACSO, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:GgEoN24wTPsC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16280296645461406128",
            "cites_id": [
                "16280296645461406128"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura acad\u00e9mica y conformismo en la universidad chilena",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:kkE12xK_jI8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15996351484389563231",
            "cites_id": [
                "15996351484389563231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Universidad de Chile: autoritarismo, poder y mercado",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Revista Nueva Sociedad 58, 73-79, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13444601592971675048",
            "cites_id": [
                "13444601592971675048"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De las experiencias de control social",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "Revista mexicana de Sociolog\u00eda 40, 233-251, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:OqSZBmoviqwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2039505388776767394",
            "cites_id": [
                "2039505388776767394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La miseria de la educaci\u00f3n y la cultura en una sociedad disciplinaria",
                "pub_year": "1977",
                "citation": "Nueva Sociedad 33, 81-94, 1977"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2041353342913272062",
            "cites_id": [
                "2041353342913272062"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychology of knowledge. Beyond the immediate information",
                "pub_year": "1977",
                "citation": "Trans. from English. M.: Progress, 1977"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:al559XKJD5wC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6206735874881299311",
            "cites_id": [
                "6206735874881299311"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Joaqu\u00edn (2008),\u201c",
                "citation": "Educaci\u00f3n superior y mundo del trabajo: horizontes de indagaci\u00f3n\u201d, Calidad \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:KgZgvZP_DzwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10374661271686618528",
            "cites_id": [
                "10374661271686618528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S (1973). Beyond the Information Given",
                "citation": "New York,. Norton, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:oqYitnu5nIcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14468880275484454374",
            "cites_id": [
                "14468880275484454374"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Joaqu\u00edn (1990)",
                "citation": "Educaci\u00f3n superior en Am\u00e9rica Latina: cambios y desaf\u00edos, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:bX5SDva7FKsC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6680681495362575394",
            "cites_id": [
                "6680681495362575394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Circulation and reception of the theory of \u201cacademic capitalism\u201d in Latin America",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Education policy analysis archives 27 (79), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:3zsHChvjpfQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10748766024146749883",
            "cites_id": [
                "10748766024146749883"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre las contradicciones culturales del liberalismo y sus malestares",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos 150, 161-233, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:zaWPYk0SwtcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6399607920307719134",
            "cites_id": [
                "6399607920307719134"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construir El Futuro Vol. 1: Aproximaciones a Proyectos de Pa\u00eds",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:jmj0Wi0nzAgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2636455975540212923",
            "cites_id": [
                "2636455975540212923"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Challenges to higher education governance in Ibero-America",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ingeniare 25 (1), 2-4, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:YWc4VMBnCPMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15113445180263800372",
            "cites_id": [
                "15113445180263800372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda cognitiva",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Tomado de https://psicologiaymente. net/psicologia/teoria-cognitiva-jerome \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:yzEDURfg1-kC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10054863557795675624",
            "cites_id": [
                "10054863557795675624"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Universidad P\u00fablica: Desaf\u00edo para el Siglo XXI",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ponencia presentada en el, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:A-BsoCGn-i0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4940203926008313600",
            "cites_id": [
                "4940203926008313600"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constructivist theories",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Retrieved on 6 (10), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:g3ofO4LfDiQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9067163177942411148",
            "cites_id": [
                "9067163177942411148"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Bologna Process in the Latin American horizon: Limits and possibilities [Special issue]",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de Educaci\u00f3n, 119-145, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:mjG2WNgDKBoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10860476005102958739",
            "cites_id": [
                "10860476005102958739"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universities: Conditions for changing organizational culture",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Banco Mundial (Ed.), 1-38, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13318665924016581137",
            "cites_id": [
                "13318665924016581137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educa\u00e7\u00e3o e novas tecnologias",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "S\u00e3o Paulo: Cortes, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Zqvzy0Y0RycC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12259862835062409151",
            "cites_id": [
                "12259862835062409151"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Nuevas Tecnolog\u00edas y el Futuro de la Educaci\u00f3n. Buenos Aires: IIPE",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "UNESCO, Septiembre Grupo Editor, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:4NAErq3LqyIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7742544959805405533",
            "cites_id": [
                "7742544959805405533"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n y el futuro de la educaci\u00f3n: tendencias, desaf\u00edos y exigencias",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Seminario sobre prospectiva de la educaci\u00f3n en la regi\u00f3n de Am\u00e9rica Latina y \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Dq9Yj_2b4csC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9929662506521712345",
            "cites_id": [
                "9929662506521712345"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n puerta de la cultura, trad: F",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "D\u00edaz, Madrid: Visor, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:pJfBStERmbcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6895086083984903205",
            "cites_id": [
                "6895086083984903205"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los desaf\u00edos y tareas de la educaci\u00f3n chilena al comenzar el siglo XXI",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Proyecto Principal de Educaci\u00f3n, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:QnvtoSqgJXcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4531437987331901401",
            "cites_id": [
                "4531437987331901401"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "car la culture donne forme \u00e0 l\u2019esprit (Trad. Y. Bonin)",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Paris: Eschel, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:n0yAh_twS0EC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11214314622408374541",
            "cites_id": [
                "11214314622408374541"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antecedentes hist\u00f3ricos",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Educaci\u00f3n Superior en Am\u00e9rica Latina. Cambios y desaf\u00edos, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:l1aDfRkTpg0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2187645357410282644",
            "cites_id": [
                "2187645357410282644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El lenguaje de la educaci\u00f3n en Realidad mental y mundos posibles",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Barcelona: Gedisa, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:anC-K-6lZLwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12399879149993843870",
            "cites_id": [
                "12399879149993843870"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u4e73\u5e7c\u5150\u306e\u8a71\u3057\u3053\u3068\u3070: \u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u5b66\u7fd2 (\u5bfa\u7530 \u6643\u30fb\u672c\u90f7\u4e00\u592b, \u8a33)",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "\u6771\u4eac: \u65b0\u66dc\u793e.(Bruner, J.(1983). Child\u2019s talk: Learning to Use Language \u2026, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:q98qbuvl7ikC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6947267255172588332",
            "cites_id": [
                "6947267255172588332"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vida como narrativa",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Social Research 54 (1), 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:-YxgYmOPpg0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7609533810379168626",
            "cites_id": [
                "7609533810379168626"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cultura autoritaria y la escuela",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Santiago: FLACSO, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9114917222079796610",
            "cites_id": [
                "9114917222079796610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci6n, escuela y democracia",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Estudios Educativos 15 (4), 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:PkcyUWeTMh0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15929913067690325075",
            "cites_id": [
                "15929913067690325075"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevistas, Discursos",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Identidades. Santiago: FLACSO, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Q7MrCZSQ2BMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13477445792735045496",
            "cites_id": [
                "13477445792735045496"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1983: Child\u2019s talk: Learning to use language. Oxford: Oxford University Press",
                "pub_year": "1983",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:0tsVym51Ka4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1712482126877393162",
            "cites_id": [
                "1712482126877393162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La teor\u00eda del desarrollo cognitivo",
                "pub_year": "1960",
                "citation": "Morata, 1960"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:aLuW2LJrqxQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14044237631058480887",
            "cites_id": [
                "14044237631058480887"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beyond the information given, 1973",
                "pub_year": "1957",
                "citation": "New York: Norton & CO, 1957"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:pmngxq2mVgoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14991830842660877824",
            "cites_id": [
                "14991830842660877824"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tagiuri. The perception of People. En: LINDZEY, G",
                "citation": "Handbook of social psychology, 634-654, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Said4mMTsmcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12153201419181445678",
            "cites_id": [
                "12153201419181445678"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n puerta de la cultura,(1997)",
                "citation": "Barcelona, Aprendizaje Visor Cap\u00edtulo 1, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:spHKbSKg0FsC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17017814719197146816",
            "cites_id": [
                "17017814719197146816"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Joaqu\u00edn y Angel FLISFISCH (1983)",
                "citation": "Los intelectuales y las instituciones de la cultura, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:jf_cyAkbRPUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1254310064737453471",
            "cites_id": [
                "1254310064737453471"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "y Pe\u00f1a, C.(Eds.)(2011)",
                "citation": "El conflicto de las universidades: Entre lo p\u00fablico y lo privado, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Ek_S3RZ0BcwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12097843176235916002",
            "cites_id": [
                "12097843176235916002"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capitalismo acad\u00e9mico en una universidad chilena: Percepci\u00f3n de los actores",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de la educaci\u00f3n superior 50 (200), 47-67, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:StqHo7nPTSoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10356379230645431739",
            "cites_id": [
                "10356379230645431739"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior en am\u00e9rica latina: una agenda de problemas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CEDES Buenos Aires Argentina 1994, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:l2Vku4UUHLUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10134089149067371594",
            "cites_id": [
                "10134089149067371594"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La investigaci\u00f3n en ciencias sociales y humanidades: sus debates e impactos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Puntos de Referencia 560, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:yenON-KGF44C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4939613099947908956",
            "cites_id": [
                "4939613099947908956"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n Superior 2050: Innovaciones disruptivas y adaptaciones incrementales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "IESALC-UNESCO, Futures of higher education, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:5eHNVgTYnwwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6610762476526815135",
            "cites_id": [
                "6610762476526815135"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internacionalizaci\u00f3n en una cultura global: el caso chileno y la l\u00f3gica de privatizaci\u00f3n en la educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pol\u00edticas comparadas de internacionalizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n superior en \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:xMaaESzsSl8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9915823617538091605",
            "cites_id": [
                "9915823617538091605"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juventud chilena: cultura de Masa, Minor\u00edas activas y tensiones de \u00c9poca",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos 148, 143-158, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:9q6z2NMJMYoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4686561630340994682",
            "cites_id": [
                "4686561630340994682"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina: problemas y desaf\u00edos59",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Conocimiento para la Equidad Social, 139, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:IxV1Esw8h9cC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14841106771967275357",
            "cites_id": [
                "14841106771967275357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas de Educaci\u00f3n Superior: Tendencias internacionales",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Recuperado de www. brunner. cl, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:X9ykpCP0fEIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11525940125674073727",
            "cites_id": [
                "11525940125674073727"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Documentos varios elaborados para el curso impartido en el Centro Universitario Salesiano de S\u00e3o Paulo. 2006",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Diponible en:< http://mt. educarchile. cl>. Acceso en 1, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:4_AkaH4LQzwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2253157896065956893",
            "cites_id": [
                "2253157896065956893"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n Superior en Am\u00e9rica Latina: elementos para un enfoque comparativo",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "presentaci\u00f3n en la Conferencia Regional de Educaci\u00f3n Superior, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12736699027930891795",
            "cites_id": [
                "12736699027930891795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La disponibilidade para aprender\u2013Desarrollo cognitivo e educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Madrid: Ediciones Morata, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:CuSB55gZsIgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=240302397424002639",
            "cites_id": [
                "240302397424002639"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La revoluci\u00f3n ping\u00fcina: causas, desaf\u00edos y soluciones; la percepci\u00f3n de estudiantes y profesores de educaci\u00f3n media",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Santillana, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:6ftYtcnYaCAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17414126186338807403",
            "cites_id": [
                "17414126186338807403"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dr. Prometheus Visits Latin America",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Towards a Cartography of Higher Education Policy Change: A Festschrift in \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15261277832962329409",
            "cites_id": [
                "15261277832962329409"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas competencias, exigencias, profesionales y life long learning",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Santiago de Chile: Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:3Mk087kYttoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=271827682200131421",
            "cites_id": [
                "271827682200131421"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluar Las Evaluaciones: Una Mirada Pol\u00edtica De Las Evaluaciones De La Calidad Educativa",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Buenos Aires: IIPE-Unesco, 67-84, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:5qzlj8FBphgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=302548790821698895",
            "cites_id": [
                "302548790821698895"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The uses of story",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Making stories: Law, literature, life, 3-35, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:sF-Be9HeOTEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3923456492429118537",
            "cites_id": [
                "3923456492429118537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u2019interpretazione narrativa della realt\u00e0",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "BRUNER, J., La cultura dell\u2019educazione. Nuovi orizzonti per la scuola, Mil\u00e1n \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:zqphZjZF_-wC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15861971955163009165",
            "cites_id": [
                "15861971955163009165"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u2019io transazionale",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "J. Bruner; H. Haste, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ho-XXoYWL80C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10079479636220385489",
            "cites_id": [
                "10079479636220385489"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u2019atto della scoperta",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Il conoscere. Saggi per la mano sinistra, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:9TKaBlIwHecC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6696174893862289824",
            "cites_id": [
                "6696174893862289824"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n y democracia",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Colecci\u00f3n Documentos, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:5vmaGNysiqoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18135561108811836947",
            "cites_id": [
                "18135561108811836947"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: pol\u00edticas de educaci\u00f3n superior, 1990-1993",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Santiago de Chile: Flacso, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:6irDvMAFazgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=152613134263241292",
            "cites_id": [
                "152613134263241292"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunos criterios para la evaluaci\u00f3n de la educaci\u00f3n superior y la investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Lima, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11237966894824280659",
            "cites_id": [
                "11237966894824280659"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Il problema del significato",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Per una psicologia culturale. Torino: Bollati Boringhieri, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:FDWdkovcuQUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2554450866860669624",
            "cites_id": [
                "2554450866860669624"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acts of Meaning (1990), trad. it",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "La ricerca del significato, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ruOhjSzQj3IC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6474497898732549212",
            "cites_id": [
                "6474497898732549212"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas culturales: apuntes a partir del caso chileno",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Papers. Revista de Sociolog\u00eda 35, 117-132, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:fFSKOagxvKUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6634690765392079463",
            "cites_id": [
                "6634690765392079463"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autobiography as self. In his Acts of Meaning, 33-66",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Cambridge, MA, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ZvgTO-S2dMsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11279067486500454634",
            "cites_id": [
                "11279067486500454634"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultural psychology",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "2002) Readings for reflective teaching. London: Continuum, 123-124, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:awHEhYZT47wC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10064419283285657250",
            "cites_id": [
                "10064419283285657250"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La elaboraci\u00f3n del sentido. La elaboraci\u00f3n del mundo por el ni\u00f1o",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Espa\u00f1a: Paid\u00f3s, SAICF, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:9inzfELLWT4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15689318029213974449",
            "cites_id": [
                "15689318029213974449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desarrollo del lenguaje",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Mc Graw Hill, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:SrJLFjpZNIkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15090031706952781068",
            "cites_id": [
                "15090031706952781068"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura y educaci\u00f3n en el horizonte del a\u00f1o 2000",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "FLACSO, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12981312377742075375",
            "cites_id": [
                "12981312377742075375"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comment les enfants apprennent \u00e0 parler, coll",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "R. Watson, trad. J. Piveteau & J. Chambert, Paris, Retz, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Mcwu-Xr7Gf8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13008512065185486523",
            "cites_id": [
                "13008512065185486523"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comment la parole vient aux enfants",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Paris: Retz, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Dg-NvihI0yoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16055497118215282136",
            "cites_id": [
                "16055497118215282136"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introduction. I J. Bruner & H. Haste (red)",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Making Sense. The Child's Construction of the World, 1-25, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:BHvtVHbCh48C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4405854597043389338",
            "cites_id": [
                "4405854597043389338"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acci\u00f3n, pensamiento y lenguaje, comp",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Jos\u00e9 Luis Linaza. M\u00e9xico: Alianza Psicolog\u00eda, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:L_IB4DdK_bkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10267202312377321560",
            "cites_id": [
                "10267202312377321560"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vygotsky\u2019s theory and the activity-oriented approach in psychology",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Culture, Communication, and Cognition: Vygotskian Perspectives, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:y2I2yRSCxM4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5694235392519680604",
            "cites_id": [
                "5694235392519680604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura e identidad nacional: Chile, 1973-1983",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Programa de la Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales (FLACSO), 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6132919806065385398",
            "cites_id": [
                "6132919806065385398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agentes y predicadores en la formaci\u00f3n de la conciencia burguesa",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Programa FLACSO, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3416372703011905419",
            "cites_id": [
                "3416372703011905419"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vygotsky and language acquisition",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "Cambridge, MA: Harvard Graduate, 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:MB-Wr_qd3gsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16289567007565445524",
            "cites_id": [
                "16289567007565445524"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones de universidad y grupos intelectuales durante el proceso de reforma de la Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 1967-1973",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "Programa FLACSO, 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:2253VHV31tMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9866871616810558108",
            "cites_id": [
                "9866871616810558108"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda educativa",
                "pub_year": "1979",
                "citation": "Recuperado de htbr l, 1979"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Xk1oOt6mlikC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16760011237883510451",
            "cites_id": [
                "16760011237883510451"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Early social interaction and language interaction",
                "pub_year": "1977",
                "citation": "Studies in Mother\u2013Infant Interaction, 1977"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:w-mxCdJYr2kC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10662893028794219786",
            "cites_id": [
                "10662893028794219786"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S.(1977). Early social interaction and language acquisition",
                "pub_year": "1977",
                "citation": "Studies in mother-infant interaction, 271-289, 1977"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:CQnpQ1hGs9kC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8385484501598227934",
            "cites_id": [
                "8385484501598227934"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la cultura liberal a la sociedad disciplinaria",
                "pub_year": "1977",
                "citation": "Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales, 1977"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16260642323084859402",
            "cites_id": [
                "16260642323084859402"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Play: Its role in development and evolution",
                "pub_year": "1976",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:gjFswcl-TRQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7013000915372014584",
            "cites_id": [
                "7013000915372014584"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning how do things whit words",
                "pub_year": "1973",
                "citation": "Human growth and development. Oxford: Claredon press, 1973"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:B2sTq_F-V64C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6132979378749229098",
            "cites_id": [
                "6132979378749229098"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Documento de trabajo",
                "pub_year": "1967",
                "citation": "Concepciones de universidad y grupos intelectuales durante el proceso de \u2026, 1967"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:WKZfnVNUP7sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11999698073675328676",
            "cites_id": [
                "11999698073675328676"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R. R. Olver, et. al",
                "pub_year": "1966",
                "citation": "Studies in, Cognitive Growth, 1966"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:JgaSC4GK3rcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13091917893481616273",
            "cites_id": [
                "13091917893481616273"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The act of discovery, Harvard Educational",
                "pub_year": "1961",
                "citation": "EE. UU, 1961"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:NeyhuzjvjX0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17517378270039070281",
            "cites_id": [
                "17517378270039070281"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Person Perception [w:] G. Lindzey (red.), Handbook of Social Psychology (Volume 2)",
                "pub_year": "1954",
                "citation": "Reading, MA: Addison Wesley, 1954"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:dGd55CPyRBYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17040149003019580228",
            "cites_id": [
                "17040149003019580228"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "5.(1966)",
                "citation": "Toward a theory of instruction. Catrbndge, MA: Harvard University Press, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:_tsCX5Zz2o8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15603606885655586018",
            "cites_id": [
                "15603606885655586018"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S. 1966. On cognitive growth",
                "citation": "Studies in cognitive growth. New York: Wiley, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:fNcQ33DWWncC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4174158589573899196",
            "cites_id": [
                "4174158589573899196"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alicia Barrios/Carlos Catal\u00e1n.(1989)",
                "citation": "Transformaciones culturales y modernidad. Santiago de Chile, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:I_OEG5jR2MkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10948846155479935537",
            "cites_id": [
                "10948846155479935537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoques de sociolog\u00eda y econom\u00eda pol\u00edtica de la educaci\u00f3n superior: Aproximaciones al capitalismo acad\u00e9mico en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ediciones Universidad Diego Portales, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:BLjlhAx4sdcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7752878666608915122",
            "cites_id": [
                "7752878666608915122"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La revuelta de octubre: or\u00edgenes y consecuencias",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:PAUcJbK1cpwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4966332804632709570",
            "cites_id": [
                "4966332804632709570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Control de calidad como asunto disputado en la gobernanza de la educaci\u00f3n superior chilena",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n Superior y Sociedad (ESS) 22 (22), 43-64, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:19TSbJurCDYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5827036629428382132",
            "cites_id": [
                "5827036629428382132"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latin American Identity\u2014Dramatized",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Latin America Writes Back, 105-120, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:gtt_ofxmG28C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5998722554230626132",
            "cites_id": [
                "5998722554230626132"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De elite a masa a universal: algunos impactos de la masificaci\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Simposio sobre educaci\u00f3n superior de masas, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:4ySvW73dVKYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11095807487396245220",
            "cites_id": [
                "11095807487396245220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Masificaci\u00f3n y diferenciaci\u00f3n de la educaci\u00f3n superior en Iberoam\u00e9rica: de la idea de universidad al escenario posmoderno",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Consultado en http://mt. educarchile. cl/MT/jjbrunner/archives/Lanzamiento \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:lvd772isFD0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7509696629100645162",
            "cites_id": [
                "7509696629100645162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constantes, novedades y preguntas sobre la deserci\u00f3n escolar",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Notas para el Seminario \u201cDeserci\u00f3n Escolar en Educaci\u00f3n B\u00e1sica: Un Desaf\u00edo \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:OTTXONDVkokC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14312923254931197580",
            "cites_id": [
                "14312923254931197580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso de la educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estados Unidos: Harvard University Press, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:tYsYx133VjAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=140729150605283153",
            "cites_id": [
                "140729150605283153"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociologia da educa\u00e7\u00e3o superior nos contextos internacional, regional e local",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Dados 52, 620-658, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:5qfkUJPXOUwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2686812802930379021",
            "cites_id": [
                "2686812802930379021"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile's higher education. Mixed markets and institutions",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Die Hochschule: Journal f\u00fcr Wissenschaft und Bildung 17 (2), 53-70, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:h0bj9BThk1MC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6856104848900682866",
            "cites_id": [
                "6856104848900682866"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La importancia de la educaci\u00f3n y su futuro",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Recuperado el, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:WHdLCjDvYFkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1710247886237448085",
            "cites_id": [
                "1710247886237448085"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impresiones culturales del Chile actual",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Cartograf\u00edas y estrategias de la \u2018postmodernidad\u2019y la \u2018postcolonialidad\u2019en \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:MGzV0Qdvj_oC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8203452005394537322",
            "cites_id": [
                "8203452005394537322"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Phenomenological approaches to research with children",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Researching Children\u2019s Experience, edited by G. Sheila & H. Diane. London \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Woc4yQYbQgwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4349914903927804675",
            "cites_id": [
                "4349914903927804675"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo cognitivo y Educaci\u00f3n, tr",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "JM Igoa, r. Arenales, G. Solana y F. Colina. Madrid: Morata, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:hRn2_HmBiAEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16451316047239087303",
            "cites_id": [
                "16451316047239087303"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Educaci\u00f3n Superior chilena al comenzar el siglo XXI",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Anales del Instituto de Chile, 127-138, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:U4n9YNQMCAIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17581725073418294297",
            "cites_id": [
                "17581725073418294297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mitos en torno a los resultados del Simce",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "El Mostrador, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:AzKEL7Gb_04C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9297829553770930904",
            "cites_id": [
                "9297829553770930904"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "D\u00f3nde est\u00e1n los intelectuales",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "El Mercurio, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:dSOt4g9qevQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13279769391925146314",
            "cites_id": [
                "13279769391925146314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paisajes alterados",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Letra internacional, 26-32, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:OzVFaeRTpBgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4438817997912187437",
            "cites_id": [
                "4438817997912187437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior latinoamericana y organismos internacionales. Un an\u00e1lisis cr\u00edtico",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "El impacto de la globalizaci\u00f3n y de las pol\u00edticas educativas en los sistemas \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10418957699771932478",
            "cites_id": [
                "10418957699771932478"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corvengencia medial: de las tecnolog\u00edas a la cultura",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Escriban\u00eda: comunicaci\u00f3n, cultura, regi\u00f3n, 5-14, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:O4XjznA6cfkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5147366946776856799",
            "cites_id": [
                "5147366946776856799"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica Latina pol\u00edticas de educaci\u00f3n superior durante los A\u00f1os Noventa: din\u00e1micas y efectos",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "(No Title), 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:S16KYo8Pm5AC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18367776525301202140",
            "cites_id": [
                "18367776525301202140"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formas de gobierno en la educaci\u00f3n superior: nuevas perspectivas",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Cox, Cristi\u00e1n, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:zBs7CkPFb0QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13619923023594374823",
            "cites_id": [
                "13619923023594374823"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sistema universitario chileno",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Presentaci\u00f3n ante la Honorable C\u00e1mara de Diputados 9, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=607217472520406089",
            "cites_id": [
                "607217472520406089"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Internacionalizaci\u00f3n de los Problemas y los Desaf\u00edos que enfrenta la Educaci\u00f3n Superior",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Ponencia presentada al Seminario Internacional \u201cTemas fundamentales para el \u2026, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:b1wdh0AR-JQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9562268654109905445",
            "cites_id": [
                "9562268654109905445"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica Latina, la educaci\u00f3n y el desarrollo",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Instituto Veracruzano de Cultura, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13661793226161534507",
            "cites_id": [
                "13661793226161534507"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Educaci\u00f3n Superior Chilena como Objeto de An\u00e1lisis y Pol\u00edticas",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Estudios Sociales N\u00ba 91, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:-95Q15plzcUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11987613492216754457",
            "cites_id": [
                "11987613492216754457"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n, equidad y competitividad econ\u00f3mica en las Am\u00e9ricas: un proyecto del di\u00e1logo interamericano; volume 2, estudios de caso",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Colecci\u00f3n INTERAMER. Serie educativa; no. 40, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Qwfv3SoyJx4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=197812593012586020",
            "cites_id": [
                "197812593012586020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulaci\u00f3n p\u00fablica de la televisi\u00f3n: Sentido y alcances",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Cuadernos. info, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:tuHXwOkdijsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10612032869320934974",
            "cites_id": [
                "10612032869320934974"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nicaragua: Higher Education and Research",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Swedish Agency for Research Cooperation with Developing Countries, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:pXuG-8qHO0cC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11590871406645298993",
            "cites_id": [
                "11590871406645298993"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La felicidad de los modernos",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado. Facultad de Ciencias Sociales, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:g5Ck-dwhA_QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7608052891766682974",
            "cites_id": [
                "7608052891766682974"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TV, violencia y p\u00fablico",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "FLACSO, Programa Chile, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:GPTxl2ZukFYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10654181815944670237",
            "cites_id": [
                "10654181815944670237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modernidad y educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Cuadernos del CENDES, 145-165, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10130293898968371100",
            "cites_id": [
                "10130293898968371100"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre la situaci\u00f3n pol\u00edtica chilena a la luz de los resultados preliminares de una encuesta!",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Programa FLACSO, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Ab_9J64Q_yAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14554449365980396041",
            "cites_id": [
                "14554449365980396041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mente a pi\u00f9 dimensioni, Laterza, Bari. Ed. Orig.: Actual minds, possible worlds",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Harvard University Press, Cambridge (Mass.), 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:9J2MkEO4F58C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10285591927297798595",
            "cites_id": [
                "10285591927297798595"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores que inciden en la especializaci\u00f3n tem\u00e1tica y en el desarrollo de la sociolog\u00eda en Chile",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "FLACSO, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=184957720366950171",
            "cites_id": [
                "184957720366950171"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad. Cultura y Clases Sociales en Chile: la Formaci\u00f3n de las Elites",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Vv. Aa., Universidad y Desarrollo en Am\u00e9rica Latina y el Caribe, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:uVUOdF_882EC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4704947312811842825",
            "cites_id": [
                "4704947312811842825"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juego",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Pensamiento y Lenguaje.[Conferencia dictada en la reuni\u00f3n anual de Llandudno \u2026, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Q5Q90iAmaP0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1130743336663475978",
            "cites_id": [
                "1130743336663475978"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Child Talk New York",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "WW Norton, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Id6JH_Uf3zcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4865900505741754059",
            "cites_id": [
                "4865900505741754059"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los intelectuales: esbozos y antecedentes para la constituci\u00f3n del campo de estudios",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "FLACSO, Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:9EHOSoRxHQgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8830358621928472357",
            "cites_id": [
                "8830358621928472357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: Un Nuevo Paisaje Cultural",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "Mensaje, 487-494, 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:SGW5VrABaM0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=423129048354477923",
            "cites_id": [
                "423129048354477923"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociolog\u00eda de los principios educativos: un an\u00e1lisis de dos reformas de los planes y programas de la ense\u00f1anza b\u00e1sica chilena: 1965 y 1980",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Fac. latinoamericana de ciencias sociales, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:9eoid2dx0yAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10798877832876569271",
            "cites_id": [
                "10798877832876569271"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1978: The achievement and antecedents of labelling. Journal of Child Language 5, 1-15",
                "pub_year": "1978",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:JXgvkMmzXXUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2577299811131478895",
            "cites_id": [
                "2577299811131478895"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El orden del cotidiano, la sociedad disci; pinaria y los recursos del poder",
                "pub_year": "1977",
                "citation": "Facultad Latinoamericano de Ciencias Sociales, 1977"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2208817580794413900",
            "cites_id": [
                "2208817580794413900"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Quality of American Life",
                "pub_year": "1976",
                "citation": "New York: Russell Sage, 1976"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:hLusy9HomMgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15329781529426794866",
            "cites_id": [
                "15329781529426794866"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Roles y socializaci\u00f3n: anotaciones para una discusi\u00f3n bibliogr\u00e1fica",
                "pub_year": "1976",
                "citation": "Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales, 1976"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:qe6vwMD2xtsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=463721903224194609",
            "cites_id": [
                "463721903224194609"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On Cognitive Growth in Bruner",
                "pub_year": "1966",
                "citation": "J., Oliver, R. and Greenfield, P. et al, 1966"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:kginPHDsbZgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16802233935171674871",
            "cites_id": [
                "16802233935171674871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S,(1983), Le d\u00e9veloppement de l'enfant: savoir faire, savoir dire",
                "citation": "Paris: PUF, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:87i37urqVawC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8359741257782946095",
            "cites_id": [
                "8359741257782946095"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1969. Modalities of memory",
                "citation": "The Pathology of Memory, ed. GA, 253-59, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:bZOjAe2D9b4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5082626759260588186",
            "cites_id": [
                "5082626759260588186"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "et Postman L (1949) On the perception of incongruity: a paradigm",
                "citation": "Journal of, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:1desnc-wk2oC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4227993721312613787",
            "cites_id": [
                "4227993721312613787"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginando escenarios de innovaci\u00f3n en la educaci\u00f3n superior de Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n Superior y Sociedad (ESS) 35 (1), 58-80, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:NXHHamCF4wcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18359600728158596673",
            "cites_id": [
                "18359600728158596673"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introduction to the special issue: The construction of knowledge in higher education studies: A Southern perspective",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 27, 95-95, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:J8jFgkKsDJEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7596281406199102960",
            "cites_id": [
                "7596281406199102960"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas de educaci\u00f3n superior en Iberoam\u00e9rica: la gobernanza de los sistemas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cuadernos Hispanoamericanos, 27-38, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:APw3zysQxTcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17858742222629410390",
            "cites_id": [
                "17858742222629410390"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "& Ferrada Hurtado, R. 2011",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Educaci\u00f3n Superior en Iberoam\u00e9rica. Informe, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:EGm_wfVom6QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14459733875407688050",
            "cites_id": [
                "14459733875407688050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n escolar: su especial im portancia en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:hzzPUFEODy8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4863344089929118089",
            "cites_id": [
                "4863344089929118089"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notes on higher education sociology in international, regional and local context",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios Pedag\u00f3gicos 35 (2), 203-230, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:GN6RKO0oIOIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2955306407528430132",
            "cites_id": [
                "2955306407528430132"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior en Chile: instituciones, mercados y pol\u00edticas gubernamentales, 1967-2007",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Leiden University, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13326878703111742050",
            "cites_id": [
                "13326878703111742050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Sociedades movilizadas hacia las TICS?",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:KDIJNi6oDIIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1906692376772437521",
            "cites_id": [
                "1906692376772437521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los principios en el Proyecto de Ley General de educaci\u00f3n (LGe): tres test para probar su consistencia",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Educarchile. cl, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15293873304467996999",
            "cites_id": [
                "15293873304467996999"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Docentes: evaluaci\u00f3n y superaci\u00f3n",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "La Tercera, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:r8lgQMkXaCEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4108394692825201979",
            "cites_id": [
                "4108394692825201979"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidades: su origen",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Informaci\u00f3n, an\u00e1lisis y discusi\u00f3n sobre educaci\u00f3n y pol\u00edtica educativas, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Ay5u3JrEru8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11198911345795278130",
            "cites_id": [
                "11198911345795278130"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y competencias esenciales para la vida",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Obtenido de http://200.6, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:1SHMjVdekzgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13384713060565014946",
            "cites_id": [
                "13384713060565014946"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "P\u00fablico/Privado:\u00bf por d\u00f3nde va el esc\u00e1ndalo?",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:jsRXtjpS08UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6192810199035003823",
            "cites_id": [
                "6192810199035003823"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capital humano en Chile: entre la desigualdad y la efectividad",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Mensaje 52 (524), 25-30, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:1TSF5MOUvycC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5706150890308522185",
            "cites_id": [
                "5706150890308522185"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "APUNTES SOBRE EL MALESTAR A LA MODERNIDAD:\u00bf transfiguraci\u00f3n neo-conservadora del pensamiento progresista?",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Sin informaci\u00f3n. Obtenido el 11, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ODE9OILHJdcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3452598218398116208",
            "cites_id": [
                "3452598218398116208"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaciones y globalizacion: discursos del Sr. Ministro Secretario General de Gobierno Don Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Brunner Ried",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "SECC, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:m3qmCiZbkwYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4564517859641197814",
            "cites_id": [
                "4564517859641197814"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior en Am\u00e9rica Latina: una agenda de problemas, pol\u00edticas y debates en el umbral del a\u00f1o 2000: trabajo final del\" proyecto de pol\u00edticas comparadas de educaci\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "CEDES, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:DlO-8NBk_-wC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3339249058640057905",
            "cites_id": [
                "3339249058640057905"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambio cultural, educaci\u00f3n y creatividad",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Corporaci\u00f3n de Promoci\u00f3n Universitaria, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18278864061455209044",
            "cites_id": [
                "18278864061455209044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile The State an Higher Education",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Education, Policy and Social changes. Experiences form Latin America \u2026, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:XLtXma4zydAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17873958851070250102",
            "cites_id": [
                "17873958851070250102"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile an einem Kreuzweg seiner Kultur",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Modellfall Chile?: ein Jahr nach dem demokratischen Neuanfang 34, 165, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13615068577818468653",
            "cites_id": [
                "13615068577818468653"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nuevo pluralismo educacional en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "UNESCO: United Nations Educational, Scientific and Cultural Organisation, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13837327912247809286",
            "cites_id": [
                "13837327912247809286"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vinculaci\u00f3n universidad sector productivo",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "BID-SECAB-CINDA, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:PUVU9ZnMOtMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13857564851085055194",
            "cites_id": [
                "13857564851085055194"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n en el contexto latinoamericano e internacional",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17138383281114619148",
            "cites_id": [
                "17138383281114619148"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "y Flisfisch",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "A, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:PU8CiXWy1-QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5599904127412998999",
            "cites_id": [
                "5599904127412998999"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jugar, juegos y lenguaje En: J. Bruner (Ed) El habla del ni\u00f1o",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "M\u00e9xico. Paid\u00f3s, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:g4uJmxMSBJ4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11477373934602826580",
            "cites_id": [
                "11477373934602826580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n sobre la Prensa en Chile, 1974-1984",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "CERC, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:lgwcVrK6X84C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12632271691462392456",
            "cites_id": [
                "12632271691462392456"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura y pol\u00edtica: algunos problemas",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Programa FLACSO, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:oNWKmzIW71IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2018805272278495793",
            "cites_id": [
                "2018805272278495793"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas para un estudio de la sociolog\u00eda en Chile",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Programa FLACSO, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:KXHmhzr5f2IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11556993726869430441",
            "cites_id": [
                "11556993726869430441"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios del campo cient\u00edfico II: teor\u00eda y pr\u00e1ctica cient\u00edfica segun Kuhn",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales, Santiago, CL, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:5-tCjTwfAdEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8425829648355411807",
            "cites_id": [
                "8425829648355411807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adquisici\u00f3n y retenci\u00f3n del conocimiento. Una perspectiva cognitiva",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Barcelona: Paidos, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:trm8yH1KiowC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2884434799188201800",
            "cites_id": [
                "2884434799188201800"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas para el estudio de pol\u00edticas culturales",
                "pub_year": "1983",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:gTm0F0ptQfkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3817695397531465888",
            "cites_id": [
                "3817695397531465888"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La organizaci\u00f3n del trabajo intelectual y los cambios en la cultura",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "FLACSO, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:xpOcSxJuMv8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7540498774275667693",
            "cites_id": [
                "7540498774275667693"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y hegemon\u00eda en Chile: seis proposiciones",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "FLACSO, Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales, 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:3GgZsIzdB2YC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16795374940838710666",
            "cites_id": [
                "16795374940838710666"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Universidad y la formaci\u00f3n de los intelectuales",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Mensaje 292, 495, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:c4A-nLdbYHEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12274825838629688376",
            "cites_id": [
                "12274825838629688376"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El modo de dominaci\u00f3n autoritaria",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10072529141518193665",
            "cites_id": [
                "10072529141518193665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Etiketlemenin ba\u015far\u0131s\u0131 ve \u00f6nc\u00fclleri",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "\u00c7ocuk dili dergisi, 5 (1), 1-15, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:iQx6SG6YqqMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3582151657680329266",
            "cites_id": [
                "3582151657680329266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "(1978). Games, Social Exchange and the Acquisition of Language",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "Journal of Child Language 5, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ceYDisMMNkQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18072762031310209524",
            "cites_id": [
                "18072762031310209524"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cognition. Beyond the immediate information",
                "pub_year": "1977",
                "citation": "M.: Progress, 1977"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:X8BjL4xH9TEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18206214094815455668",
            "cites_id": [
                "18206214094815455668"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peek-a-boo and theLearning of Rule Structures",
                "pub_year": "1976",
                "citation": "Play its role inDevelopment and Evolution. London: Penguin, 1976"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:xqEm_sY2ZxAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6142810537721892220",
            "cites_id": [
                "6142810537721892220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S. &POSTMAN, L.(1949~)",
                "pub_year": "1948",
                "citation": "Perception, FRANK, LK, 1948"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:9e7BU-GNZKwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6735852768552835175",
            "cites_id": [
                "6735852768552835175"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Changing higher education governance in Latin America: the case of Chile and Ecuador",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "9th International Conference on Higher Education Advances, Valencia \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:584KSnlxRPIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3611682773999693100",
            "cites_id": [
                "3611682773999693100"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La industria acad\u00e9mica: la universidad bajo el imperio de la tecnocracia global, de Carlos Hoevel: Buenos Aires: Teseo, 2021. US $29 (ISBN: 9789877232943), 365 pp.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios p\u00fablicos, 145-151, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:0sHf1WQLiqoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12982235760944563142",
            "cites_id": [
                "12982235760944563142"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ideolog\u00eda de la nueva gesti\u00f3n p\u00fablica desde la mirada de los directivos de las universidades chilenas: un estudio de casos m\u00faltiples",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista iberoamericana de educaci\u00f3n superior 13 (38), 3-23, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:X70gzxFUz0EC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6385116920908792277",
            "cites_id": [
                "6385116920908792277"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Higher education 2050: Disruptive innovations and incremental adaptations",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "IESALC-UNESCO, Futures of Higher Education, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:miWjVyTa_KoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14168626900264585644",
            "cites_id": [
                "14168626900264585644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior en el siglo XXI",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuadernos del CLAEH 36 (106), 231-238, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Zk83zdSX4-UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17907261187407151569,1689905504529137622",
            "cites_id": [
                "17907261187407151569",
                "1689905504529137622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior: estructura y superestructura",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Iberoamericana de ciencia tecnolog\u00eda y sociedad 10, 63-65, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:PzCY1I33v7QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14184626471804244110",
            "cites_id": [
                "14184626471804244110"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "sociolog\u00eda de la sociolog\u00eda",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:IsPWOBWtZBwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15116102240867385855",
            "cites_id": [
                "15116102240867385855"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior en Iberoam\u00e9rica: Tendencias y Desa) o",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:lAvqOWfki2wC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12246111102572905009",
            "cites_id": [
                "12246111102572905009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00f3logo: El debate sobre las competencias",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Una investigaci\u00f3n cualitativa en, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:338VyjalEUUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12291588043462171007",
            "cites_id": [
                "12291588043462171007"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mercados universitarios: el nuevo escenario de la educaci\u00f3n superior. Ediciones Universidad Diego Portales",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Santiago, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:AI7cNJ8lPWoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13639584518815640479",
            "cites_id": [
                "13639584518815640479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capital humano en la Regi\u00f3n de Tarapac\u00e1",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Arica, Universidad de Tarapac\u00e1, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:H_6PQ7K5Sg8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8444376592175615265",
            "cites_id": [
                "8444376592175615265"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ES en Am\u00e9rica Latina: contexto, evaluaci\u00f3n y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Conferencia, Sistemas y Pol\u00edticas de Educaci\u00f3n Superior en Am\u00e9rica Latina \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2359780584664374081",
            "cites_id": [
                "2359780584664374081"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modernizaci\u00f3n, mejoramiento, e innovaci\u00f3n en la educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "primera Conferencia Nacional de iNet Chile, realizada en octubre en Santiago \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:UlwE1SLcrGMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2677421720350572760",
            "cites_id": [
                "2677421720350572760"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 del mercado: hacia una nueva reforma de la educaci\u00f3n superior en Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad Nacional Mayor de San Marcos, Comisi\u00f3n de Coordinaci\u00f3n de \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5674623408169602693",
            "cites_id": [
                "5674623408169602693"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas y mercado de educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Brunner, Jos\u00e9 Joaqu\u00edn y Me, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:FSqkM6QGvPQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2425357415236617661",
            "cites_id": [
                "2425357415236617661"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capital humano en Chile: informe",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Escuela de Gobierno, Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:q67EyMjKw-cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8190313583982864044",
            "cites_id": [
                "8190313583982864044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n superior ante el derecho",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Editorial Biblioteca Americana, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:QYdC8u9Cj1oC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8499017335697802546",
            "cites_id": [
                "8499017335697802546"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formar los talentos del futuro",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Ni\u00f1os y J\u00f3venes con Talento. Una educaci\u00f3n de calidad para todos. Dolmen \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:AOdiZhSTT2UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1996115320360014612",
            "cites_id": [
                "1996115320360014612"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El tercer sector como espacio de integraci\u00f3n moral",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Primer Taller del Grupo de Estudio Sobre Filantrop\u00eda y Responsabilidad \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6565271588871420987",
            "cites_id": [
                "6565271588871420987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisando experiencias chilenas en gesti\u00f3n escolar",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n. Facultad de Educaci\u00f3n, Humanidades y Artes, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7545684179155384975",
            "cites_id": [
                "7545684179155384975"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n cultur Globalizaci\u00f3n cultur Globalizaci\u00f3n cultural y posm al y posm al y posmodernidad. Breviarios",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Fondo de Cultura Econ\u00f3mica. Chile, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:9v9c93RoLYUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9479262986586675468",
            "cites_id": [
                "9479262986586675468"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La industria de las comunicaciones y el mercado de mensajes durante 1997",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Chile 97. Analisis y opiniones, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:HswujJYOgdQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4248292184160877818",
            "cites_id": [
                "4248292184160877818"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El libro en la cultura global",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Discurso inaugural en ocasi\u00f3n del Seminario, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:y2egTTA-ddEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7690386589068727229",
            "cites_id": [
                "7690386589068727229"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos de comunicaci\u00f3n en una sociedad abierta",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "SECC, Min. Secretar\u00eda General de Gobierno, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:p39txVt3toMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2227243330744031483",
            "cites_id": [
                "2227243330744031483"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n y cultura pol\u00edtica: entre p\u00fablicos y ciudadanos",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Lima: Calandria, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8741120593724879215",
            "cites_id": [
                "8741120593724879215"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una agenda para la reforma educacional en Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Inter-American Dialogue, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13826385834110488129",
            "cites_id": [
                "13826385834110488129"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prime interazioni sociali e acquisizione del linguaggio trad. it",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "HR Schaffer (a cura di) Interazione madre-bambino, Franco Angeli, Milano, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:F2px_MPlIVkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=88068385022432900",
            "cites_id": [
                "88068385022432900"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior, sociedad y estado en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "La Universidad ante el Quinto Centenario: actas del Congreso Internacional \u2026, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:1lhNe0rCu4AC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16451029007720247218",
            "cites_id": [
                "16451029007720247218"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios de moralidad: una pol\u00e9mica actual",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado. Facultad de Ciencias Sociales, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:2v_ZtQDX9iAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10635198200615152830",
            "cites_id": [
                "10635198200615152830"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas Sobre Cultura Popular, Industria Cultural y Modernidad en Cultura Transnacional y Culturas Populares",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Lima, Per\u00fa: IPAL, Instituto para Am\u00e9rica Latina, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:vytXtR8tOLIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9268211740699529454",
            "cites_id": [
                "9268211740699529454"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Din\u00e1micas autoritarias y democr\u00e1ticas en la actual experiencia pol\u00edtica chilena",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "FLACSO, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:L_l9e5I586QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3779545248873365543",
            "cites_id": [
                "3779545248873365543"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Partidos y democracia",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "(No Title), 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:3Q6uvV9Pm_QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15942532143312365073",
            "cites_id": [
                "15942532143312365073"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios del campo cient\u00edfico IV: La sociolog\u00eda chilena antes de su fase de profesionalizaci\u00f3n plena",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Programa FLACSO, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:_4NBsI-UKb0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14005936484358996767",
            "cites_id": [
                "14005936484358996767"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios del campo cient\u00edfico: el paradigma mertoniano",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Documento de trabajo/Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales, Santiago \u2026, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:W5d1EEiaRJMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12607598247198037260",
            "cites_id": [
                "12607598247198037260"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ruptura: documento de arte",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Ediciones CADA, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:CKsncsoeotcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8282165668302527941",
            "cites_id": [
                "8282165668302527941"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Sense of Well-Being in America",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "New York: McGraw Hill, 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:zjq2cL48SfsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12580442936293030365",
            "cites_id": [
                "12580442936293030365"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura y desarrollo: notas a prop\u00f3sito de Weber, el mercado y el autoritarismo",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales, 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:wsgvyqnMGiIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11680592772946342281",
            "cites_id": [
                "11680592772946342281"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cognition. Beyond direct information",
                "pub_year": "1977",
                "citation": "Moscow: Progress, 1977"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:r_T35HE59TsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9500449754133623393",
            "cites_id": [
                "9500449754133623393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S.(1973a)",
                "citation": "Beyond the information given, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:N1VmUGXLVVwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13141843011864221618",
            "cites_id": [
                "13141843011864221618"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Olver., & Greenfield, P.(Eds.).(1966)",
                "citation": "Studies in cognitive growth. New York: Wiley, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Yp96WNAcdNsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10889868135442380598",
            "cites_id": [
                "10889868135442380598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acci\u00f3n, pensamiento y lenguaje. Globalizaci\u00f3n y el futuro de la educaci\u00f3n. Seminario sobre prospectiva de la educaci\u00f3n regi\u00f3n Am\u00e9rica latina y el Caribe",
                "citation": "Unesco. Santiago de Chile, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:BGuocZfU5CQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8152823386120772957",
            "cites_id": [
                "8152823386120772957"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00e9s Feldman, C.(1993): Theories of mind and the problem of autism",
                "citation": "Baron-Cohen, S., Tager-Fensberg, H. \u00e9s Cohen, JD (szerk.): Understanding \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:pdtoNNNhT-IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5368758811616299714",
            "cites_id": [
                "5368758811616299714"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gesti\u00f3n de la tercera misi\u00f3n en un sistema de educaci\u00f3n superior altamente privatizado. Procedimientos de traducci\u00f3n en la organizaci\u00f3n y cultura institucional de las \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 28 (99), 1133-1159, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:OadSe5YrqVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15287587238438375455",
            "cites_id": [
                "15287587238438375455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n de la educaci\u00f3n superior chilena desde la perspectiva del ecualizador de gobernanza",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 31, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:pTRq4cCAPmgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2196514363278160830",
            "cites_id": [
                "2196514363278160830"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evolution of chilean higher education from the governance equalizer perspective",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:1QridOC0dsoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6312985026075879332",
            "cites_id": [
                "6312985026075879332"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista a Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Brunner y Marcela Mollis. Pensar m\u00e1s all\u00e1 de los l\u00edmites: Perspectivas sobre los futuros de la educaci\u00f3n superior hasta 2050, IESALC/UNESCO",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Propuesta Educativa 1 (55), 103-114, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:0Io2PRmtRJ0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11215055419479813617",
            "cites_id": [
                "11215055419479813617"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University and social protest: a reflection from Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista iberoamericana de educaci\u00f3n superior 11 (32), 3-22, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Hje4yfxQICoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17340809646922578291",
            "cites_id": [
                "17340809646922578291"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol del mercado en la educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Interciencia 44 (3), 121, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:wXeZnHswOLwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16477582075160481472",
            "cites_id": [
                "16477582075160481472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica del Sur",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "the construction and negotiation of European identities. In, 17-33, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:asAarTSi7JcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10822010076120651072",
            "cites_id": [
                "10822010076120651072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Francisco Delich y Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Francisco Delich y Am\u00e9rica Latina, 1-473, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:s9diq14Eo10C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11052609947968430559",
            "cites_id": [
                "11052609947968430559"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Governance of Higher Education: a critical and purposeful look to the case of Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Dilemas Contempor\u00e1neos: Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica y Valore 4 (1), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Ggqy4mf-avwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13484353937543273476",
            "cites_id": [
                "13484353937543273476"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Charla con Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Brunner",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Foro de educaci\u00f3n, 183-190, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:hNW1902727sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7244735078064275258",
            "cites_id": [
                "7244735078064275258"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Educaci\u00f3n, pluralismo y democracia? Reflexi\u00f3n en Fragmentos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Cuestiones de Sociolog\u00eda, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:NDuN12AVoxsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12070023033925570358",
            "cites_id": [
                "12070023033925570358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La universidad: comunidad de mercado o posmoderna",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Bord\u00f3n: revista de pedagog\u00eda, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ViinYUi30oMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11525039801129882149",
            "cites_id": [
                "11525039801129882149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Financiamiento de la educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Seminario Educaci\u00f3n Superior, nueva institucionalidad e instrumentos de \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:QD3KBmkZPeQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6957667041545650389",
            "cites_id": [
                "6957667041545650389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociolog\u00eda cr\u00edtica y pol\u00edticas p\u00fablicas",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Texto preparado para el Seminario Internacional: Vigencia y Urgencia de \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:DJbcl8HfkQkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17542252601820996031",
            "cites_id": [
                "17542252601820996031"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mitos y realidades en la educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Presentaci\u00f3n de base llevada cabo en la Conferencia sobre mitos y realidades \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:WP_jKstdCMYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4909558116605463197",
            "cites_id": [
                "4909558116605463197"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obtenci\u00f3n de recursos en el sistema de educaci\u00f3n terciaria",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Organizaci\u00f3n para la Cooperaci\u00f3n y el Desarrollo Econ\u00f3micos, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:PaBasH6fAo0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=659486858697138662",
            "cites_id": [
                "659486858697138662"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jose Joaquin Brunner",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Accesado el 14, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:27LrP4qxOz0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13546554801837654671",
            "cites_id": [
                "13546554801837654671"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tertiary Education in Latin America-Trends and Prospects",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Unesco, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:_Er3Mst9YeEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14828345364492076868",
            "cites_id": [
                "14828345364492076868"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y nuevas tecnolog\u00edas",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Mensaje 51 (511), 28-31, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:tFsQzMahPQAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5154842404220064845",
            "cites_id": [
                "5154842404220064845"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La obligaci\u00f3n del mercado",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Letra internacional, 26-28, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:yFnVuubrUp4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10479438633989946857",
            "cites_id": [
                "10479438633989946857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias de reforma en la educaci\u00f3n superior en Am\u00e9rica Latina: los a\u00f1os noventa",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Centro de Investigaci\u00f3n y de Estudios Avanzados del Instituto Polit\u00e9cnico \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:zCSUwVk65WsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13720257498862205779",
            "cites_id": [
                "13720257498862205779"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n, trabajo y conocimiento. El enfoque laboral y el educativo",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Bolet\u00edn Cinterfor: Bolet\u00edn T\u00e9cnico Interamericano de Formaci\u00f3n Profesional \u2026, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:-woIMpg1IzIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14956814435404227541",
            "cites_id": [
                "14956814435404227541"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica Latina: cultura y modernidad. M\u00e9xico: Grijalbo, 1992.",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Universidad de Buenos Aires. Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Instituto de \u2026, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:aMQnNzTHVu4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7936021148645014699",
            "cites_id": [
                "7936021148645014699"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Televisi\u00f3n, mercado y orden moral de la sociedad: una tensi\u00f3n delicada e inevitable",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Telos: Cuadernos de comunicaci\u00f3n e innovaci\u00f3n, 30-42, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:LgRImbQfgY4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4457528337846527190",
            "cites_id": [
                "4457528337846527190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Education, equity and economic competitiveness in the Americas",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Interamer/OAS, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:e_rmSamDkqQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17071527833701080837",
            "cites_id": [
                "17071527833701080837"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Special issue on higher education in Latin America",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Higher Education 25, v-v, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7850359235992493919",
            "cites_id": [
                "7850359235992493919"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La libertad de los modernos",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "FLACSO-Chile Education, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:WZBGuue-350C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15706847916589029764",
            "cites_id": [
                "15706847916589029764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Etica y pol\u00edtica",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Andres Bello, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:RKELEoasyEoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17550865406580948507",
            "cites_id": [
                "17550865406580948507"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n y el futuro de la democracia",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Braslavsky, C., y Filmus, D.,(comp.), Respuestas a la crisis educativa \u2026, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:wtggH7XvzjUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=171425874533184206",
            "cites_id": [
                "171425874533184206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de los recursos humanos para la investigaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "FLACSO?, Santiago, CL, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:p2vkXumR6kMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14811504339161795661",
            "cites_id": [
                "14811504339161795661"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presencia cultural del exilio",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Revista Mensaje, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:WVyJMqqT78IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12245892116743476842",
            "cites_id": [
                "12245892116743476842"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: un nuevo paisaje cultural",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "UAH, 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:XEKcsfOMjpkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7630168928107343019",
            "cites_id": [
                "7630168928107343019"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La nueva escena nacional",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Revista Mensaje, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:tfFR5hCbSrAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8664902462716964396",
            "cites_id": [
                "8664902462716964396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reforma universitaria",
                "pub_year": "1970",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 1970"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10698453551165274894",
            "cites_id": [
                "10698453551165274894"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Mercurio, la educaci\u00f3n y el orden vigente",
                "pub_year": "1969",
                "citation": "Revista Mensaje, 1969"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:vKvsjmpZL3QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1350038742780816426",
            "cites_id": [
                "1350038742780816426"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Joaqu\u00edn (1987)",
                "citation": "Universidad y sociedad en Am\u00e9rica Latina, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:J0CH31NhhcEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7478957049675380061",
            "cites_id": [
                "7478957049675380061"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medios, Poder y Globalizaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina",
                "citation": "Seminario Internacional\" Periodismo, Etica y Poder,[En l\u00ednea] 6, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:_qBtHxPZqFwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17897252767351496274",
            "cites_id": [
                "17897252767351496274"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El dif\u00edcil camino de la revoluci\u00f3n",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:BEz2JxMiyrUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12395753764415597827",
            "cites_id": [
                "12395753764415597827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las opciones pol\u00edticas",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:fBfQaFQro1EC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11903225931550040570",
            "cites_id": [
                "11903225931550040570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Universidad de Chile: Crisis de identidad y perspectiva",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:IW6UN8mAVy8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11877260243412844711",
            "cites_id": [
                "11877260243412844711"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multi-governance in higher education: The case of Chile 2018-2023",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Research in Education, 00345237241248535, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:sZOHfsbWRCYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Higher education governance as a social contract: Challenges for Latin America and the Caribbean",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "PROSPECTS, 1-7, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:9V7zk75O24QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Management of the Third Mission in a Highly Privatized Higher Education System. Translation Procedures in the Organization and Institutional Culture of Chilean Universities",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 28 (99), 1133-1159, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:OGzII2o-8q4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Racionalizaci\u00f3n y mercadizaci\u00f3n: una mirada en la discusi\u00f3n sobre neoliberalismo en la educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ACkdcFGKRjAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Boric and the Dispute for Governability in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Boric Government in Chile, 96-114, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:MP5DmVP0NVIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eficiencia de las universidades y sus implicancias para el financiamiento p\u00fablico del sistema universitario en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de la Educaci\u00f3n Superior 52 (207), 111-134, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:fo_iOo8pkCEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La universidad reflexiva en tiempos de crisis.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista MAD, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:uK3zKZX60NsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NEW RESEARCH CHALLENGES IN THE FIELD OF EDUCATION",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Interciencia 48 (5), 226, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:M7wLIDlV8XsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NUEVOS DESAF\u00cdOS INVESTIGATIVOS EN EL CAMPO",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Interciencia 48 (5), 225-225, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:GYQ3uSOjhYkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ODS: desaf\u00edos para la gobernanza de la educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Una agenda com\u00fan de futuro: latinoamericanos y europeos por la \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:uwcpYpVRs4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "50 a\u00f1os del Golpe:\u00bf C\u00f3mo se transform\u00f3 Chile?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Mensaje 72 (719), 41-49, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ZNgKzy-3mnkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre capitalismo acad\u00e9mico y calidad en las universidades chilenas: Un estudio cuantitativo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ingeniare. Revista chilena de ingenier\u00eda 30 (4), 635-649, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:LdmrAZdbiBsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Amistad y pol\u00edtica: Edgardo Boeninger a sus 97",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CEP: Centro de Estudios P\u00fablicos, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:q7xreA_uRSAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformation of Latin American higher education and its impact on the idea of the university From elite access to massification and universalization of access",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Perfiles educativos 44 (176), 138-151, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:aTx23xLb6KoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The rebellion of a disillusioned generation",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Social Revolt in Chile, 48-68, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:9m1HyXbb1KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Directorio de la RIES (36)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Educaci\u00f3n Superior 13 (36), 1-1, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:dd3TNumgfgIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informaci\u00f3n para autores (20)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Educaci\u00f3n Superior 13 (37), 1-1, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:quSzNqAfCawC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The ideology of new public management from the point of view of Chilean university managers: a multiple case study",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista iberoamericana de educaci\u00f3n superior 13 (38), 3-23, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:IxF0tU3U2mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobierno institucional en la Educaci\u00f3n Superior: perspectivas y retos en contextos de cambio",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ediciones Universidad Sim\u00f3n Bol\u00edvar, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:CbO25LH7EioC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Academic capitalism in a Chilean university: The actors perception",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de la educaci\u00f3n superior 50 (200), 47-67, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:--QqW9QaJxsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Chilean University in the Context of Academic Capitalism: A Sociohistorical Interpretation",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 26 (90), 935-957, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:bEsvHH7_OZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La racionalizaci\u00f3n del talento en el capitalismo acad\u00e9mico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "M\u00e1s talento para la universidad espa\u00f1ola: retenerlo, atraerlo, recuperarlo \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:kW5yJ_waugkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bibliographie g\u00e9n\u00e9rale",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "American Psychologist 52, 1051-1058, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:-8u-tpF3RBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IMMANUEL WALLERSTEIN, 1930-2019 I",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "CEP: Centro de Estudios P\u00fablicos, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:g6z5zl4k3DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El misterio del poder de las ideas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:SbtPZZD5bCsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf QU\u00c9 DESTINO ESPERA A LAS UNIVERSIDADES CHILENAS?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:AmfT9Fphy6YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n escolar en contexto",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:08ThfGyFJksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza de la educaci\u00f3n superior: Bases para un an\u00e1lisis cr\u00edtico de la reforma propuesta",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "CEP: Centro de Estudios P\u00fablicos, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:-t9M6LJafnIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eaude, T. 113, 124 Ecclestone, K. 56\u20137 Edwards, AB 215, 219 Edwards, B. xvii, xix",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "The Empirical Science of Religious Education, 275, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:mERG2dqBER4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reforma universitaria (II): racionalizar el diagn\u00f3stico: la incipiente transformaci\u00f3n anunciada por el Gobierno carece de un diagn\u00f3stico de base y arranca, en cambio, de una \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Mensaje 64 (645), 42-45, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:_6MJE67MA8AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n superior: cr\u00edtica de su figura ideol\u00f3gica15",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Integra Educativa 8 (2), 33-43, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:rZ6lE9DvW78C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas p\u00fablicas en educaci\u00f3n: pertinencia y prioridades",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Corporaci\u00f3n de Promoci\u00f3n Universitarias, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:AvsVOL42qi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Charla con Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Brunner",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Foro de educaci\u00f3n, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:mU4yP8jHdlEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University, Power and Law",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 7 (2), 06-32, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:BJB_-tUCMIIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un an\u00e1lisis de pol\u00edtica de la pol\u00edtica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:_2SDbzJQXqAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The idea of the public university: contrasting narratives",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ensaio: Avalia\u00e7\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas em Educa\u00e7\u00e3o 22, 11-30, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:MUibKfyVdmgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On the Classiication of Universities Sobre la clasiicaci\u00f3n de universidades",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:YX_i_jdsTj0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n (IE): medici\u00f3n e impacto",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:4oiV7xVJuUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AM\u00c9RICA LATINA Y CHILE EN LA GEOPOL\u00cdTICA DEL CONOCIMIENTO40",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Miradas Cr\u00edticas, 99, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:vnCYxJoEvCUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universities in times of massifcation",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista iberoamericana de educaci\u00f3n superior 3 (7), 130-145, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:bX5HOE8cPfIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Education research in Ibero-America: between measuring and invisibility/Investigacion educacional en Iberoamerica: entre la invisibilidad y la medicion/Recherche educationnelle \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "MAGIS. Revista Internacional de Investigacion en Educacion, 559-576, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:IrOsW1AMYYMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La universidad latinoamericana:\u00bf cu\u00e1nta y qu\u00e9 investigaci\u00f3n?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Expedition, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:XUvXOeBm_78C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anderson, C. 78 Anderson, LW 175",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Assessment and Learning 108, 287, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:66l10DU8AfIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meller, Patricio: Carreras universitarias. Rentabilidad, selectividad y discriminaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Mensaje 59 (593), 60-62, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:BxOedqCeNo0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Borko, H., 50",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Learning Through Teaching Mathematics: Development of Teachers' Knowledge \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:XvHuLhPgb_MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalization of higher education: critique of its ideological standing",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista iberoamericana de educaci\u00f3n superior 1 (2), 75-83, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:gl6eCsCohoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Climas de opini\u00f3n y control social",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:YohjEiUPhakC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia social en la opini\u00f3n p\u00fablica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:86PQX7AUzd4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista Temas N\u00famero 57 enero-marzo de 2009 Universidades y sociedad del conocimiento",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:lFMjzl2woMoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad Nacional de Cuyo 70 a\u00f1os (1939\u20132009)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:1DepXQxl6QcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ahlstrand, B. 297 Alexander, BC 67, 72 Amar, P. 176,177 Anderson, BA 220,227 Andreason, AW 221,226,227",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "The Routledge Companion to International Business Coaching, 355, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:X2TwbIqU5N4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ahlstrand, B. 297 Alexander, BC 67, 72 Amar, P. 176,177 Anderson, BA 220, 227",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "The Routledge Companion to International Business Coaching, 355, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:5zQR9n1GfrwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAP\u00cdTULO 2 DESAF\u00cdOS REGIONALES E INTERNACIONALES PARA LA EDUCACI\u00d3N SUPERIOR EN AM\u00c9RICA LATINA",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Educaci\u00f3n Superior en Am\u00e9rica Latina La dimensi\u00f3n internacional: La \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:wKETBy42zhYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jose Joaquin Brunner: informaci\u00f3n, an\u00e1lisis y discusi\u00f3n sobre educaci\u00f3n y pol\u00edticas educacionales.",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:48xauSegjOkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de la asistencia a educaci\u00f3n preescolar en logros acad\u00e9micos posteriores: el caso Chileno",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:HeT0ZceujKMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Augustine 67",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Philosophy, Biology and Life 56, 325, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:k0eMxzHTHKYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educacion Superior: adelantar el paso",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Mensaje 54 (537), 6-10, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:SCE0ypLQHGcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 del mercado: hacia una segunda reforma de la educaci\u00f3n superior en Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Conversando con directivos universitarios, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:YCMMmWrGWX0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: necesidad de una nueva pol\u00edtica de educaci\u00f3n superior?",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Cuadernos para la educaci\u00f3n superior, 91-104, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:MJ-TmkugpmcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Internationalization of Higher Education in Latin America and the Caribbean-is the Region Prepared for the Challenge",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "WB/OECD/IMHE, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:LKaYm6FZ4zkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe de Capital Humano en Chile",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:PoWvk5oyLR8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Australian Education Council 192, 211, 213, 237 Australian Education Council Review Committee 213, 237 Bailey, G. 154, 159",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Action Research in Practice-Partnership for Social Justice in Education \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:FPfa23D46CwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile 2001:\u00bf Pa\u00eds Cat\u00f3lico?",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista Mensaje, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:bIWuQ2t9ofkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es Chile un pa\u00eds cat\u00f3lico?: Chile 2001:\u00bf pa\u00eds cat\u00f3lico?",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Mensaje 50 (503), 7-12, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:u2ZU9_Z9f7QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mesa I: Contextos de la Educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "An\u00e1lisis de prospectivas de la educaci\u00f3n en la regi\u00f3n de Am\u00e9rica Latina y el \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:NyGDZy8z5eUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fairbairn, WRD, 95 Feinleib, MR, 141n Feldman, F., 230 271",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Mankind's Oedipal Destiny: Libidinal and Aggressive Aspects of Sexuality \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:DpLk1jzYIyMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arnold, N. 153 Asperger, H. 73",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Autism\u2013The Search for Coherence 100, 346, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:lDjdc_zZTkYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "American Psychological Society 61",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Investigating Phenomenal Consciousness: New methodologies and maps 13, 359, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:wemvFa-GEFIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seminario Internacional 2000. Pol\u00edticas de Educaci\u00f3n Superior:\u00bf Tiempo de Innovar?",
                "pub_year": "2000",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:L-NcqCD4iKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abrahams, C. 88 Achenbach, TM and Edelbrock, CS 84 Acland, H. 160 Adorno, TWE, Frenkel-Brunswick, LD and Sanford, RN 249",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Combating Educational Disadvantage: Meeting the Needs of Vulnerable Children \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:BuJyUTDevxUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Convergencia medial: de las tecnolog\u00edas a la cultura",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Escriban\u00eda, 7-16, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:OCfQP8wG_bYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Panorama actual de la administraci\u00f3n de la educaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Pedagog\u00eda y saberes, 15.21-15.21, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:mlAyqtXpCwEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LEITURA INDICADA",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Psicologia para professores., 86, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Nc8Yq6u9GesC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Appenbrink, D., and Hounshell, P., Boyd, CD, 129 170 Apple, M., 113, 114, 115 Apple, M., and Christian-Smith, L., 133",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "The Social Studies Curriculum: Purposes, Problems, and Possibilities, 263, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:GrUjwhVYe3IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Author and Name Index",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "James S. Coleman 4, 429, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:nTpwJ0UNYGwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones entre cultura educaci\u00f3n comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "\u00c1nfora: Revista Cient\u00edfica de la Universidad Aut\u00f3noma de Manizales 4 (7 \u2026, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:UC7Jl7-kV0oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sol Serrano:\"\" Universidad y naci\u00f3n. Chile en el siglo XIX\"\"",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:nFsND8bGYWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos de comunicaci\u00f3n en una sociedad abierta: discursos del Sr. Ministro Secretario General de Gobierno don Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Brunner Ried",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "(No Title), 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ZxKF_jVbApcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La modernidad como pregunta por el sentido.",
                "pub_year": "1995",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:UrmhOAI2Q4QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Education, equity and economic competitiveness in the Americas: an Inter-American Dialogue Project: Key issues",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Education, equity and economic competitiveness in the Americas: an Inter \u2026, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:BgQ7vgDDwsMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos de la docencia superior frente al cambio de la sociedad",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Anales de la Universidad de Chile, \u00e1g. 165-175, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:sszUF3NjhM4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n y democracia: discursos del Sr. Ministro Secretario General de Gobierno Don Jos\u00e9 Joaquin Brunner Ried",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "(No Title), 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ChZUI2Zksb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inter-American dialogue: policy brief; an agenda for educational reform in Latin America and the Caribbean",
                "pub_year": "1994",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:WtgKeONp1i0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dialogo interamericano: resumen ejecutivo de pol\u00edtica; una agenda para la reforma educacional en Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
                "pub_year": "1994",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:xoCRtiy2jdkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bolin, FS 80 DES 154 Borko, H. 14, 16 Dawson, CJ 109",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Conceptualizing Reflection in Teacher Development, 168, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:uMOojA9gXroC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior en Am\u00e9rica Latina: pol\u00edticas comparadas",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Grupo de An\u00e1lisis para el Desarrollo, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:00AJic6b1hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Campo de las pol\u00edticas culturales en Chile",
                "pub_year": "1993",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:LkrQC8aPkXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utilization of knowledge generated by social research: an analytical model",
                "pub_year": "1993",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Hx6RvaqUy9IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El postgrado en Chile: reflexiones",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Ediciones Universidad de Concepci\u00f3n, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:WA45sZwi3PYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las ceremonias del poder y el futuro del pa\u00eds",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Revista Mensaje, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:qz_RHJpDe1QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las elecciones como revelaci\u00f3n de la sociedad",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Revista Mensaje, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:qoKP6G9emhYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Higher Education and the State in Latin America. Private Challenges to Public Dominance",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Higher Education Policy 2 (3), 51-52, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:GFxP56DSvIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjects of case studies are indexed in detail in the Subject Index. Page references in italic refer to bibliographic citations.",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Creative People at Work: Twelve Cognitive Case Studies 1000 (257), 289, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:mFiwI1c6kYAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Technical Abstracts",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Lawrence Livermore National Lab., CA (USA), 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ChpodzSA2tgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cromwell, RE 327, 353 Cronen, VE 162, 192 Csanyi, V. 320 Curry, HB 33, 56",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Nature, Cognition and System I: Current Systems-Scientific Research on \u2026, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:GKpE47lcyEAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "2.1 Vygotsky: A Historical and",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Language and Literacy from an Educational Perspective: A Reader 1, 86, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:q-T3bmeXl90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reuni\u00f3n de Consulta, Caracas, Venezuela, 15-19 de febrero de 1988: Cultura",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "UNESCO: United Nations Educational, Scientific and Cultural Organisation, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:9d4UGGt_BXsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social sciences in Chile: institution, politics and market in the case of sociology.",
                "pub_year": "1986",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:9upxY1s9ReQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pueden los intelectuales sentir pasi\u00f3n o tener interes en la democracia?: Documento presentado al Simposio Internacional sobre\" Problemas de la democracia\"..., los d\u00edas 21 al \u2026",
                "pub_year": "1986",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:dzJfEEo5V9YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los intelectuales y la democracia",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Leviat\u00e1n: Revista de hechos e ideas, 119-136, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:hpaAfPMapO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University and society in Latin America: a scheme of interpretation.",
                "pub_year": "1985",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:6v-M-8x1n4sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda y pr\u00e1ctica cient\u00edfica seg\u00fan Kuhn",
                "pub_year": "1984",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:qkUee6Di_pUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University and intellectuals in Chile",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Manuscript reports/IDRC; 89e, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:xu-w60CxnpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidades y discursos: los grupos directivos en Chile",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "FLACSO, Santiago, CL, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:DkZNVXde3BIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los intelectuales en Chile",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Revista Mensaje, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:zI847uFkBp4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad Cat\u00f3lica de Chile, plan de desarrollo 1970-1973",
                "pub_year": "1969",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 1969"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:msDbofFIACkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un nuevo paisaje cultural: Chile",
                "pub_year": "1961",
                "citation": "Revista Mensaje, 1961"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:N8UqZ3HJrRYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abraham, K., 265",
                "pub_year": "1954",
                "citation": "Psychoanalytic Psychiatry and Psychology 1 (189), 387, 1954"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:6fuCfRS4dzIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accommodation without Assimilation, 101 acquisition-learning distinction, 21 Adler, Alfred, 18, 90, 136 Affective Filter Hypothesis, 23 Age of Multiculturalism, 169",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:AgSL51lPrA4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crease, RP 201 Cronholm, PF 260",
                "citation": "Exploring Argumentative Contexts, 393, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:KHHIWZcdS5cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Butt, T. 166",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:HZDJekLH6qkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Index of Scholarly Sources",
                "citation": "Contemporary Rhetorical Citizenship 50, 205, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:5dZUZOZpk1kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "223 Chile's higher education: between market and state",
                "citation": "Higher Education in Latin America, 223-231, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:xqVt0NE8Gh4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Etica y pol\u00edtica",
                "citation": "(No Title), 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:n2vyslW-q8AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n de dictaminadores para el volumen xi de la Revista Iberoamericana de Educaci\u00f3n Superior",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:A5mcrx2i-EUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n de dictaminadores para el volumen x de la Revista Iberoamericana de Educaci\u00f3n Superior",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:9hsSdp-5qAQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "behaviourism 24 beliefs 148\u201352, 155-158 Bell, C. 26 Bell, William 99",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ks4J-ku4NiQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Foros, ideas y democracia",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Yqc1LWyveUsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NUEVOS ACTORES EN LA ESCENA DE LA EDUCACI\u00d3N SUPERIOR: OPORTUNIDADES PARA SEGUIR INVESTIGANDO",
                "citation": "Universidad del Zulia, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:rC4UEMKBDngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "archivos anal\u00edticos de pol\u00edticas educativas",
                "citation": "Archivos Anal\u00edticos de Pol\u00edticas Educativas Vol 27 (79), 2, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:aDVyH8AX6IwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf cu\u00e1nta y qu\u00e9 investigaci\u00f3n?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:5ff8Uq6-ae4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cribbs, DH 173 Cromwell, HC 361 Cuevas, P. 805",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:w14XCadsDagC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAPITALISMO ACAD\u00c9MICO: DISTINCIONES CONCEPTUALES Y PROCESOS CONTRADICTORIOS A PROP\u00d3SITO DEL CASO CHILENO Academic capitalism: conceptual distinctions and contradictory \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:fwqfHYP04hEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "American Psychological Society 61 Anderson, J. 273 Anderson, W. 287 Anton, G. 68",
                "citation": "Investigating Phenomenal Consciousness 225, 359, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:V4DE3ynkokcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Locators preceded by a number in bold refer to the e-Chapters on the Internet. So 5. 17\u201318 refers to e-Chapter 5 pages 17 and 18. Locators followed by f indicate figures \u2026",
                "citation": "thinking 265, 266, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:1eNgJFoK9jQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones a la temprana formaci\u00f3n c\u00edvica de ni\u00f1os y ni\u00f1as Primeras publicaciones dirigidas",
                "citation": "Universidades 23, 41, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:31MXc3JC2s4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LJACSD'.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:YzDdRQD-RXIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA UNIVERSIDAD CHILENA EN EL CONTEXTO DEL CAPITALISMO ACAD\u00c9MICO",
                "citation": "Revista Mexicana de, 935, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:HkEcjpUCB68C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theory of Academic Capitalism in Higher Education Studies",
                "citation": "REDIE es una publicaci\u00f3n del Instituto de Investigaci\u00f3n y Desarrollo \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:KV5dOBAvh8oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un momento de definiciones cruciales",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:hNeVYFDBxzMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profesor Investigado de la Sede. Acad\u00e9mica, de \u201eSantiago|----...\u2022\u201ev HS SS \u3059\u7403.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:yzDjLyU8EikC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n: Problemas y desaf\u00edos",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:nTyZjEucDncC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n en el Seminario sobre la Universidad organizado",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:x0AULgBdw-EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrateg\u00eda antisubversiva versus pol\u00edticas revolucionarias",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:TBvh2Nz22_QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las lecciones en la U. de Chile",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:mi32SFrLcAQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La democracia ambigua",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:24NoylL6oHUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Focus sur les innovations",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:pxwZTRgS7OwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cao, YM, 53",
                "citation": "Student Voice in Mathematics Classrooms around the World 2, 243, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:IrNVrO9MNnIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of the Instructional Design of An Interactive Multimedia Based Learning Environment for Teaching Cryptography",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:zQ-Gyk3yozYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abasi, AR et al. 144, 145, 163 academic literacies model 14\u201316, 18, 55, 131, 151 and authorial identity 148, 150\u2013151 vs. eap, debates on 49\u201350",
                "citation": "English for Academic Purposes (eap) 131, 132, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:0yVh_IzAmHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "2.2. 3. LA PERSPECTIVA DE GOBERNANZA DE BURTON R. CLARK",
                "citation": "PROPUESTA METODOL\u00d3GICA PARA LA PRIORIZACI\u00d3N DE ACCIONES ESTRAT\u00c9GICAS DE LA \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:iI4frfBhC7MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FLAESD A",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:pmpdM2zT1M8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean Higher Education: Tradition, Control and Market",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:mreOU37vpXEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "mejor capacidad de pensar cr\u00edticamente.",
                "citation": "En este libro las autoras re\u00fanen algunos de los aportes ng, 13, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:VTFyEh86FacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exposici\u00f3n ante la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n del Hon. Senado de la Rep\u00fablica, 29 de julio",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:k1VWYO0b_yEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTUDIOS P",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:2BFwDa40mxQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reajustes: Una pol\u00e9mica que es s\u00edntoma",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:-lDlBIcJJzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ruptura de la Democracia Cristiana",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:q6UlKCmR2LQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis de futuro",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:0-VSGmPhd2EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevo clima pol\u00edtico",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:LRFP056OPQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libros: Patricio Meller. Carreras universitarias: rentabilidad, selectividad y discriminaci\u00f3n",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:eqBG2gARfNgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La universidad chilena en la encrucijada",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:nqaVwkbM98IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estatuto legal para las universidades",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:XVBKMArtY_gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgos y posibilidades de la reforma universitaria",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:am5FR3_r3McC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A un a\u00f1o de la elecci\u00f3n presidencial",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:SmHiq6L9e_wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los nudos ciegos del futuro",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:MTvNnY4oB4UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meditaci\u00f3n sobre Chile",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:qfe1Ex3B87sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una coyuntura decisiva",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:-gKCQx66J1MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El inconformismo: Signo de la \u00e9poca",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:BvbJ36a9xgsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y nuevas tecnolog\u00edas: Desaf\u00edos y oportunidades",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:iYlpbnUWyFkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La segunda mitad del camino",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:dWFDXTerv58C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elecciones estudiantiles",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Gt7F3adpS1AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Balance y perspectivas pol\u00edticas",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:4Ol-GlP6dRYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fracaso de las pol\u00edticas universitarias",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:GiKYRl9V4EwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fin de Siglo",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:ptKmfjyPmtwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consecuencias de la confusi\u00f3n pol\u00edtica",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:TPcLtUTv7sEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ilusiones electorales",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:s3QjdzrrZf4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los \u00faltimos rectores del autoritarismo",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:hc6fSYdAWgkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los escritores: Nueva energ\u00eda de izquierda",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:-dO1ppr5CRQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reforma universitaria (II): Racionalizar el diagn\u00f3stico",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:wkmAz21iQ3gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecciones pol\u00edticas de dos hechos",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:fcpTrIVD8aEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "APUNTES PARA UNA ECONOM\u00cdA POL\u00cdTICA DE LA CULTURA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:z-xpeKpFZ3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Nueva derecha o derecha de nuevo?",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:g2zAJ5Cw7N4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n superior: cr\u00edtica de su figura ideol\u00f3gica16 Globalization of higher education: critique of its ideological standing",
                "citation": "Integra Educativa, 47, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:2vOInSJYjVwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00f3logo del Jefe de la Divisi\u00f3n de Educaci\u00f3n Superior 5",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:3eDEwZmXtlkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza universitaria: din\u00e1micas y tendencias",
                "citation": "Revista de Educaci\u00f3n 355, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:CNPyR2KL9-0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antioquia, Colombia",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:EsEWqaRxkBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1987 y Brunner, 1987), y los que analizan los procesos de institucionalizaci\u00f3n de la cultura, ya sea desde una visi\u00f3n hist\u00f3rica (Tovar, 1994; Bonilla, 2000; Flores, 1994 \u2026",
                "citation": "Pol\u00edticas culturales., 19, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:unp9ATQDT5gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breves consideraciones sobre la cultura de las izquierdas en Chile",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado. Facultad de Ciencias Sociales, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:8Xgff_V0N9gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VALERIO FUENZALIDA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:kzcSZmkxUKAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDUCACI\u00d3N SUPERIOR EN AM\u00c9RICA LATINA, REFORMA Y CR\u00c9DITO EDUCATIVO",
                "citation": "Cr\u00e9dito educativo, 27, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:4xDN1ZYqzskC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un dif\u00edcil di\u00e1logo",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Bg7qf7VwUHIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulada desde su origen",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:fbc8zXXH2BUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DOCUMENTO DE TRABAJO \u0441^ \u0433. PROGRAMA FLACSO-SANTIAGO DE CHILE NUMERO 16 6, Noviembre 19 8 2",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:u-coK7KVo8oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mercados, instituciones cados, instituciones y pol\u00edticas en la educaci\u00f3n superior chilena",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:_OXeSy2IsFwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UNIVERSIDAD Y EDUCACI\u00d3N SUPERIOR FRENTE A LOS DESAF\u00cdOS DEL FUTURO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:cWzG1nlazyYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MATERIAL DE DISCUSI\u00d3N PROGRAMA FLACSO-SANTIAGO DE CHILE NUMERO 44, Mayo 19 8 3",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:IUKN3-7HHlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CON OJOS DESAPASIONADOS\u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:8d8msizDQcsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pactos educativos y participaci\u00f3n. Experiencia en Am\u00e9rica latina.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:FAceZFleit8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LEGE: Exposici\u00f3n ante la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n del Hon. Senado de la Rep\u00fablica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:_FM0Bhl9EiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL ESCENARIO CIENTIFICO-TECNOL\u00d3GICO GLOBAL Y EL DESARROLLO DE AM\u00c9RICA LATINA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:9pM33mqn1YgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso de Bolonia en el horizonte latinoamericano: l\u00edmites y posibilidades The Bologna Process in the Latin American horizon: limits and possibilities",
                "citation": "Tiempos de cambio universitario en, 119, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:Ri6SYOTghG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constantes, novedades y preguntas sobre la deserci\u00f3n escolar Notas para el Seminario \u201cDeserci\u00f3n Escolar en Educaci\u00f3n B\u00e1sica: Un Desaf\u00edo para la Pol\u00edtica P\u00fablica\u201d CEPAL, 12 de \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:PVjk1bu6vJQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exposici\u00f3n ante la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n del Hon. Senado de la Rep\u00fablica, 29 de julio 2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TX3te0QAAAAJ:XoXfffV-tXoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}