{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "uL4oJHUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ricardo Valenzuela",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=uL4oJHUAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "sociolog\u00eda del derecho",
        "derecho y econom\u00eda pol\u00edtica",
        "asociaciones empresariales"
    ],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "citedby": 6,
    "citedby5y": 6,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 2,
        "2020": 0,
        "2021": 1,
        "2022": 0,
        "2023": 3
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "22ynv5cAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Cordero",
            "affiliation": "Professor of Sociology, Universidad Diego Portales (Chile)"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constitutional sociology and corporations: A conversation with Gunther Teubner",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Tempo Social 31, 323-334, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uL4oJHUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1848777969829376775,7408140503673841882",
            "cites_id": [
                "1848777969829376775",
                "7408140503673841882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diferenciaci\u00f3n funcional y constitucionalizaci\u00f3n social: Una conversaci\u00f3n con Gunther Teubner.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista MAD, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uL4oJHUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3363198769543530661",
            "cites_id": [
                "3363198769543530661"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The making of neoliberal legality: the legal imagination of business elites and the 'social constitutionalization' of 'free enterprise' in Latin America",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Law and Society, 1-21, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uL4oJHUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Est\u00e9ticas de lo posible: Arte, democracia e imaginaci\u00f3n pol\u00edtica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cuadernos de Teor\u00eda Social 9 (17), 4-14, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uL4oJHUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre derecho y revoluci\u00f3n: la circulaci\u00f3n y apropiaci\u00f3n de la funci\u00f3n social de la propiedad en Chile (1930-1973).",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Izquierdas, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uL4oJHUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corporate Social Responsibility, Human Rights and the Law, de St\u00e9phanie Bijlmakers",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos, 171-178, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uL4oJHUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integrando responsabilidad: Procesos de constitucionalizaci\u00f3n en la esfera empresarial chilena.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uL4oJHUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}