{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "VB4GnqgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "LILIANA YADIRA CUEVA RUBIO",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=VB4GnqgAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Beca de Medicina Interna, UDP",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Medicina interna"
    ],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "citedby": 2,
    "citedby5y": 2,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2021": 1,
        "2022": 0,
        "2023": 0,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oxigenaci\u00f3n por membrana extracorp\u00f3rea en s\u00edndrome de distr\u00e9s respiratorio agudo en el adulto",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Archivos Venezolanos de Farmacolog\u00eda y Terap\u00e9utica 38 (6), 772-777, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VB4GnqgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17620625135537270698",
            "cites_id": [
                "17620625135537270698"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Demora en el inicio del tratamiento oncoespec\u00edfico en Adenocarcinoma de Pulm\u00f3n avanzado y su impacto en la sobrevida global: primer an\u00e1lisis en una poblaci\u00f3n hispana.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Investigaci\u00f3n Cl\u00ednica/Congreso ALAT: Trabajo libre de investigacion., 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VB4GnqgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}