{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "VzSMfGsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ignacio Mu\u00f1oz Cristi",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=VzSMfGsAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Movimientos sociales",
        "Autogesti\u00f3n y Cooperativismo",
        "An\u00e1lisis de sistemas-mundo",
        "pensamiento descolonial"
    ],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Ignacio_Cristi",
    "citedby": 17,
    "citedby5y": 13,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2012": 2,
        "2013": 0,
        "2014": 0,
        "2015": 0,
        "2016": 0,
        "2017": 1,
        "2018": 1,
        "2019": 0,
        "2020": 1,
        "2021": 5,
        "2022": 2,
        "2023": 3,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Popular Self-Management, Social Intervention, and Utopistics in the Capitalist World-System",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Review (Fernand Braudel Center) 38 (3), 219-252, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VzSMfGsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6970523615043835077,3875444840247919587",
            "cites_id": [
                "6970523615043835077",
                "3875444840247919587"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Sustentabilidad o armon\u00eda biol\u00f3gico-cultural de los procesos? Todo sustantivo oculta un verbo",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Sustentabilidade XXI: educar e inovar sob uma nova consci\u00eancia. S\u00e3o Paulo \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VzSMfGsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13870510173100133175",
            "cites_id": [
                "13870510173100133175"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dial\u00e9ctica de la liberaci\u00f3n: la estrategia de lucha sociopol\u00edtica del MPL-Igualdad en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tabula Rasa, 195-216, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VzSMfGsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17942721047269277364",
            "cites_id": [
                "17942721047269277364"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Textos clave de la extensi\u00f3n cr\u00edtica latinoamericana y caribe\u00f1a",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "CLACSO, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VzSMfGsAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1637870896339735232",
            "cites_id": [
                "1637870896339735232"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoeducarse Asambleariamente y Reeducar Severamente al Estado con Autogesti\u00f3n y Lucha Antisist\u00e9mica.[aut. libro] Ignacio Mu\u00f1oz Cristi y Roberto Cofr\u00e9 Pinto",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Educaci\u00f3n Popular Autogestionaria. Comunidad, Pr\u00e1cticas y Pol\u00edtica \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VzSMfGsAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4935004102123239576",
            "cites_id": [
                "4935004102123239576"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Popular Self-Management as Contribution for Spatial Justice: Educational Practices and Logic in the Movimiento de Pobladores en Lucha (MPL), Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Planning Practice & Research, 1-16, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VzSMfGsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18134684675220376834",
            "cites_id": [
                "18134684675220376834"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Sistemas-Mundo o Sistema Mundial? El debate Wallerstein/Gunder Frank y la utop\u00edstica latinoamericana",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Introducci\u00f3n al An\u00e1lisis de Sistemas-Mundo. Corporaci\u00f3n Educacional Poblar, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VzSMfGsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15459741704954319537",
            "cites_id": [
                "15459741704954319537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COOPERACI\u00d3N SOCIAL, ECONOM\u00cdA POPULAR Y SALUD EN UNA COMU-NIDAD AUTOGESTIONARIA DURANTE LA PANDEMIA DE COVI-19 EN",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "PROCESOS COLECTIVOS, VINCULACI\u00d3N Y TECNOLOG\u00cdA SOCIAL EN TIEMPOS DE PANDEMIA, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VzSMfGsAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Wallerstein\u2019s world-systems-theory and the role of revolutions",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Wallerstein 2.0: Thinking and Applying World-Systems Theory in the 21st Century, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VzSMfGsAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Popular Self-Management as Contribution for Spatial Justice: Educational Practices and Logic in the Movimiento de Pobladores en Lucha (MPL), Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VzSMfGsAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Prefiguraci\u00f3n Constituyente del H\u00e1bitat, la Autogesti\u00f3n Compleja y la Revuelta Popular del 18/O en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Organiza\u00e7\u00f5es e Democracia  Org & Demo 21 (2), 7-26, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VzSMfGsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dialectics of Liberation: The Strategy of the MPL-Equality in Chile Sociopolitical Struggle",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tabula Rasa, 195-216, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VzSMfGsAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autogesti\u00f3n Compleja en un Movimiento Urbano Popular: Prefigurando el Buen Vivir en una lucha contra, sin y desde el Estado-Mercado",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Nuevas formas de organizaci\u00f3n y trabajo: Latinoam\u00e9rica frente a los actuales \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VzSMfGsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AUTOGESTI\u00d3N, UTOP\u00cdSTICA E IDENTIDAD EN EL MOVIMIENTO DE POBLADORES EN LUCHA.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Diego Portales, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VzSMfGsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IGNACIO MUNOZ/PATHS OF THE UNCOMFORTABLE TRUTH",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "INSULA-REVISTA DE LETRAS Y CIENCIAS HUMANAS 68 (803), 9-11, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VzSMfGsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biosfera y antroposfera: animalidad y humanidad",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Cultura verde: ecolog\u00eda, cultura y comunicaci\u00f3n, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VzSMfGsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ETHICAL MATRIX OF HUMAN HABITAT Entrelazamiento de ocho \u00e1mbitos de reflexi\u00f3n-acci\u00f3n en una matriz biol\u00f3gica-cultural: Democracia, Pobreza, Educaci\u00f3n, Arte, Biosfera, Econom\u00eda \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VzSMfGsAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autogesti\u00f3n Comunitaria, Intervenci\u00f3n Social y Crisis en el Sistema-Mundo Capitalista",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VzSMfGsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}