{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Wbg5yB8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "carlos pizarro",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Wbg5yB8AAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "universidad diego portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "derecho civil",
        "responsabilidad civil",
        "contratos"
    ],
    "email_domain": "@udp.cl",
    "homepage": "http://www.fundacionfueyo.cl/",
    "citedby": 1591,
    "citedby5y": 679,
    "hindex": 20,
    "hindex5y": 12,
    "i10index": 55,
    "i10index5y": 19,
    "cites_per_year": {
        "2007": 14,
        "2008": 36,
        "2009": 22,
        "2010": 33,
        "2011": 55,
        "2012": 54,
        "2013": 67,
        "2014": 112,
        "2015": 89,
        "2016": 105,
        "2017": 132,
        "2018": 160,
        "2019": 110,
        "2020": 142,
        "2021": 157,
        "2022": 139,
        "2023": 110,
        "2024": 21
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "hijq4DUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Momberg",
            "affiliation": "Professor of Private Law, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "YWqmc6oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alvaro R. Vidal Olivares",
            "affiliation": "Professor Civil Law, Pontificia Universidad Catolica de Valparaiso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "cQLukN4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fabricio Mantilla-Espinosa",
            "affiliation": "Universidad del Rosario, Facultad de Jurisprudencia, GI de Derecho Privado"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La culpa como elemento constitutivo del incumplimiento en las obligaciones de medio o de diligencia",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 255-265, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 79,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9934795530651702242",
            "cites_id": [
                "9934795530651702242"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia un sistema de remedios al incumplimiento contractual",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Estudios de Derecho civil III, 395, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 77,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16919978512601918020",
            "cites_id": [
                "16919978512601918020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad profesional m\u00e9dica: Diagn\u00f3stico y perspectivas",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 136 (4), 539-543, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4766109675330159870",
            "cites_id": [
                "4766109675330159870"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los principios latinoamericanos de derecho de los contratos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Bolet\u00edn Oficial del Estado, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9193260166180370080",
            "cites_id": [
                "9193260166180370080"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La compensaci\u00f3n econ\u00f3mica en la nueva ley de matrimonio civil chilena",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "publicado en Revista Chilena de Derecho Privado 3, 01-07, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16414531240656100803",
            "cites_id": [
                "16414531240656100803"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incumplimiento contractual, resoluci\u00f3n e indemnizaci\u00f3n de da\u00f1os",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad del Rosario, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15454796067987400697",
            "cites_id": [
                "15454796067987400697"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incumplimiento contractual, resoluci\u00f3n e indemnizaci\u00f3n de da\u00f1os",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad del Rosario, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15454796067987400697",
            "cites_id": [
                "15454796067987400697"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La eficacia del control de las cl\u00e1usulas abusivas en el derecho chileno",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Estudios Socio-Jur\u00eddicos 6 (2), 117-141, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14909413958232293107",
            "cites_id": [
                "14909413958232293107"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La compensaci\u00f3n econ\u00f3mica por divorcio o nulidad matrimonial",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "LegalPublishing, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8483450001555693952",
            "cites_id": [
                "8483450001555693952"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL CONTRATO M\u00c9DICO. CALIFICACI\u00d3N, CONTENIDO Y RESPONSABILIDAD",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "revista chilena de derecho 41 (3), 825-843, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13764247464257086330,2244667087485008652",
            "cites_id": [
                "13764247464257086330",
                "2244667087485008652"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Da\u00f1os en la construcci\u00f3n, fuerza mayor y terremotos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 161-176, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13039212863934038331",
            "cites_id": [
                "13039212863934038331"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La responsabilidad contractual en Derecho chileno",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Mantilla, F.-Ternera, F.(editores), Los contratos en el Derecho privado, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:sNmaIFBj_lkC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9094430470714052560",
            "cites_id": [
                "9094430470714052560"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas cr\u00edticas sobre el fundamento de la fuerza obligatoria del contrato. Fuentes e interpretaci\u00f3n del art\u00edculo 1545 del C\u00f3digo Civil chileno",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista chilena de derecho 31 (2), 225-237, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:uDGL6kOW6j0C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13162628941038113230",
            "cites_id": [
                "13162628941038113230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Puede el acreedor poner t\u00e9rmino unilateral al contrato?",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Ius et praxis 13 (1), 11-28, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12453540415667294400",
            "cites_id": [
                "12453540415667294400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios de Derecho Civil III",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Editorial Lexis Nexis. Santiago, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:8d8msizDQcsC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=750823623606692390",
            "cites_id": [
                "750823623606692390"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El fracaso de un sistema: an\u00e1lisis emp\u00edrico y dogm\u00e1tico del control de cl\u00e1usulas abusivas en contratos por adhesi\u00f3n",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 20 (2), 31-47, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11885101840471042829",
            "cites_id": [
                "11885101840471042829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "la responsabilidad civil m\u00e9dica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15308319273897009510",
            "cites_id": [
                "15308319273897009510"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contra el fatalismo del perjuicio: A prop\u00f3sito del deber de mitigar el da\u00f1o",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 69-82, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2636146681182037394",
            "cites_id": [
                "2636146681182037394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las cl\u00e1usulas abusivas. Una cr\u00edtica al control represivo",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de Derecho (Valparaiso) 2 (XXVI), 391-404, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14742940760189866717",
            "cites_id": [
                "14742940760189866717"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho de los contratos en Latinoam\u00e9rica. Bases para unos principios de derecho de los contratos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Publicaciones Universidad Externado de Colombia, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:6ZxmRoH8BuwC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10859931592771336732",
            "cites_id": [
                "10859931592771336732"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios de Derecho Civil IV",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Legal-Publishing. Santiago, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:bz8QjSJIRt4C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17296734753824964114",
            "cites_id": [
                "17296734753824964114"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La exposici\u00f3n de la v\u00edctima al da\u00f1o: desde la culpabilidad a la causalidad",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Derecho de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 39-52, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3745625360099954441",
            "cites_id": [
                "3745625360099954441"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las cl\u00e1usulas resolutorias en el derecho civil chileno",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "III Cuadernos de An\u00e1lisis Jur\u00eddico, Colecci\u00f3n de Derecho Privado, 245-258, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12516919199741146590",
            "cites_id": [
                "12516919199741146590"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La excepci\u00f3n por incumplimiento contractual en el Derecho civil chileno",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "II Cuadernos de An\u00e1lisis Jur\u00eddico, Ed. Universidad Diego Portales 324, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15962664057796308686",
            "cites_id": [
                "15962664057796308686"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas acerca de los l\u00edmites a la pretensi\u00f3n de cumplimiento del contrato",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 21 (1), 203-219, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6544814469258220376",
            "cites_id": [
                "6544814469258220376"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Art\u00edculo 16 g",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "DE LA MAZA, \u00cd. y PIZARRO, C.(directores) y BARRIENTOS, F.(coordinadora), La \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2633678535177275741",
            "cites_id": [
                "2633678535177275741"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios de Derecho civil",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:XoXfffV-tXoC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12566955656611373586",
            "cites_id": [
                "12566955656611373586"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La interdependencia de contratos que forman un mismo grupo contractual en el derecho franc\u00e9s",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Estudios Socio-Jur\u00eddicos 7 (2), 66-74, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9137822370556366222",
            "cites_id": [
                "9137822370556366222"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La fuerza mayor como defensa del deudor. A prop\u00f3sito de la restricci\u00f3n de suministro de gas a Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 115-124, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11809765333931374946",
            "cites_id": [
                "11809765333931374946"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protecci\u00f3n de los derechos de los consumidores. Comentarios a la Ley de Protecci\u00f3n a los Derechos de los Consumidores",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "LegalPublishing, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:IRz6iEL74y4C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8694002450445285249",
            "cites_id": [
                "8694002450445285249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cuant\u00eda de la compensaci\u00f3n econ\u00f3mica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 22 (1), 35-54, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11733059058917272041",
            "cites_id": [
                "11733059058917272041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un vistazo general a los Principios Latinoamericanos de Derecho de los Contratos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Derecho Privado, 351-368, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13809545449266867198",
            "cites_id": [
                "13809545449266867198"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obligaciones y responsabilidad civil",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 241-245, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13417046757342671475,18186590825276781548,12409681905844098852,17523751689052006358,4884293957090513160",
            "cites_id": [
                "13417046757342671475",
                "18186590825276781548",
                "12409681905844098852",
                "17523751689052006358",
                "4884293957090513160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad civil: casos pr\u00e1cticos",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "LexisNexis, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8634394013921148895",
            "cites_id": [
                "8634394013921148895"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La responsabilidad civil de las personas sin fines de lucro",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Cuadernos de an\u00e1lisis jur\u00eddico, colecci\u00f3n de derecho privado 1, 105-125, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12070429047089554243",
            "cites_id": [
                "12070429047089554243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repensando el control de forma de los contratos por adhesi\u00f3n: una mirada a su aplicaci\u00f3n actual y la introducci\u00f3n de la transparencia",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios de derecho civil XIII. Ponencias presentadas en las XV Jornadas \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:OP4eGU-M3BUC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6265513386140166211",
            "cites_id": [
                "6265513386140166211"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los remedios al incumplimiento contractual en los proyectos franceses de reforma del Derecho de contratos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 117-138, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17214380644127157306",
            "cites_id": [
                "17214380644127157306"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La corresponsabilidad parental",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios de derecho civil IV: Sextas Jornadas de Derecho Civil, 207-232, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:HeT0ZceujKMC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14776332792172460378",
            "cites_id": [
                "14776332792172460378"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protecci\u00f3n de los consumidores en materia contractual",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Editorial Jur\u00eddica ConoSur, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13535899391538212523",
            "cites_id": [
                "13535899391538212523"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protecci\u00f3n de los derechos de los consumidores",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "de la Maza, and., Pizarro, C (org.); Comentario al art\u00edculo, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:2VqYfGB8ITEC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15633906278796579415",
            "cites_id": [
                "15633906278796579415"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protecci\u00f3n de los derechos de los consumidores: Comentarios a la ley de protecci\u00f3n a los derechos de los consumidores",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:_FM0Bhl9EiAC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12461569702788735662",
            "cites_id": [
                "12461569702788735662"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La responsabilidad civil por actividades peligrosas: aplique primero y explique despu\u00e9s",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Derecho. Escuela de Postgrado, 17-56, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15861059705392761965",
            "cites_id": [
                "15861059705392761965"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La responsabilidad civil de los notarios en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 18 (2), 137-149, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8987320894752883664",
            "cites_id": [
                "8987320894752883664"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La acci\u00f3n de restituci\u00f3n por provecho de dolo ajeno",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios de Derecho Civil 4, 679-688, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3726858693931441912",
            "cites_id": [
                "3726858693931441912"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto relativo de los contratos: partes y terceros",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Guzm\u00e1n Brito, Alejandro (editor cient\u00edfico), El C\u00f3digo Civil de Chile (1855 \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1283740052984774953",
            "cites_id": [
                "1283740052984774953"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contra el efecto retroactivo de la resoluci\u00f3n por incumplimiento contractual",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios de derecho civil 7, 449-460, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13338150344579136237",
            "cites_id": [
                "13338150344579136237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto relativo de los contratos: partes y terceros",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "El C\u00f3digo Civil de Chile (1855-2005), 551-567, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:jL-93Qbq4QoC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9397397767795464323",
            "cites_id": [
                "9397397767795464323"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "en oposici\u00f3n al consentimiento hipot\u00e9tico informado",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Derecho 44, 97-120, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17320745232700076039",
            "cites_id": [
                "17320745232700076039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Protecci\u00f3n de los Derechos de los Consumidores. Comentario a la Ley de Protecci\u00f3n a los derechos de los consumidores",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Santiago Legal Publishing Chile,, primera edici\u00f3n, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:hCrLmN-GePgC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6098170611496634686",
            "cites_id": [
                "6098170611496634686"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La responsabilidad contractual en derecho chileno: funci\u00f3n y autonom\u00eda",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "UNIVERSIDAD DE VALENCIA, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14349846756948429275",
            "cites_id": [
                "14349846756948429275"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios de Derecho privado en homenaje a Christi\u00e1n Larroumet",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:a9-T7VOCCH8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4774844349930641619",
            "cites_id": [
                "4774844349930641619"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consecuencias civiles aplicables ante el incumplimiento de la obligaci\u00f3n precontractual de informar",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios de derecho civil XIII. Ponencias presentadas en las XV Jornadas \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:nZcligLrVowC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14240640050275464564",
            "cites_id": [
                "14240640050275464564"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho de los contratos en Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Bases para unos principios de Derecho de los Contratos. Universidad del \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:QD3KBmkZPeQC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7329788398860994994",
            "cites_id": [
                "7329788398860994994"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obligaciones y responsabilidad civil",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 169-178, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5771223556816139015,4480827311490974388,2513386955832417282,10516478676235355219,4289122953269785240,8324276744593915979,12279255348381015952,8323655834928776026",
            "cites_id": [
                "5771223556816139015",
                "4480827311490974388",
                "2513386955832417282",
                "10516478676235355219",
                "4289122953269785240",
                "8324276744593915979",
                "12279255348381015952",
                "8323655834928776026"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Controversias jurisprudenciales de la responsabilidad de los servicios p\u00fablicos de salud",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Cuadernos de An\u00e1lisis Jur\u00eddico 6, 187-198, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15782506307260570916",
            "cites_id": [
                "15782506307260570916"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios de Derecho Privado en homenaje al profesor Christian Larroumet",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Editorial Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:kh2fBNsKQNwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7926508971502659260",
            "cites_id": [
                "7926508971502659260"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La noci\u00f3n y funci\u00f3n de la exigibilidad para la fijaci\u00f3n del punto de partida de la prescripci\u00f3n extintiva de las obligaciones",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "revista chilena de derecho 2 (47), 543-563, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11183129489879531806",
            "cites_id": [
                "11183129489879531806"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Naturaleza jur\u00eddica de las medidas de protecci\u00f3n en un proceso de violencia familiar (Tesis de licenciatura en Derecho)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Piura, Per\u00fa: Universidad de Piura. Obtenido de https://pirhua. udep. edu. pe \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:5qfkUJPXOUwC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9497437892579456823",
            "cites_id": [
                "9497437892579456823"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad civil por no reconocimiento voluntario del hijo de filiaci\u00f3n extramatrimonial",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "LEPIN, C. y VARGAS, D., Responsabilidad civil y familia, Santiago, Thomson \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11514218747113078009",
            "cites_id": [
                "11514218747113078009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Art\u00edculo 3. B",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "DE LA MAZA, \u00cd. y PIZARRO, C.(directores) y BARRIENTOS, F.(coordinadora), La \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:PVgj2kMGcgYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9886060940294186318",
            "cites_id": [
                "9886060940294186318"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalence of risk factors in chronic non-transmissible diseases in medical students",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 73 (5), 478-482, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:yMeIxYmEMEAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8270644234257506916",
            "cites_id": [
                "8270644234257506916"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las restituciones consecutivas a la nulidad o resoluci\u00f3n en los contratos de bienes muebles",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ius et Praxis 24 (1), 329-360, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14947661269886688700",
            "cites_id": [
                "14947661269886688700"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protecci\u00f3n de los derechos de los consumidores. Comentarios a la Ley de Protecci\u00f3n a los Derechos de los Consumidores",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Santiago, Editorial Legal Publishing, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:DUooU5lO8OsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10533748262476789407",
            "cites_id": [
                "10533748262476789407"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho de retenci\u00f3n: una garant\u00eda bajo sospecha",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ius et Praxis 15 (1), 339-352, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5769717108710638349",
            "cites_id": [
                "5769717108710638349"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mirada de un civilista a la reparaci\u00f3n en el nuevo proceso penal",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Gaceta Jur\u00eddica, 59-75, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17532645047320206563",
            "cites_id": [
                "17532645047320206563"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actualidad del deber de informar en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (8), 909-912, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4563249777899351432",
            "cites_id": [
                "4563249777899351432"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La responsabilidad m\u00e9dica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Grupo Editorial Ib\u00e1\u00f1ez, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:foquWX3nUaYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11259125341119169339",
            "cites_id": [
                "11259125341119169339"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La responsabilidad contractual en derecho chileno",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14900275173360584840",
            "cites_id": [
                "14900275173360584840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones Generales de la Contrataci\u00f3n y cl\u00e1usulas abusivas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ediciones Universidad Diego Portales, Facultad de Derecho, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2477785716949829033",
            "cites_id": [
                "2477785716949829033"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protecci\u00f3n de los derechos de los consumidores. Comentarios a la Ley de protecci\u00f3n a los derechos de los consumidores",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:8xutWZnSdmoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15439738966487602115",
            "cites_id": [
                "15439738966487602115"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Art\u00edculo 12 A",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Carlos Pizarro e \u00cd\u00f1igo de la Maza (directores) y Francisca Barrientos \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:Ehil0879vHcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14740770268794626293",
            "cites_id": [
                "14740770268794626293"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protecci\u00f3n de los derechos de los consumidores",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Thomson Reuters, Santiago, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14718936576368473653",
            "cites_id": [
                "14718936576368473653"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios de Derecho Civil IV",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:KbBQZpvPDL4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4060664515755972985",
            "cites_id": [
                "4060664515755972985"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas de Derecho de los Contratos",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:0izLItjtcgwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1894670481872222864",
            "cites_id": [
                "1894670481872222864"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La responsabilidad civil m\u00e9dica por el hecho ajeno",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 181, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:4hFrxpcac9AC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6687119649625781851",
            "cites_id": [
                "6687119649625781851"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fisonom\u00eda y efectos de los contratos conexos o grupos de contratos.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ius et praxis 27 (2), 156-174, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:9c2xU6iGI7YC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5355517628213634881",
            "cites_id": [
                "5355517628213634881"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La responsabilidad civil m\u00e9dica por el hecho ajeno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7969456259004459851,7571957137437448718,17742590866039192806,7662736534130372417,5921712592316751659,5745734327462630526",
            "cites_id": [
                "7969456259004459851",
                "7571957137437448718",
                "17742590866039192806",
                "7662736534130372417",
                "5921712592316751659",
                "5745734327462630526"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De su pu\u00f1o y letra",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "DEBATE, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:_OXeSy2IsFwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14978528077049302676",
            "cites_id": [
                "14978528077049302676"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Art\u00edculo 12 A",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "y Francisca Barrientos (coord.). La protecci\u00f3n de los derechos de los \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:r_AWSJRzSzQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2319081495812305649",
            "cites_id": [
                "2319081495812305649"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protecci\u00f3n de los derechos de los consumidores. Comentario a la Ley de Protecci\u00f3n a los Derechos de los Consumidores",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:fFSKOagxvKUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3866722257567840410",
            "cites_id": [
                "3866722257567840410"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Protecci\u00f3n de los Derechos de los Consumidores. Comentario a la Ley de Protecci\u00f3n a los derechos de los consumidores",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:HtEfBTGE9r8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4033848268892974378",
            "cites_id": [
                "4033848268892974378"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protecci\u00f3n de los derechos de los consumidores",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:LO7wyVUgiFcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1160792411310235153",
            "cites_id": [
                "1160792411310235153"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Obligaci\u00f3n de Resultado en el Contrato M\u00e9dico. hacia una Responsabilidad Objetiva",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios De Derecho Civil IX, 625-636, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6374931629101971626",
            "cites_id": [
                "6374931629101971626"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios de Derecho Civil IV",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Lexis Nexis. Santiago, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:F1b5ZUV5XREC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1151254584676698245",
            "cites_id": [
                "1151254584676698245"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios de Derecho privado en homenaje a Christian Larroumet",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Santiago-Bogot\u00e1, Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri y Universidad del Rosario, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:a3BOlSfXSfwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2019263666970759449",
            "cites_id": [
                "2019263666970759449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Por la autonom\u00eda de la acci\u00f3n indemnizatoria por incumplimiento contractual. Sentencia de la Corte de Apelaciones de Punta Arenas, 9 de Enero de 2007",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5571506868624090570",
            "cites_id": [
                "5571506868624090570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El incumplimiento l\u00edcito del contrato por el consumidor:\u201cEl derecho de retracto\u201d",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Actualidad Jur\u00eddica 6, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10233489880843233494",
            "cites_id": [
                "10233489880843233494"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios de derecho privado. Homenaje al profesor Ram\u00f3n Dom\u00ednguez \u00c1guila",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:_5tno0g5mFcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10964008529421344689",
            "cites_id": [
                "10964008529421344689"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protecci\u00f3n de los derechos de los consumidores",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Comentarios a la Ley de Protecci\u00f3n a los Derechos de los Consumidores, 133-139, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:F9fV5C73w3QC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3884733816022229124",
            "cites_id": [
                "3884733816022229124"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protecci\u00f3n de los Derechos de los Consumidores. Comentarios a la ley de Protecci\u00f3n a los derechos de los Consumidores",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "U. Diego Portales, Thomson Reuters, Santiago, Chile, A\u00f1o, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:yqoGN6RLRZoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5514328168933039202",
            "cites_id": [
                "5514328168933039202"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protecci\u00f3n de los derechos de los consumidores. Comentarios a la Ley de Protecci\u00f3n a los Derechos de los Consumidores",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:OTTXONDVkokC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17100925579831416252",
            "cites_id": [
                "17100925579831416252"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Protecci\u00f3n de los Derechos de los Consumidores. Comentario a la Ley de Protecci\u00f3n a los derechos de los consumidores",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:umqufdRvDiIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8911670695230126978",
            "cites_id": [
                "8911670695230126978"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protecci\u00f3n de los derechos de los consumidores",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Comentarios a la Ley de Protecci\u00f3n a los Derechos de los Consumidores, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:anf4URPfarAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1188041742658353948",
            "cites_id": [
                "1188041742658353948"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Art\u00edculo 16 F",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "DE LA MAZA, \u00cd. y PIZARRO, C.(directores) y BARRIENTOS, F.(coordinadora), La \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:PoWvk5oyLR8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6163732303380783585",
            "cites_id": [
                "6163732303380783585"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario al art\u00edculo 17",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "\u00cd\u00f1igo de la Maza y Carlos Pizarro (directores), La protecci\u00f3n de los \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:BwyfMAYsbu0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6999203998686450497",
            "cites_id": [
                "6999203998686450497"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Art\u00edculo 16 a",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "La protecci\u00f3n de los derechos de los consumidores, Santiago, Thomson Reuters, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10479906265438986039",
            "cites_id": [
                "10479906265438986039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cl\u00e1usula resolutoria y pacto comisorio calificado. Tan lejos, tan cerca",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios de Derecho Civil VIII, Jornadas Nacionales de Derecho Civil, Santa \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15974999499217277392",
            "cites_id": [
                "15974999499217277392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "mal praxis en el equipo m\u00e9dico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile, 667-671, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1314039662634323607",
            "cites_id": [
                "1314039662634323607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La influencia del Code en el derecho de las obligaciones.\u00bf Existe la responsabilidad contractual?",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "PIZARRO WILSON, C. y VIDAL OLIa VARES, A., Incumplimiento contractual \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8878154351319640373",
            "cites_id": [
                "8878154351319640373"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios de Derecho privado en homenaje a Christian Larroumet",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:gKiMpY-AVTkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8727692785828048476",
            "cites_id": [
                "8727692785828048476"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ruptura unilateral del contrato. En, JA Gait\u00e1n y F. Mantilla",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "La terminaci\u00f3n del contrato. Nuevas tendencias del derecho comparado, 408-426, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:Dip1O2bNi0gC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8193080818626332637",
            "cites_id": [
                "8193080818626332637"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ruptura unilateral del contrato",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "AA. VV. La terminaci\u00f3n del contrato, Bogot\u00e1, Universidad del Rosario, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6050612747521178420",
            "cites_id": [
                "6050612747521178420"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas Criticas sobre el Fundamento de la Fuerza Obligatoria del Contrato-Fuentes e Interpretacion del Articulo 1545 del Codigo Civil Chileno",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 31, 225, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6279107266916069599",
            "cites_id": [
                "6279107266916069599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Les rem\u00e8des \u00e0 l\u2019inex\u00e9cution contractuelle dans la r\u00e9forme du droit des contrats en France: regard d\u2019un juriste chilien",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revue des contrats, 2, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:bKqednn6t2AC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17027168235303444197",
            "cites_id": [
                "17027168235303444197"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumidores",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Santiago de Chile, Abeledo Perrot y Thomson reuters, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:FAceZFleit8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18280402909968406968",
            "cites_id": [
                "18280402909968406968"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contra el efecto retroactivo de la resoluci\u00f3n por incumplimiento",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "LEGAL PUBLISHING, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15741120427951794806",
            "cites_id": [
                "15741120427951794806"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La responsabilidad por actividades peligrosas: aplique primero y explique despu\u00e9s",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Responsabilidad civil, derecho de seguros y filosof\u00eda del derecho. Homenaje \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:XvxMoLDsR5gC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12516336161611533223",
            "cites_id": [
                "12516336161611533223"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La r\u00e9vision du contrat. Rapport Chilien",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Soci\u00e9t\u00e9 de L\u00e9gislation Compar\u00e9e (ed.), Le contrat: Journ\u00e9es Br\u00e1siliennes \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3204316825698174930",
            "cites_id": [
                "3204316825698174930"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas consideraciones en torno a la determinaci\u00f3n y acciones de filiaci\u00f3n en la ley 19 585",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Ius et Praxis, a\u00f1o 5 (002), 5, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2019797486199735128",
            "cites_id": [
                "2019797486199735128"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La prescripci\u00f3n liberatoria en la responsabilidad civil m\u00e9dica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (6), 849-851, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:MLfJN-KU85MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12624090807831043464",
            "cites_id": [
                "12624090807831043464"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c1. vidal olivares",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Derecho de los contratos. Formaci\u00f3n. Contenido incumplimiento y remedios del \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:ZzlSgRqYykMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1689212346503007769",
            "cites_id": [
                "1689212346503007769"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgo del contrato, incumplimiento contractual y remedios. Una relectura para el Derecho Civil chileno",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Lo p\u00fablico y lo privado en el Derecho, Ed. Thomson Reuters, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=95628972840896670",
            "cites_id": [
                "95628972840896670"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho de los contratos en Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Bases para unos principios de Derecho de los contratos (Universidad del \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:DJbcl8HfkQkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11657243796064064764",
            "cites_id": [
                "11657243796064064764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El control de las cl\u00e1usulas exclusivas y limitativas de responsabilidad. Algunas pistas para su r\u00e9gimen legal",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Gonzalo Figueroa Y\u00e1\u00f1ez et al., Estudios de derecho civil vi, Abeledo Perrot, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2125039807926594465",
            "cites_id": [
                "2125039807926594465"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diligencia, incumplimiento y exoneraci\u00f3n de responsabilidad: Comentario a Sentencia Corte Suprema n\u00b0 de ingreso 1.771-2007",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios de Derecho Civil: Jornadas Nacionales de Derecho Civil 2005-2009 2 \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14675727605019231646",
            "cites_id": [
                "14675727605019231646"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad profesional m\u00e9dica: Diagn\u00f3stico y perspectivas",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Santiago, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:cWzG1nlazyYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6590019939625960412",
            "cites_id": [
                "6590019939625960412"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia un sistema de remedios al incumplimiento contractual",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Estudios de Derecho Civil III, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6279536448546499684",
            "cites_id": [
                "6279536448546499684"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La responsabilidad por da\u00f1o ambiental en perspectiva civil",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Estudios de Derecho privado en homenaje a Christian Larroumet, Fundaci\u00f3n \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8661158844006515172",
            "cites_id": [
                "8661158844006515172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La responsabilidad civil de los hospitales p\u00fablicos. La ley del auge en perspectiva civil",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Estudios de Derecho Civil 2, 401-420, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8400486616321228030",
            "cites_id": [
                "8400486616321228030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las cl\u00e1usulas resolutorias en el Derecho Civil chileno",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "La terminaci\u00f3n del contrato: nuevas tendencias del Derecho comparado, 391-407, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17597232476462706886",
            "cites_id": [
                "17597232476462706886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad civil",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Casos pr\u00e1cticos 5, 49-50, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12447822090070185077",
            "cites_id": [
                "12447822090070185077"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La excepci\u00f3n por incumplimiento contractual en el derecho civil chileno",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "AA. VV., Estudios de Derecho Civil: C\u00f3digo y dogm\u00e1tica en el \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5389511328489984590",
            "cites_id": [
                "5389511328489984590"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe en Derecho sobre la responsabilidad subsidiaria del due\u00f1o de la obra",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado 2, 152-162, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8426758391209483271",
            "cites_id": [
                "8426758391209483271"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas consideraciones en torno a la determinaci\u00f3n y acciones de filiaci\u00f3n en la ley 19.585",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Ius et Praxis 5 (2), 11-29, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8293442495351055986",
            "cites_id": [
                "8293442495351055986"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos fundamentales y los contratos. Una mirada a la Drittwirkung",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Gaceta Jur\u00eddica, 7-21, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18194836543937212406",
            "cites_id": [
                "18194836543937212406"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fisonom\u00eda y efectos de los contratos conexos o grupos de contratos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ius et Praxis 27 (2), 156-174, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:NyGDZy8z5eUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7460230266074712838",
            "cites_id": [
                "7460230266074712838"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Venta y protecci\u00f3n del consumidor. Una visi\u00f3n a trav\u00e9s del caleidoscopio latino americano",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Thomson Reuters, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:tH6gc1N1XXoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16569598987278196216",
            "cites_id": [
                "16569598987278196216"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamento, jerarqu\u00eda y l\u00edmites del cumplimiento espec\u00edfico.\u00bf Una tensi\u00f3n entre dos modelos?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 31 (2), 29-51, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13416650690464734518",
            "cites_id": [
                "13416650690464734518"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mirada cr\u00edtica al intento de unificaci\u00f3n de la responsabilidad civil en el nuevo c\u00f3digo civil y comercial argentino",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de derecho (Concepci\u00f3n) 85 (241), 41-53, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10310530249377642018",
            "cites_id": [
                "10310530249377642018"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Principios Latinoamericanos de Derecho de los Contratos. Textos, presentaci\u00f3n y contenidos fundamentales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Agencia Estatal Bolet\u00edn Oficial del Estado, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:OcBU2YAGkTUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18033115225892776626",
            "cites_id": [
                "18033115225892776626"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentarios al art\u00edculo 16 a",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "de la Maza \u00cd. y Pizarro C.(directores), Barrientos, F.(coord.), La \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1418500201866224382",
            "cites_id": [
                "1418500201866224382"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho y econom\u00eda",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:ODE9OILHJdcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18018600638722753575",
            "cites_id": [
                "18018600638722753575"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incumplimiento l\u00edcito del contrato por el consumidor: derecho de retracto",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Barrientos, Francisca et al. Consumidores, 235-247, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12307278853344872612",
            "cites_id": [
                "12307278853344872612"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho de los contratos en Latinoam\u00e9rica:(bases para unos principios de derecho de los contratos)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "U. Externado de Colombia, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16550677666238583579",
            "cites_id": [
                "16550677666238583579"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imprevisi\u00f3n y excesiva onerosidad.\u00bf Hay espacio para la revisi\u00f3n contractual por excesiva onerosidad sobrevenida",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 329-344, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:HIFyuExEbWQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3019006286913567039",
            "cites_id": [
                "3019006286913567039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Responsabilidad Civil de los Notarios en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Derecho Universidad Cat\u00f3lica del Norte 18 (2), 137-149, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16860619039312237003",
            "cites_id": [
                "16860619039312237003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios de Derecho Civil IV, LegalPublishing",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Santiago de Chile, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:vDijr-p_gm4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16046627718685401007",
            "cites_id": [
                "16046627718685401007"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pago de la compensaci\u00f3n econ\u00f3mica en la jurisprudencia nacional",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Compensaci\u00f3n econ\u00f3mica por divorcio o nulidad, Cuadernos de an\u00e1lisis \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14727986280754423204",
            "cites_id": [
                "14727986280754423204"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La influencia del Code en el C\u00f3digo de Bello en derecho de obligaciones.\u00bf Existe la responsabilidad contractual?",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Cuadernos de Extensi\u00f3n, 81, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3156947003258132815",
            "cites_id": [
                "3156947003258132815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Etude critique sur la responsabilit\u00e9 contractuelle en droit positif chilien",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Paris 2, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:dBIO0h50nwkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2485170519859656979",
            "cites_id": [
                "2485170519859656979"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos fundamentales y los contratos",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Una mirada a la Drittwirkung. Gaceta jur\u00eddica 221, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:yFnVuubrUp4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17533866961629764916",
            "cites_id": [
                "17533866961629764916"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "I\u00f1igo dE la ma za, Carlos pizarro, \u00c1lvaro vidal,\u201cPro yecto Principios Latinoamericanos de de recho de los contratos. Informe Chile\u201d, 2010. pdf",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8999601566934088481",
            "cites_id": [
                "8999601566934088481"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PACTO COMISORIO CALIFICADO. NECESIDAD DE UN ACTO RECEPTICIO POR EL ACREEDOR.(CORTE SUPREMA, 21 DE ENERO DE 2013, ROL 5504-2011).",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:tYavs44e6CUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2431936652190998813",
            "cites_id": [
                "2431936652190998813"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El\" Hecho del Principe\" Como Circunstancia Sobreviniente durante la Ejecuci\u00f3n de Contratos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Derecho de los Desastres 2, 1121-1156, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2423466315453983973",
            "cites_id": [
                "2423466315453983973"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La responsabilidad civil m\u00e9dica por el hecho ajeno",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15847819172024233108",
            "cites_id": [
                "15847819172024233108"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En defensa de la Dogm\u00e1tica: los civilistas hoy",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios jur\u00eddicos en homenaje al profesor Alejandro Guzm\u00e1n Brito, 595-604, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9865808105312865902",
            "cites_id": [
                "9865808105312865902"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios de derecho privado: en homenaje al profesor Christian Larroumet",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad del Rosario, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17333534178346223376",
            "cites_id": [
                "17333534178346223376"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un problema de divorcio en materia de Derecho Internacional Privado",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 157-163, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2036131301723532217",
            "cites_id": [
                "2036131301723532217"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe en derecho\u00bf obliga al responsable subsidiario el acuerdo suscrito ante la Inspecci\u00f3n del trabajo por el responsable directo?\u00bf Posee el responsable subsidiario el \u2026",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 151-164, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15544888634588843455",
            "cites_id": [
                "15544888634588843455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acerca del c\u00f3mputo del plazo de la prescripci\u00f3n extintiva de la acci\u00f3n de indemnizaci\u00f3n contractual",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 117-135, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:AHdEip9mkN0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "introducci\u00f3n a la responsabilidad civil",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:wMgC3FpKEyYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El control constitucional de las leyes restrictivas de responsabilidad civil, a prop\u00f3sito del leasing de autom\u00f3viles",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios constitucionales 20 (1), 4-26, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:IUKN3-7HHlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compatibilidad de la acci\u00f3n resolutoria con la resoluci\u00f3n convencional",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 109-130, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:mlAyqtXpCwEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El deber de informar de los radi\u00f3logos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de radiolog\u00eda 27 (4), 160-163, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:rmuvC79q63oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cl\u00e1usula de indemnidad por reclamos de terceros",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de derecho (Concepci\u00f3n) 89 (250), 141-161, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:86PQX7AUzd4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indemnizaci\u00f3n derivada del no reconocimiento de la filiaci\u00f3n extramatrimonial",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Compensaciones e indemnizaciones en las relaciones familiares, 673-690, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:GtLg2Ama23sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La fuerza mayor del acreedor por imposibilidad del ejercicio de su derecho",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Retos del Derecho Privado en un contexto de crisis, 99-116, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:Ri6SYOTghG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Christian Larroumet: Un hombre sin fronteras",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 11-12, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:_axFR9aDTf0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Damage to construction, force majeure and earthquakes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CARLOS PIZARRO WILSON Y \u00c1LVARO VIDAL OLIVARES, LA COM\u00ac PENSACI\u00d3N ECON\u00d3MICA, SANTIAGO LEGALPUBLISHING, 2009, PP.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:mNrWkgRL2YcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESPONSABILIDAD POR EL HECHO AJENO. ART\u00cdCULOS 2.320 Y 2.322 DEL C\u00d3DIGO CIVIL. CORTE SUPREMA, 5 DE ENERO DEL 2005, ROL: 3640-2004.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:S16KYo8Pm5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXCEPCI\u00d3N DE CONTRATO NO CUMPLIDO. TERCERO C\u00d3MPLICE EN EL INCUMPLIMIENTO CONTRACTUAL (CORTE DE APELACIONES DE LA SERENA, 29 DE MAYO DE 2003, ROL N\u00ba 27.568; CORTE SUPREMA, 6 DE \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:e_rmSamDkqQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PHILIPPE JESTAZ Y CHRISTOPHE JAMIN, LA DOCTRINE, PARIS, DALLOZ, 2003, 314 PP.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL RIESGO IMPREVISTO COMO FACTOR DE DETERMINACI\u00d3N DE LA CONDUCTA DEBIDA. CORTE DE APELACIONES DE SANTIAGO, 14 DE NOVIEMBRE DE 2006, ROL 6812-2001, EN LEXISNEXIS N\u00ba 35663.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:LI9QrySNdTsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESPONSABILIDAD DEL EMPRESARIO POR EL HECHO DEL DEPENDIENTE (CORTE DE APELACIONES DE ANTOFAGASTA, 22 DE JUNIO DE 2002, ROL 14.896, CORTE SUPREMA, 4a SALA, 6 DE NOVIEMBRE DE \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:b1wdh0AR-JQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA CARGA DE LA PRUEBA DE LA CULPA EN LAS OBLIGACIONES DE MEDIO O DILIGENCIA. CORTE SUPREMA, 7 DE SEPTIEMBRE DE 2010, ROL 1089-2009, N\u00ba IDENTIFICADOR LEGAL PUBLISHING 45464.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:kuK5TVdYjLIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESPONSABILIDAD CONTRACTUAL POR EL HECHO DE OTRO. CORTE DE APELACIONES DE SANTIAGO, 4 DE JULIO DE 2008, ROL CORTE 7667-2004, N\u00ba IDENTIFICADOR LEGALPUBLISHING 39305",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INCUMPLIMIENTO REC\u00cdPROCO. RESOLUCI\u00d3N E INDEMNIZACI\u00d3N DE PERJUICIOS. CORTE SUPREMA, ROL 1744-2008, N\u00ba IDENTIFICADOR LEGALPUBLISHING 42558.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESPONSABILIDAD DIRECTA Y NO SUBSIDIARIA DE LA CL\u00cdNICA PRIVADA DE SALUD (CORTE DE APELACIONES DE IQUIQUE, 9 DE ENERO DE 2002; CORTE SUPREMA, 2 DE ABRIL DE 2003).",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CORTE SUPREMA, 1 DE SEPTIEMBRE DE 2014. ROL 7549-2013. CITA EN L\u00cdNEA CL/JUR/6139/2014; 74840. EL M\u00c9DICO DEBE PROBAR LA DILIGENCIA DEBIDA.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:hMsQuOkrut0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POR LA AUTONOM\u00cdA DE LA ACCI\u00d3N INDEMNIZATORIA POR INCUMPLIMIENTO CONTRACTUAL COMENTARIO CORTE DE APELACIONES DE PUNTA ARENAS, 9 DE ENERO DE 2007.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:ILKRHgRFtOwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OBLIGACIONES. RESOLUCI\u00d3N DE CONTRATO E INDEMNIZACI\u00d3N DE PERJUICIOS. LUCRO CESANTE (CORTE SUPREMA, 25 DE MARZO DE 2009, EN LEGAL PUBLISHING N\u00b0 39872)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OBLIGACIONES. NATURALEZA DE LA RESPONSABILIDAD CIVIL DE LA EMPRESA PRINCIPAL EN R\u00c9GIMEN DE SUBCONTRATACI\u00d3N POR LOS ACCIDENTES QUE SUFREN LOS TRABAJADORES DE SUS CONTRATISTAS Y \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Notion and Fonction of Enforceability for the Setting of the Starting Point of the Extinctive Prescription of Obligations",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 47, 543, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:i2xiXl-TujoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principios Latinoamericanos de Derecho de los Contratos. Presentaci\u00f3n, finalidad y \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Opinio Juris in Comparatione 1 (2), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PABLO RODR\u00cdGUEZ GREZ, RESPONSABILIDAD CONTRACTUAL, SANTIAGO, JUR\u00cdDICA, 2003.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESPONSABILIDAD POR EL HECHO AJENO. ART\u00cdCULOS 2.320 Y 2.322 DEL C\u00d3DIGO CIVIL. CORTE SUPREMA, 5 DE ENERO DEL 2005, ROL: 3640-2004.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LEY 19.866. QUE REFORMA LA LEY 18.101 SOBRE ARRENDAMIENTOS DE PREDIOS URBANOS, PUBLICADA EN EL DIARIO OFICIAL DE 11 DE ABRIL DE 2003",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESPONSABILIDAD DEL EMPRESARIO POR EL HECHO DEL DEPENDIENTE (CORTE DE APELACIONES DE ANTOFAGASTA, 22 DE JUNIO DE 2002, ROL 14.896, CORTE SUPREMA, 4a SALA, 6 DE NOVIEMBRE DE \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PHILIPPE JESTAZ Y CHRISTOPHE JAMIN, LA DOCTRINE, PARIS, DALLOZ, 2003, 314 PP.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXCEPCI\u00d3N DE CONTRATO NO CUMPLIDO. TERCERO C\u00d3MPLICE EN EL INCUMPLIMIENTO CONTRACTUAL (CORTE DE APELACIONES DE LA SERENA, 29 DE MAYO DE 2003, ROL N\u00ba 27.568; CORTE SUPREMA, 6 DE \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PABLO RODR\u00cdGUEZ GREZ, RESPONSABILIDAD CONTRACTUAL, SANTIAGO, JUR\u00cdDICA, 2003.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESPONSABILIDAD DIRECTA Y NO SUBSIDIARIA DE LA CL\u00cdNICA PRIVADA DE SALUD (CORTE DE APELACIONES DE IQUIQUE, 9 DE ENERO DE 2002; CORTE SUPREMA, 2 DE ABRIL DE 2003).",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL RIESGO IMPREVISTO COMO FACTOR DE DETERMINACI\u00d3N DE LA CONDUCTA DEBIDA. CORTE DE APELACIONES DE SANTIAGO, 14 DE NOVIEMBRE DE 2006, ROL 6812-2001, EN LEXISNEXIS N\u00ba 35663.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POR LA AUTONOM\u00cdA DE LA ACCI\u00d3N INDEMNIZATORIA POR INCUMPLIMIENTO CONTRACTUAL COMENTARIO CORTE DE APELACIONES DE PUNTA ARENAS, 9 DE ENERO DE 2007.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INFORME EN DERECHO ACERCA DE LA RESPONSABILIDAD SUBSIDIARIA DEL DUE\u00d1O DE LA OBRA",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es posible calificar de novaci\u00f3n objetiva por cambio de causa el pacto de anatocismo acordado en un contrato de cr\u00e9dito?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESPONSABILIDAD CONTRACTUAL POR EL HECHO DE OTRO. CORTE DE APELACIONES DE SANTIAGO, 4 DE JULIO DE 2008, ROL CORTE 7667-2004, N\u00ba IDENTIFICADOR LEGALPUBLISHING 39305",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:0CzhzZyukY4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESPONSABILIDAD CIVIL. RESPONSABILIDAD CIVIL M\u00c9DICA. CIRUG\u00cdA EST\u00c9TICA. OBLIGACI\u00d3N DE RESULTADO. RESPONSABILIDAD OBJETIVA. CORTE SUPREMA, 12 DE SEPTIEMBRE DE 2011. IDENTIFICADOR \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:Ug5p-4gJ2f0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INCUMPLIMIENTO REC\u00cdPROCO. RESOLUCI\u00d3N E INDEMNIZACI\u00d3N DE PERJUICIOS. CORTE SUPREMA, ROL 1744-2008, N\u00ba IDENTIFICADOR LEGALPUBLISHING 42558.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OBLIGACIONES. RESOLUCI\u00d3N DE CONTRATO E INDEMNIZACI\u00d3N DE PERJUICIOS. LUCRO CESANTE (CORTE SUPREMA, 25 DE MARZO DE 2009, EN LEGAL PUBLISHING N\u00b0 39872)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CORTE SUPREMA, 1 DE SEPTIEMBRE DE 2014. ROL 7549-2013. CITA EN L\u00cdNEA CL/JUR/6139/2014; 74840. EL M\u00c9DICO DEBE PROBAR LA DILIGENCIA DEBIDA.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACCI\u00d3N DE REEMBOLSO. OBLIGACI\u00d3N SOLIDARIA. SUBROGACI\u00d3N. RESPONSABILIDAD CIVIL. CORTE SUPREMA, ROL 2954-2006. RECURSO DE CASACI\u00d3N EN EL FONDO RECHAZADO.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PACTO COMISORIO CALIFICADO. NECESIDAD DE UN ACTO RECEPTICIO POR EL ACREEDOR.(CORTE SUPREMA, 21 DE ENERO DE 2013, ROL 5504-2011).",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA CARGA DE LA PRUEBA DE LA CULPA EN LAS OBLIGACIONES DE MEDIO O DILIGENCIA. CORTE SUPREMA, 7 DE SEPTIEMBRE DE 2010, ROL 1089-2009, N\u00ba IDENTIFICADOR LEGAL PUBLISHING 45464.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OBLIGACIONES. NATURALEZA DE LA RESPONSABILIDAD CIVIL DE LA EMPRESA PRINCIPAL EN R\u00c9GIMEN DE SUBCONTRATACI\u00d3N POR LOS ACCIDENTES QUE SUFREN LOS TRABAJADORES DE SUS CONTRATISTAS Y \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL CASO DE AARON V\u00c1SQUEZ Y LA RESPONSABILIDAD POR EL HECHO AJENO. CORTE SUPREMA, SANTIAGO, 22 DE AGOSTO DE 2012. ROL 2830-2012, ACCESO WWW. PODERJUDICIAL. CL Y CORTE DE \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Overview of Latin American Principles of Contract Law",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Derecho Privado, 351-368, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cl\u00e1usula resolutoria en el contrato de arrendamiento de predios urbanos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios de derecho de contratos: En homenaje a Antonio Manuel Morales \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS PRINCIPIOS LATINOAMERICANOS DE DERECHO DE LOS CONTRATOS",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "DERECHO PRIVADO, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:q3CdL3IzO_QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esteban Pereira Fredes (2016).\u00bf Por qu\u00e9 obligan los contratos? Justificaci\u00f3n normativa de la obligatoriedad del v\u00ednculo contractual",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 338-345, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgo del contrato, incumplimiento contractual y remedios: una relectura para el C\u00f3digo Civil chileno",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "La justicia uruguaya: revista jur\u00ecdica, 255-263, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corte Suprema, 25 de noviembre de 2013, N\u00b0 de ingreso Corte Suprema 8.307-12",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 257-260, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maniobras complementarias al examen neurol\u00f3gico del reci\u00e9n nacido",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Segundo Encuentro Investigadores de la RADU-2.014, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incidencia de un nuevo signo fenot\u00edpico en el s\u00edndrome de Down: la desviaci\u00f3n cubital",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Segundo Encuentro Investigadores de la RADU-2.014, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Falta de servicio. Apreciaci\u00f3n in abstracto. T\u00e9cnica exigible. Corte Suprema. 16 de mayo de 2013, rol 7930-2012",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 221-223, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Da\u00f1o colectivo. Da\u00f1o moral. Contaminaci\u00f3n por malos olores. Rol 10.156-2010. Corte Suprema, 7 de mayo 2013",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 217-220, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA NECESARIA UNIFICACION DEL REGIMEN LEGAL EN LA RESPONSABILIDAD CIVIL MEDICA",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "cl\u00e1usula resolutoria y pacto comisorio calificado. Tan lejos tan cerca",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios de Derecho Civil 8, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentarios de jurisprudencia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "N 18 Julio 2012, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:4fGpz3EwCPoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumidores",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "AbeledoPerrot, Legal Publishing, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:P7Ujq4OLJYoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An Analysis of Contract Non-Performance Remedies under French Reform Proposals",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "ZEuP: Zeitschrift f\u00fcr europ\u00e4isches Privatrecht, 229-244, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:4vMrXwiscB8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PRINCIPIOS LATINOAMERICANOS DE DERECHO DE LOS CONTRATOS",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "FUNDACION FERNANDO FUEYO, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:WJVC3Jt7v1AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La exposici\u00f3n de la v\u00edctima al da\u00f1o: desde la culpabilidad a la causalidad",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Derecho de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malpractice in health care teams",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Medica de Chile 139 (5), 667-671, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obligaciones y responsabilidad civil: Inoponibilidad. Nulidad. Protecci\u00f3n de terceros, teor\u00eda de la apariencia. Corte suprema, 13 de agosto de 2009, rol n\u00b0 785-2008, en legal \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Derecho Privado, 2, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obligaciones y responsabilidad civil: El papel morigerador de la buena fe en la determinaci\u00f3n del sujeto obligado. La t\u00e9cnica del levantamiento del velo societario y la \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Derecho Privado, 2, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Compensacion Economica En El Derecho Matrimonial Chileno",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:ClCfbGk0d_YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carlos Pizarro Wilson y \u00c1lvaro Vidal Olivares, La compensaci\u00f3n econ\u00f3mica, Santiago Legalpublishing, 2009, pp.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 267-271, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El conflicto derecho al honor versus libertad de expresi\u00f3n e informaci\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Pensamientos jur\u00eddicos y palabras dedicadas a Rafael Ballar\u00edn, 763-778, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obligaciones y Responsabilidad Civil",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 161-167, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ruptura unilateral del contrato",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "La terminaci\u00f3n del contrato: nuevas tendencias del Derecho comparado, 408-426, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obligaciones y Responsabilidad Civil",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 259-264, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fernando Fueyo Laneri",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:9pM33mqn1YgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Critical appraisal: Intensive lipid lowering with atorvastatin in patients with stable coronary disease.",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "REVISTA MEDICA DE CHILE 134 (3), 391-394, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentarios de jurisprudencia: Sentencia de la Corte Suprema de 6 de mayo de 2004",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado 4, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Causalidad. Admisi\u00f3n del recurso de casaci\u00f3n en el fondo por infracci\u00f3n a las reglas de la causalidad.(Corte Suprema, 4\u00aa sala, 26 de enero de 2004, n\u00ba ingreso 2947-02).",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:PVjk1bu6vJQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El caso fortuito como defensa del deudor",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Responsabilidad civil: Casos pr\u00e1cticos, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Doctrine (Philippe Jestaz y Christophe Jamin)",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista chilena de derecho 31 (1), 195-196, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temas de responsabilidad civil",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Ediciones Universidad Diego Portales, Escuela de Derecho, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La interpretaci\u00f3n contra legem del art\u00edculo 2356 del c\u00f3digo civil colombiano",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Pizarro Wilson, Carlos. Temas de responsabilidad civil. Cuadernos de \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protecci\u00f3n y tutela de los derechos fundamentales y las libertades p\u00fablicas en el derecho positivo franc\u00e9s",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Estudios Socio-Jur\u00eddicos 5 (2), 17-57, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principios fundamentales para la planificaci\u00f3n de la agricultura de regad\u00edo en el distrito Arenal: 2: Etapa del Proyecto de Riego Arenal-Tempisque",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Instituto Interamericano de Cooperaci\u00f3n para la Agricultura (IICA), 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neuromuscular mouth-face changes",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "Revista chilena de pediatria 52 (4), 299-303, 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neuromuscular bucco-facial changes",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "Revista chilena de pediatria 52 (4), 299-303, 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios Socio-Jur\u00eddicos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:4xDN1ZYqzskC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u524d\u5951\u7d04\u300d \u306b\u95a2\u3059\u308b\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8 \u2460",
                "citation": "\u6176\u61c9\u7fa9\u587e\u5927\u5b66\u5927\u5b66\u9662\u6cd5\u52d9\u7814\u7a76\u79d1, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:HtS1dXgVpQUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u5951\u7d04\u8b72\u6e21\u300d \u306b\u95a2\u3059\u308b\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8 \u2461",
                "citation": "\u6176\u61c9\u7fa9\u587e\u5927\u5b66\u5927\u5b66\u9662\u6cd5\u52d9\u7814\u7a76\u79d1, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:QYdC8u9Cj1oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones generales de la contrataci\u00f3n y clausulas abusivas",
                "citation": "Santiago Universidad de Chile, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:YohjEiUPhakC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios de derecho privado en homenaje al profesor Christian Larroumet",
                "citation": "Universidad del Rosario; Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentarios de jurisprudencia",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VALOR PROSPECTIVO DE LAS ANOMALIAS RADIOMETRICAS GAMMA EN ROCAS VOLCANICAS CON ALTERACION POTASICA Y MINERALIZACI\u00dcN AURIFERA DEL DISTRITO DE ANDACOLLO (Regi\u00f3n de Coquimbo).",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Wbg5yB8AAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}