{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "X6tQhBAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ang\u00e9lica Bonilla",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=X6tQhBAAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Alberto Hurtado - Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n",
        "Sociolog\u00eda",
        "\u00c9lites",
        "Formacii\u00f3n ciudadana"
    ],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Angelica-Bonilla",
    "citedby": 32,
    "citedby5y": 31,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2018": 1,
        "2019": 3,
        "2020": 4,
        "2021": 11,
        "2022": 5,
        "2023": 6,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capital profesional del sector particular subvencionado en Chile:\u00bf Una oferta diversa o desigual",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "De la Reforma a la transformaci\u00f3n. Capacidades, innovaci\u00f3n y regulaci\u00f3n de \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X6tQhBAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15388046478301252069",
            "cites_id": [
                "15388046478301252069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La experiencia de las familias con el Nuevo Sistema de Admisi\u00f3n Escolar: Un cambio cultural en marcha",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Serie Estudios en Justicia Educacional 2, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X6tQhBAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2074239304091754660",
            "cites_id": [
                "2074239304091754660"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevo sistema de admisi\u00f3n escolar\u00bf Conviene reformarlo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "De la reforma a la transformaci\u00f3n. Capacidades, innovaciones y regulaci\u00f3n de \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X6tQhBAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16283074205217501199",
            "cites_id": [
                "16283074205217501199"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medici\u00f3n de actitudes hacia la igualdad de derechos entre g\u00e9neros en pruebas internacionales: Implicancias respecto a su validez",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Validez de evaluaciones educacionales en Chile y Latinoam\u00e9rica, 329-353, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X6tQhBAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13387597678456771279",
            "cites_id": [
                "13387597678456771279"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gustos y pr\u00e1cticas culturales de estudiantes de carreras y universidades de \u00e9lite en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Psicoperspectivas 22 (2), 97-112, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X6tQhBAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13245203273181299567",
            "cites_id": [
                "13245203273181299567"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Measuring attitudes towards gender equality in international tests: Implications for their validity",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Validity of Educational Assessments in Chile and Latin America, 259-280, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X6tQhBAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6388258316177839942",
            "cites_id": [
                "6388258316177839942"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School admissions and educational justice: Parents' moral dilemmas facing the new Chilean school admission system",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 31, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X6tQhBAAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kellundungun pepi konam chillkatuwe ruka mew, we sistema mew.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X6tQhBAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pobreza y el cr\u00e9dito: Entre la inclusi\u00f3n y la vulnerabilidad.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista CIS 12 (19), 82-100, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X6tQhBAAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}