{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "XDt5RDsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "UGARTE JOSE LUIS .",
    "affiliation": "Profesor de Derecho, Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "derecho"
    ],
    "email_domain": "@udp.cl",
    "citedby": 1339,
    "citedby5y": 540,
    "hindex": 19,
    "hindex5y": 13,
    "i10index": 37,
    "i10index5y": 15,
    "cites_per_year": {
        "2001": 5,
        "2002": 3,
        "2003": 4,
        "2004": 11,
        "2005": 15,
        "2006": 9,
        "2007": 24,
        "2008": 22,
        "2009": 34,
        "2010": 33,
        "2011": 47,
        "2012": 58,
        "2013": 60,
        "2014": 63,
        "2015": 93,
        "2016": 83,
        "2017": 106,
        "2018": 86,
        "2019": 97,
        "2020": 108,
        "2021": 109,
        "2022": 136,
        "2023": 76,
        "2024": 14
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nuevo derecho del trabajo",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Editorial Universitaria, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 179,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11526197952946068162",
            "cites_id": [
                "11526197952946068162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La tutela de derechos fundamentales y el derecho del trabajo: de erizo a zorro",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 20 (2), 49-67, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 91,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3511478961886261134",
            "cites_id": [
                "3511478961886261134"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tutela de derechos fundamentales del trabajador",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Legal Publishing, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 82,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1129629389751576916",
            "cites_id": [
                "1129629389751576916"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El acoso laboral: entre el Derecho y la Psicolog\u00eda",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 221-231, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 72,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12876621705511424997",
            "cites_id": [
                "12876621705511424997"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tutela laboral de derechos fundamentales y carga de la prueba",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 215-228, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 69,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9570594808933741881",
            "cites_id": [
                "9570594808933741881"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Negociaci\u00f3n colectiva y libertad sindical: un enfoque cr\u00edtico",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Legal Publishing, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16685508884306075953",
            "cites_id": [
                "16685508884306075953"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Privacidad, trabajo y derechos fundamentales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios constitucionales 9 (1), 13-36, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11253387583094552365",
            "cites_id": [
                "11253387583094552365"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La subordinaci\u00f3n jur\u00eddica y los desaf\u00edos del nuevo mundo del trabajo",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Gaceta Laboral 11 (1), 23-50, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8391454391982249634",
            "cites_id": [
                "8391454391982249634"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto legal de empresa y el derecho laboral: c\u00f3mo salir del laberinto",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 185-213, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14516563610692907499",
            "cites_id": [
                "14516563610692907499"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre relaciones laborales triangulares: La subcontrataci\u00f3n y el suministro de trabajadores",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Ius et Praxis 12 (1), 11-29, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17126444573591410806",
            "cites_id": [
                "17126444573591410806"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inspecci\u00f3n del trabajo en Chile: vicisitudes y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Derecho Social, 187-204, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4233621639330552700",
            "cites_id": [
                "4233621639330552700"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interpretaci\u00f3n y derechos fundamentales en la empresa",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Ed. Jur\u00eddica ConoSur, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13929879493100403644",
            "cites_id": [
                "13929879493100403644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La constitucionalizaci\u00f3n del derecho del trabajo: la tutela de derechos fundamentales",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Derecho Social, 249-273, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7603356667838797051",
            "cites_id": [
                "7603356667838797051"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interpretaci\u00f3n y derechos fundamentales en la empresa",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Conosur. Santiago de Chile, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16708638143172442084",
            "cites_id": [
                "16708638143172442084"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a la intimidad y la relaci\u00f3n laboral",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Doctrina, Estudios y comentarios en el Bolet\u00edn Oficial de la Direcci\u00f3n del \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12292178636158145394",
            "cites_id": [
                "12292178636158145394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos fundamentales, tutela y trabajo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Legal Publishing Chile, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18187634598448588248",
            "cites_id": [
                "18187634598448588248"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho del Trabajo: invenci\u00f3n, teor\u00eda y cr\u00edtica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Editorial Thomson Reuters. Chile, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2353036141654563058",
            "cites_id": [
                "2353036141654563058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La huelga como derecho fundamental",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Informe anual sobre derechos humanos en Chile 2008, 135-174, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3164918970887399169",
            "cites_id": [
                "3164918970887399169"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Huelga y derecho",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Santiago, Thomson Reuters, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6657780541548595786",
            "cites_id": [
                "6657780541548595786"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo en empresas de plataforma: subordinaci\u00f3n y mas all\u00e1",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 17-49, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14328944609546906977",
            "cites_id": [
                "14328944609546906977"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos fundamentales en el contrato de trabajo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Legal Publishing, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6971402188183445860",
            "cites_id": [
                "6971402188183445860"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho del trabajo, flexibilidad laboral y an\u00e1lisis econ\u00f3mico del derecho",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "LexisNexis, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15983659913614249972",
            "cites_id": [
                "15983659913614249972"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Suministro de trabajadores y trabajo temporal:\u00bf Empresas sin trabajadores?",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista laboral chilena 8 (6), 76-90, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2282896886324479361",
            "cites_id": [
                "2282896886324479361"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La subordinaci\u00f3n en el derecho laboral chileno",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "LegalPublishing, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4950975846788315616",
            "cites_id": [
                "4950975846788315616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La colisi\u00f3n de derechos fundamentales en el contrato de trabajo y el principio de proporcionalidad",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13836946772880333703",
            "cites_id": [
                "13836946772880333703"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho del trabajo; invenci\u00f3n, teor\u00eda y cr\u00edtica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "LegalPublishing, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10951943983334213555",
            "cites_id": [
                "10951943983334213555"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a la no discriminaci\u00f3n en el trabajo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "LegalPublishing, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18261314141549261832",
            "cites_id": [
                "18261314141549261832"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica nacional de desarrollo urbano: ciudades sustentables y calidad de vida",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "PNUD, MINVU, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16350614946120555206",
            "cites_id": [
                "16350614946120555206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El trabajador en su soledad. El modelo de relaciones laborales chileno y la promesa no cumplida",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Transformaciones del trabajo, subjetividad e identidad. Lecturas \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1256309791236587610",
            "cites_id": [
                "1256309791236587610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Modelo de Trabajo en Chile y los Derechos de los Trabajadores",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Informe anual sobre derechos humanos en Chile, 381-405, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10908969433114059245",
            "cites_id": [
                "10908969433114059245"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos fundamentales del trabajador y la buena fe en el debate espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 141-164, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10114073951039906935",
            "cites_id": [
                "10114073951039906935"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nuevo derecho del trabajo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Thomson Reuters, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5512316260838257392",
            "cites_id": [
                "5512316260838257392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos en su nueva hora: la teor\u00eda externa de los derechos fundamentales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 18 (2), 361-373, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2718663967170775286",
            "cites_id": [
                "2718663967170775286"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones laborales triangulares: La subcontrataci\u00f3n y el suministro de trabajadores en la nueva Ley Chilena",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista do Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o 30, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9332840788514570327",
            "cites_id": [
                "9332840788514570327"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libertad Sindical y Constituci\u00f3n: C\u00f3mo superar una vieja lectura",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Laboral Chilena 10 (4), 69, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7790609035397688303",
            "cites_id": [
                "7790609035397688303"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Derechos Fundamentales del trabajador; El nuevo procedimiento de tutela laboral",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Ensayos Jur\u00eddicos 2, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5794593166414697375",
            "cites_id": [
                "5794593166414697375"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos fundamentales y la relaci\u00f3n laboral: el largo camino a los tribunales",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Anuario de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social 2, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14162809912486250330",
            "cites_id": [
                "14162809912486250330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos fundamentales en el trabajo, poder y nuevas tecnolog\u00edas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista IUS 14 (45), 81-106, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7332238809638540874",
            "cites_id": [
                "7332238809638540874"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos fundamentales del trabajador: en nuevo procedimiento de tutela laboral",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8644343434384102489",
            "cites_id": [
                "8644343434384102489"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los actos propios en materia laboral o gu\u00eda de c\u00f3mo inventarse una doctrina",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Laboral Chilena, 90-93, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16198256319262308977",
            "cites_id": [
                "16198256319262308977"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reforma laboral del 2001: luces y sombras",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista Laboral Chilena, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2747223645905862556",
            "cites_id": [
                "2747223645905862556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El contenido del Contrato individual de Trabajo",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Bolet\u00edn Oficial de la Direcci\u00f3n del Trabajo, 18, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=527462720771320889",
            "cites_id": [
                "527462720771320889"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El acoso laboral: tutela y prueba de la lesi\u00f3n de los derechos fundamentales. Iut et Praxis, 20 (1), 67-90",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16753721973065763948",
            "cites_id": [
                "16753721973065763948"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La simulaci\u00f3n laboral del art\u00edculo 478: un caso de fraude a la ley",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Bolet\u00edn oficial de la Direcci\u00f3n del Trabajo, 4-9, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18081332724270791575",
            "cites_id": [
                "18081332724270791575"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis Eco-n\u00f3mico del Derecho",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "El derecho laboral y sus enemigos, Montevideo, Fundaci\u00f3n de, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6825752466720607041",
            "cites_id": [
                "6825752466720607041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El trabajo en la Constituci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "La Constituci\u00f3n chilena. Una revisi\u00f3n cr\u00edtica a su pr\u00e1ctica pol\u00edtica. LOM \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3525522352153608671",
            "cites_id": [
                "3525522352153608671"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La huelga en el derecho laboral chileno: superando el espejismo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Recuperado de: http://www. infojuris. cl/la-huelga-en-el-derecho-laboral \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11533240201803327356",
            "cites_id": [
                "11533240201803327356"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Negociaci\u00f3n colectiva y libertad sindical. Una aproximaci\u00f3n critica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Santiago: Legal Publishing, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10994005153179331547",
            "cites_id": [
                "10994005153179331547"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nuevo procedimiento de tutela de derechos laborales",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Lexis Nexis, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10392944749735633471",
            "cites_id": [
                "10392944749735633471"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cultura de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica en la educaci\u00f3n superior en Colombia. Una aproximaci\u00f3n desde seis universidades del pa\u00eds",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Programa de Maestr\u00eda en Direcci\u00f3n Universitaria. Bogot\u00e1: Universidad de los \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15968845585737164625",
            "cites_id": [
                "15968845585737164625"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto legal de empresa en el derecho laboral chileno: mucho ruido, pocas nueces",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista Laboral Chilena, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18263655391288874128",
            "cites_id": [
                "18263655391288874128"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La descentralizaci\u00f3n productiva: la nueva moda en las relaciones laborales",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista Laboral Chilena, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2604794253333991668",
            "cites_id": [
                "2604794253333991668"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La igualdad jur\u00eddica y la discriminaci\u00f3n laboral: revisi\u00f3n de algunas situaciones problem\u00e1ticas",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Santiago Universidad de Chile, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12958081976031740621",
            "cites_id": [
                "12958081976031740621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Citizenship and Disadvantaged Groups in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Lexington Books, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11950384015464892605",
            "cites_id": [
                "11950384015464892605"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho, trabajo y privacidad",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Santiago: Abeledo Perrot, 1, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2145738669033358428",
            "cites_id": [
                "2145738669033358428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Puede el trabajador renunciar a sus derechos reconocidos por normas legales",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Actualidad Empresarial 221, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6868977467245510004",
            "cites_id": [
                "6868977467245510004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La subordinaci\u00f3n jur\u00eddica y jurisprudencia judicial: la flexibilidad laboral de los jueces",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Estudios Laborales 1, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13600632113693622320",
            "cites_id": [
                "13600632113693622320"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protecci\u00f3n de los trabajadores",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Estudio nacional de Chile. Santiago: Recuperado on line, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4193909817283080353",
            "cites_id": [
                "4193909817283080353"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La tutela de derechos fundamentales del trabajador: notas a prop\u00f3sito del nuevo procedimiento",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Derecho Laboral. Revista de doctrina, jurisprudencia e informaciones \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9825166077278540058",
            "cites_id": [
                "9825166077278540058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajadores en empresas de la plataforma: subordinaci\u00f3n y m\u00e1s all\u00e1",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado 35, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9423021466084809398",
            "cites_id": [
                "9423021466084809398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Negociaci\u00f3n colectiva y huelga en la reforma laboral chilena (Ley n\u00ba 20.940 del 2016)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Recientes tendencias del derecho sindical en Iberoam\u00e9rica, 161-169, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=317581951134848049",
            "cites_id": [
                "317581951134848049"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Andlisis Econ\u00f3mico del Derecho. El derecho Laboral y sus enemigos",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Fundaci\u00f3n de Cultura Universitaria, Uruguay, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3666326206322362815",
            "cites_id": [
                "3666326206322362815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La expansi\u00f3n del derecho del trabajo. Weimar y sus antepasados",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista latinoamericana de derecho social, 103-133, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15499291214337471855",
            "cites_id": [
                "15499291214337471855"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe en derecho. Acoso sexual y sexista en el trabajo. Revisi\u00f3n desde la doctrina y la jurisprudencia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Santiago de Chile: Poder Judicial de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12893208468457788600",
            "cites_id": [
                "12893208468457788600"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una distinci\u00f3n conceptual entre la afectaci\u00f3n de los derechos fundamentales y la provocaci\u00f3n del da\u00f1o moral",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Fundamentos filos\u00f3ficos del Derecho civil chileno, 413-436, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11055138166517112318",
            "cites_id": [
                "11055138166517112318"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Privacidad, trabajo y derecho",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Derecho & Sociedad, 13-23, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12264857371080929953",
            "cites_id": [
                "12264857371080929953"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Focus America Latina. Latinoam\u00e9rica y la OIT: el m\u00ednimo como m\u00e1ximo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Lavoro e diritto 33 (3), 481-498, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6092738005649184731",
            "cites_id": [
                "6092738005649184731"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La huelga en el derecho laboral chileno: superando el espejismo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "l\u00ednea] Jornadas del Trabajo, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15572406370160185802",
            "cites_id": [
                "15572406370160185802"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El grupo de empresas en el derecho chileno: la empresa unitaria en material laboral",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Laboral y de la Seguridad Social 2 (3), 79-88, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11675296245662122611",
            "cites_id": [
                "11675296245662122611"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho del trabajo en juego: la Direcci\u00f3n del Trabajo versus la Corte Suprema",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Gaceta Jur\u00eddica 372, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5804255050944365109",
            "cites_id": [
                "5804255050944365109"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La prueba en tutela laboral",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7895822787852748074",
            "cites_id": [
                "7895822787852748074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eduardo y UGARTE Cataldo, Jos\u00e9 Luis. Negociaci\u00f3n Colectiva y Libertad Sindical. Un Enfoque Cr\u00edtico",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Santiago, Legal Publishing, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=100514671883043044",
            "cites_id": [
                "100514671883043044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La tutela de derechos fundamentales y el Derecho del Trabajo",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de Derecho XX, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4746993626999690521",
            "cites_id": [
                "4746993626999690521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una nota sobre el mundial de los PIB por habitante y la clasificaci\u00f3n de Espa\u00f1a",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Cuadernos de Informaci\u00f3n econ\u00f3mica, 159-168, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13460494421973716996",
            "cites_id": [
                "13460494421973716996"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La privatizaci\u00f3n en el y del Reino Unido",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Cuadernos de Informaci\u00f3n econ\u00f3mica, 77-83, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6372373749358357393",
            "cites_id": [
                "6372373749358357393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La crisis internacional de solvencia",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Informaci\u00f3n Comercial Espa\u00f1ola, ICE: Revista de econom\u00eda, 99-104, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7590654351872433732",
            "cites_id": [
                "7590654351872433732"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho del Trabajo",
                "citation": "Flexibilidad Laboral y An\u00e1lisis, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12682683557736620513",
            "cites_id": [
                "12682683557736620513"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Suministro de trabajadores y trabajo temporal:\u00bf Empresas sin trabajadores?",
                "citation": "Revista Laboral Chilena, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2599060563673241899",
            "cites_id": [
                "2599060563673241899"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo en empresas de plataforma: subordinaci\u00f3n y mas all\u00e1",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 17-49, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15457004555361155551",
            "cites_id": [
                "15457004555361155551"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teoria del derecho de huelga, constitucion y contenido protegido",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Trabajo y derecho: nueva revista de actualidad y relaciones laborales, 23-38, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12938716808183412952",
            "cites_id": [
                "12938716808183412952"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos humanos en la relaci\u00f3n de trabajo: el caso del acoso moral",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Informe anual sobre derechos humanos en Chile 2011, 265-283, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11383802625209003190",
            "cites_id": [
                "11383802625209003190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El futuro condicionado de la econom\u00eda marroqu\u00ed",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Econom\u00eda exterior: estudios de la revista Pol\u00edtica Exterior sobre la \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12332755971331353176",
            "cites_id": [
                "12332755971331353176"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Un nuevo trabajo a domicilio?",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Proposiciones,(32), 108-130, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16842984151094792334",
            "cites_id": [
                "16842984151094792334"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La corrupci\u00f3n y su circunstancia econ\u00f3mica",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Cuadernos de Informaci\u00f3n econ\u00f3mica, 76-82, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13157734032466124357",
            "cites_id": [
                "13157734032466124357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El estado de la transici\u00f3n a fines de 1995",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Economistas 14 (69), 48-52, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6727077220400200968",
            "cites_id": [
                "6727077220400200968"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La inflaci\u00f3n y la desinflaci\u00f3n, en algunos contextos recientes",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Cuadernos de Informaci\u00f3n econ\u00f3mica, 45-54, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=782510905172714696",
            "cites_id": [
                "782510905172714696"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El estado de la transici\u00f3n al sistema de mercado de las econom\u00edas post-sovi\u00e9ticas",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Economistas 13 (64), 65-71, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=460633670122660384",
            "cites_id": [
                "460633670122660384"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De las tribulaciones del pa\u00eds deudor y de sus indicadores",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "Informaci\u00f3n Comercial Espa\u00f1ola, 7-17, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8268381560485006393",
            "cites_id": [
                "8268381560485006393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contenidos y limitaciones econ\u00f3micas de las econom\u00edas regionales",
                "pub_year": "1977",
                "citation": "Informaci\u00f3n Comercial Espa\u00f1ola, ICE: Revista de econom\u00eda, 57-66, 1977"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6614421066522213263",
            "cites_id": [
                "6614421066522213263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ugarte Cataldo, Jos\u00e9 Luis (2004) Derecho del Trabajo, flexibilidad laboral y an\u00e1lisis econ\u00f3mico del derecho",
                "citation": "Santiago: LexisNexis, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9032734891768595694",
            "cites_id": [
                "9032734891768595694"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ugarte Cataldo, Jos\u00e9 Luis (2007) El nuevo Derecho del Trabajo",
                "citation": "Santiago: Editorial LexisNexis, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7541928974625691627",
            "cites_id": [
                "7541928974625691627"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho a la desconexi\u00f3n digital: editando un nuevo derecho",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Trabajo y derecho: nueva revista de actualidad y relaciones laborales, 3, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u2019\u00e9largissement de la l\u00e9gislation du travail. Weimar et ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista latinoamericana de derecho social, 103-133, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The expansion of labor law. Weimar and its ancestors",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista latinoamericana de derecho social, 103-133, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libertad de expresi\u00f3n: apuntes sobre su reconocimiento y contenido en el trabajo.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamental Labor Rights, Power and New Technologies",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista IUS 14 (45), 81-106, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE LEGAL CONCEPT OF BUSINESS AND LABOR LAW: HOW TO GET OUT OF THE MAZE",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La huelga: entre el hecho y el derecho",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista derecho del trabajo, 39-56, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DERECHOS FUNDAMENTALES DEL EMPLEADOR Y DEL TRABAJADOR EN EL NUEVO PROCEDIMIENTO DE TUTELA LABORAL: ANALISIS Y SOLUCION DE SU COLISION",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Huelga y derecho",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista derecho del trabajo, 177-182, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Negociaci\u00f3n colectiva, huelga y reforma: una nueva cartograf\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Anuario de Derecho P\u00fablico, 355-364, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "tutela laboral de derechos fundamentales y carga de la prueba-http://www. scielo. cl/pdf/rdpucv/n33/a05. pdf",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Huelga como derecho fundamental: Notas a prop\u00f3sito de unas sentencias",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Anuario de Derecho P\u00fablico, 192-200, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discriminaci\u00f3n, derecho y trabajo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista derecho del trabajo, 7-28, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Huelga pol\u00edtica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Diccionario internacional de derecho del trabajo y de la seguridad social \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notoria mala conducta y privacidad",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista derecho del trabajo, 154-157, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El grupo de empresas en el derecho chileno: la empresa unitaria en materia laboral",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista derecho del trabajo, 19-26, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho de huelga",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Diccionario internacional de derecho del trabajo y de la seguridad social \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Privacidad del trabajador",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Diccionario internacional de derecho del trabajo y de la seguridad social \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Huelga pol\u00edtica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "BAYLOS GRAU, AP, FLORENCIO THOM\u00c9, C. y GARC\u00cdA SCHWARZ, R.(Coords.) et al \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La rehabilitaci\u00f3n de los principios del derecho del trabajo y el concepto del derecho.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Derecho Laboral. Revista de doctrina, jurisprudencia e informaciones \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vida privada al interior de la empresa. Un e-mail al trabajador.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL ACOSO MORAL O MOBBING Y LA ACCION DE TUTELA EN LA NUEVA JUSTICIA LABORAL",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL ACOSO MORAL O MOBBING Y LA ACCION DE TUTELA EN LA NUEVA JUSTICIA LABORAL",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PRIVACY, WORK AND FUNDAMENTAL RIGHTS",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "ESTUDIOS CONSTITUCIONALES 9 (1), 13-35, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAAMA\u00d1O ROJO, Eduardo y UGARTE CATALDO, Jos\u00e9 Luis. Negociaci\u00f3n Colectiva y Libertad Sindical. Un enfoque Cr\u00edtico. Santiago: LegalPublishing, 110 pp.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social 1 (1), 167-171, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UGARTE CATALDO, Jos\u00e9 Luis. Tutela de derechos fundamentales del trabajador. Santiago: LegalPublishing, 2009, 102 pp.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social 1 (1), 180-185, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones laborales en deuda: entre la autonom\u00eda individual y la negociaci\u00f3n colectiva",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Mensaje 58 (583), 8-11, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE CONSTITUCIONALIZACION OF THE LABOR LAW: THE TUTELAGE OF FUNDAMENTAL RIGHTS",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "REVISTA LATINOAMERICANA DE DERECHO SOCIAL 7, 249-273, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LABOR INSPECTION IN CHILE: VICISSITUDES AND CHALLENGES",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "REVISTA LATINOAMERICANA DE DERECHO SOCIAL 6, 187-204, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre las relaciones triangulares: la subcontrataci\u00f3n y el suministro de trabajadores",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Ius et Praxis. Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas y Sociales 12 (1), 32-40, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos fundamentales del trabajador: el nuevo procedimiento de tutela laboral",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado, Facultad de Derecho, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juridic Subordination and the Challenges of a New Labor World",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Gaceta Laboral 11 (1), 23-50, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deberes Eticos y Contrato de Trabajo",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre el buen gobierno, el malo y el regular",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Econom\u00eda exterior: estudios de la revista Pol\u00edtica Exterior sobre la \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de los principios del derecho laboral a la luz de la jurisprudencia nacional",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis econ\u00f3mico del derecho: el derecho laboral y sus enemigos",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Fundaci\u00f3n de Cultura Universitaria, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La econom\u00eda de los nietos de Keynes",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Cuadernos de Informaci\u00f3n econ\u00f3mica, 81-84, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Soberan\u00eda e independencia en la europa del euro",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Cuadernos de Informaci\u00f3n econ\u00f3mica, 107-111, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf No tan molesta senectud?",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Cuadernos de Informaci\u00f3n econ\u00f3mica, 169-174, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evoluci\u00f3n de la econom\u00eda china",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Cuadernos de Informaci\u00f3n econ\u00f3mica, 181-183, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 camino se hace al andar por la tercera v\u00eda?",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Cuadernos de Informaci\u00f3n econ\u00f3mica, 110-116, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Origen y futuro de las econom\u00edas ex sovi\u00e9ticas",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Econom\u00eda exterior: estudios de la revista Pol\u00edtica Exterior sobre la \u2026, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acerca del futuro del pasado de la econom\u00eda rusa",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Cuadernos de Informaci\u00f3n econ\u00f3mica, 93-98, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del neoliberalismo al neolaborismo o Prometeo recompensado en Gran Breta\u00f1a",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Cuadernos de Informaci\u00f3n econ\u00f3mica, 37-40, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La privatizaci\u00f3n en los pa\u00edses del Este: Posibles lecciones para los del Oeste",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Cuadernos de Informaci\u00f3n econ\u00f3mica, 47-54, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El BERD cumple cinco a\u00f1os",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Informaci\u00f3n Comercial Espa\u00f1ola, ICE: Revista de econom\u00eda, 107-111, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La coyuntura en las econom\u00edas de la OCDE a mediados de 1996",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Cuadernos de Informaci\u00f3n econ\u00f3mica, 44-48, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La transici\u00f3n (y su posible retroceso) en las econom\u00edas del Este a principios de 1996",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Cuadernos de Informaci\u00f3n econ\u00f3mica, 29-36, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una ojeada al federalismo alem\u00e1n",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Cuadernos de Informaci\u00f3n econ\u00f3mica, 115-122, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El BERD cumple cinco a  os",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "INFORMACION COMERCIAL ESPANOLA-MONTHLY EDITION-, 107-112, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evoluci\u00f3n reciente de la econom\u00eda alemana y el\" pacto para el trabajo\"",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Cuadernos de Informaci\u00f3n econ\u00f3mica, 47-52, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La desamortizaci\u00f3n de las econom\u00edas post-sovi\u00e9ticas",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Cuadernos de Informaci\u00f3n econ\u00f3mica, 40-46, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contrastes hispano-brit\u00e1nicos frente a Europa",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Cuadernos de Informaci\u00f3n econ\u00f3mica, 49-54, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exitos y otros resultados de la transformaci\u00f3n sist\u00e9mica en Polonia",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Cuadernos de Informaci\u00f3n econ\u00f3mica, 39-48, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las econom\u00edas post-sovi\u00e9ticas en el cuarto a\u00f1o de la transici\u00f3n",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Economistas 12 (60), 47-52, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La transici\u00f3n del Plan al Mercado, en su tercer a\u00f1o",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Economistas 11 (55), 38-42, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del plan al mercado: la te\u00f3rica y un par de casos pr\u00e1cticos",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Informaci\u00f3n Comercial Espa\u00f1ola, ICE: Revista de econom\u00eda, 7-22, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Economias en transicion: un balance a principios de 1992",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Revista de econom\u00eda (Madrid), 29-35, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la decadencia (de las tasas de crecimiento) de Occidente",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Informaci\u00f3n Comercial Espa\u00f1ola, ICE: Revista de econom\u00eda, 7-14, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El super-milagro coreano y sus amenazas",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Informaci\u00f3n Comercial Espa\u00f1ola, ICE: Revista de econom\u00eda, 93-106, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alcance y l\u00edmites de la internacionalizaci\u00f3n en las econom\u00edas contempor\u00e1neas",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Informaci\u00f3n Comercial Espa\u00f1ola, ICE: Revista de econom\u00eda, 147-164, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La crisis de la deuda externa (continuaci\u00f3n)",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Informaci\u00f3n Comercial Espa\u00f1ola, ICE: Revista de econom\u00eda, 119-138, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9xito y fracaso de la construcci\u00f3n europea",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Informaci\u00f3n Comercial Espa\u00f1ola, ICE: Revista de econom\u00eda, 7-24, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El d\u00eda siguiente",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Informaci\u00f3n Comercial Espa\u00f1ola, ICE: Revista de econom\u00eda, 29-44, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capturas estad\u00edsticas de flujos y stocks financieros internacionales",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "Informaci\u00f3n Comercial Espa\u00f1ola, 44-55, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuatro dimensiones de la problem\u00e1tica regional en Espa\u00f1a",
                "pub_year": "1975",
                "citation": "Informaci\u00f3n Comercial Espa\u00f1ola, ICE: Revista de econom\u00eda, 198-207, 1975"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seguro de cr\u00e9dito a la exportaci\u00f3n.",
                "pub_year": "1973",
                "citation": "Informaci\u00f3n Comercial Espa\u00f1ola, ICE: Revista de econom\u00eda, 265-272, 1973"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seguro de cr\u00e9dito a la exportaci\u00f3n",
                "pub_year": "1972",
                "citation": "Informaci\u00f3n Comercial Espa\u00f1ola, ICE: Revista de econom\u00eda, 131-140, 1972"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas de la planificaci\u00f3n central",
                "pub_year": "1969",
                "citation": "Informaci\u00f3n Comercial Espa\u00f1ola, 153-162, 1969"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Funciones y disfunciones de la planificaci\u00f3n central.",
                "pub_year": "1969",
                "citation": "Informaci\u00f3n Comercial Espa\u00f1ola, ICE: Revista de econom\u00eda, 153-162, 1969"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las reformas de la planificaci\u00f3n central, el poder y el mercado socialista.",
                "pub_year": "1969",
                "citation": "Informaci\u00f3n Comercial Espa\u00f1ola, ICE: Revista de econom\u00eda, 163-172, 1969"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chlorisondamine in the treatment of severe arterial hypertension",
                "pub_year": "1959",
                "citation": "Revista medica de Chile 87 (2), 103-109, 1959"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Privacy, labour and law",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FREEDOM OF EXPRESSION: NOTES ON ITS RECOGNITION AND CONTENT AT WORK",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo en empresas de plataforma: subordinaci\u00f3n y m\u00e1s all\u00e1",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de los programas presidenciales (3): Relaciones laborales en deuda: Entre la autonom\u00eda individual y la negociaci\u00f3n colectiva",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XDt5RDsAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}