{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "xzIVM3EAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Dante Castillo-Canales",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=xzIVM3EAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "SUMMA, Universidad Diego Portales - Universidad Alberto Hurtado",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n",
        "Innovaci\u00f3n",
        "Pol\u00edticas de Conocimiento",
        "Sociolog\u00eda del conocimiento"
    ],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "homepage": "http://www.summaedu.org/",
    "citedby": 46,
    "citedby5y": 44,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 0,
        "2018": 1,
        "2019": 2,
        "2020": 3,
        "2021": 6,
        "2022": 6,
        "2023": 17,
        "2024": 9
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "aCpfxwoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Javier Gonz\u00e1lez D.",
            "affiliation": "Director SUMMA / Acad\u00e9mico U. of Cambridge / Investigador U. de Chile - COES"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7g1rMkYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andrea Ibieta",
            "affiliation": "IIE, Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "IDg21LMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carolina Matamala",
            "affiliation": "Investigadora, Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9FX46Y0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jennifer Jomafuvwe Agbaire",
            "affiliation": "British Association for International and Comparative Education"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "urreOl4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Magali Ramos Jarrin",
            "affiliation": "PhD Candidate University of Cambridge"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "dntXgC8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "SUMMA",
            "affiliation": "SUMMA: Laboratorio de Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n en Educaci\u00f3n para Am\u00e9rica Latina y el Caribe"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Power struggle in education policy change: the role of knowledge actors in structural reforms in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Rise of External Actors in Education, 184-211, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15258898900641369101,13454514541671169680,15460963061429968417",
            "cites_id": [
                "15258898900641369101",
                "13454514541671169680",
                "15460963061429968417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Docencia durante la crisis sanitaria: la mirada de los docentes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Santiago: Instituto de Inform\u00e1tica U. de La Frontera, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7632650426810311172",
            "cites_id": [
                "7632650426810311172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda docente para el aprendizaje remoto durante el periodo de cierre de escuelas y m\u00e1s all\u00e1",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Perfiles educativos 42 (170), 188-193, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4792852093055256057,3120137878085165355",
            "cites_id": [
                "4792852093055256057",
                "3120137878085165355"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n en educaci\u00f3n para el siglo XXI",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Santiago de Chile, SUMMA. Disponible en: https://www. summaedu. org \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13417590272327522588",
            "cites_id": [
                "13417590272327522588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teacher Professional Skills: Key Strategies to Advance in Better Learning Opportunities in Latin America",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1063958830549529520,10432663380994081250",
            "cites_id": [
                "1063958830549529520",
                "10432663380994081250"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La problem\u00e1tica del consumo: Una historia reciente en las ciencias sociales chilenas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Central de Sociolog\u00eda 5 (5), 101-119, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10409290503769129939",
            "cites_id": [
                "10409290503769129939"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Childhood Cost Calculator (C3): A Simple Tool for Costing Interventions for Children and Youth. Report.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Center for Universal Education at The Brookings Institution, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10800406193176184253,2353183476066945934",
            "cites_id": [
                "10800406193176184253",
                "2353183476066945934"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Misalignments and Incoherencies within Ecuador's Education System: How Well Are Key Actors and Public Efforts Aligned towards Better Learning Outcomes?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11055721420808478721,7770168548375690475",
            "cites_id": [
                "11055721420808478721",
                "7770168548375690475"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ed-Tech landscape and challenges in Latin America and the Caribbean",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Occasional Paper, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1786197368902519885",
            "cites_id": [
                "1786197368902519885"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Supporting teacher professional development at scale: Final technical report",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8348747869924521300",
            "cites_id": [
                "8348747869924521300"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vocaci\u00f3n transformadora de la sociolog\u00eda: \"Sociolog\u00eda: Teor\u00eda y t\u00e9cnica\", de Jos\u00e9 Medina Echavarr\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos de Teor\u00eda Social 5 (9), 11-21, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1746961453982153025",
            "cites_id": [
                "1746961453982153025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Framework for Strengthening Teacher Professional Development Systems with ICT",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Foundation for Information Technology Education and Development Inc (FIT-ED), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovations in Online Teacher Professional Development in Latin America",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "SDGs in the Americas and Caribbean Region, 735-755, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Supporting continuous learning and education system resiliency in Latin America",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adapting and scaling teacher professional development approaches in Ghana, Honduras and Uzbekistan",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Foundation for Information Technology Education and Development, Inc., 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n y Escalamiento de Enfoques de Desarrollo Profesional Docente Mediados por Tecnolog\u00eda en Honduras",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Strengthening school leadership towards improving school resiliency: final technical report",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Foundation for Information Technology Education and Development, Inc., 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teacher professional development supported by information and communication technologies: A case study of the \u201cTeacher Training Program for Curricular Update 2016-2018 in Ecuador\u201d",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Foundation for Information Technology Education and Development, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avanzando juntas: red de trabajo colaborativo-jardines infantiles y salas cuna del SLEP Gabriela Mistral",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acompa\u00f1amiento Docente en Procesos de Formaci\u00f3n Profesional en l\u00ednea",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias de desarrollo profesional docente en Am\u00e9rica Latina en contextos COVID-19 y su vinculaci\u00f3n con tecnolog\u00edas digitales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repensar la educaci\u00f3n en tiempos de crisis (editorial)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ense\u00f1ar y aprender en tiempos de coronavirus. SobreTiza. Cultura de \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y tecnolog\u00eda: oportunidades para repensar los procesos pedag\u00f3gicos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Costa Digital 3 (8), 22-23, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What challenges do social media pose for Public Service Broadcasting? How should Public Service Broadcasters address those challenges?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Voice of the listener 2012 student essay competition, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discourses about Information and Communication Technologies in Chile: The case of Twitter",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "London School of Economics, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programas P\u00fablicos Locales: Decisi\u00f3n, Elaboraci\u00f3n e Implementaci\u00f3n en el Nivel Local los Casos de Cerro Navia y Pudahuel",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "X Congreso Internacional del CLAD sobre la Reforma del Estado y de la \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Matrices sociopol\u00edticas en el espacio local urbano",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Tesis. Titulo de soci\u00f3logo. Santiago. Universidad de Chile, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xzIVM3EAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 10,
        "not_available": 0
    }
}