{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ysyaEpkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Javiera Pe\u00f1a Fredes",
    "affiliation": "Investigadora Adjunta, Universidad Diego Portales",
    "organization": 12216913016116922734,
    "interests": [],
    "email_domain": "@mail.udp.cl",
    "citedby": 157,
    "citedby5y": 147,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2018": 4,
        "2019": 15,
        "2020": 17,
        "2021": 37,
        "2022": 46,
        "2023": 21,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relational trust and positional power between school principals and teachers in Chile: A study of primary schools",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educational Management Administration & Leadership 48 (1), 64-81, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ysyaEpkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7070164920582779534",
            "cites_id": [
                "7070164920582779534"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo escolar y conflictos socioeducativos. Un estudio exploratorio en liceos p\u00fablicos chilenos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n, 81-111, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ysyaEpkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8104622964533732070",
            "cites_id": [
                "8104622964533732070"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n y p\u00e9rdida de la confianza de docentes: Un an\u00e1lisis de incidentes cr\u00edticos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psicoperspectivas 17 (1), 78-90, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ysyaEpkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3689799727735895586",
            "cites_id": [
                "3689799727735895586"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movilizaciones estudiantiles y liderazgo directivo: un estudio exploratorio en tres liceos de la regi\u00f3n metropolitana",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n, 315-349, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ysyaEpkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5860852294428768426",
            "cites_id": [
                "5860852294428768426"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n y p\u00e9rdida de la confianza de docentes: Un an\u00e1lisis de incidentes cr\u00edticos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psicoperspectivas 17 (1), 7, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ysyaEpkAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7445957502043800567",
            "cites_id": [
                "7445957502043800567"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Building Teachers\u2019 Trust in Principals and Colleagues: A Study of Critical Incidents in Chilean Schools",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Emotion Management and Feelings in Teaching and Educational Leadership, 235-254, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ysyaEpkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1329179045089353549",
            "cites_id": [
                "1329179045089353549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asuntos controversiales en la formaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda: criterios y pr\u00e1cticas docentes en la educaci\u00f3n media de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pensamiento educativo 60 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ysyaEpkAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13762396098144339118",
            "cites_id": [
                "13762396098144339118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A time for benevolence. Trust between students and faculty at Chilean public high schools during the COVID-19 crisis",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Teachers and Teaching, 1-13, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ysyaEpkAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14441289661430526381",
            "cites_id": [
                "14441289661430526381"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Como se desenvolveu a colabora\u00e7\u00e3o entre professores durante a pandemia? Um estudo de caso de seis escolas secund\u00e1rias p\u00fablicas em Santiago, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 27 (3), 1-20, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ysyaEpkAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How did teacher collaboration develop during the Pandemic? A case study of six public high schools in Santiago, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 27 (3), 1-20, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ysyaEpkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ajuste y validaci\u00f3n escalas de confianza escolar en la Educaci\u00f3n Secundaria P\u00fablica en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Praxis: revista de psicolog\u00eda, 101-120, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ysyaEpkAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo se desarroll\u00f3 la colaboraci\u00f3n docente durante la pandemia?: Estudio en seis liceos p\u00fablicos de Santiago, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 27 (3), 1, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ysyaEpkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PR\u00c1CTICAS DIRECTIVAS Y GESTI\u00d3N DEL TIEMPO. TRES ESTUDIOS DE CASO DE DIRECTORAS EN CHILE",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "RLE. Revista de Liderazgo Educacional, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ysyaEpkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Capacidad Diferenciada de Absorci\u00f3n de Conocimiento de Diez Escuelas P\u00fablicas Chilenas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Internacional de Educaci\u00f3n para la Justicia Social 11 (2), 99-117, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ysyaEpkAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profesores jefes, un eslab\u00f3n clave para los estudiantes en pandemia. Un estudio en seis liceos p\u00fablicos de Santiago",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Calidad en la educaci\u00f3n, 325-358, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ysyaEpkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capacidad de absorci\u00f3n diferencia en diez escuelas p\u00fablicas en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Internacional de Educaci\u00f3n para la Justicia Social 11 (2), 99-117, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ysyaEpkAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morand\u00e9 80 y Monumentos de Salvador Allende. Marcas territoriales de memoria del pasado reciente en Chile (2000-2011)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Chile, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ysyaEpkAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo se desarroll\u00f3 la colaboraci\u00f3n docente durante la pandemia? Estudio en seis liceos p\u00fablicos de Santiago, Chile How did Teacher Collaboration Develop During the Pandemic \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ysyaEpkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n y p\u00e9rdida de la confianza de docentes: Un an\u00e1lisis de incidentes cr\u00edticos Teachers trust building and loss: An analysis of critical incidents",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ysyaEpkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}