{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "0U57aJ8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Pablo Uribe Ulloa",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=0U57aJ8AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "Teolog\u00eda",
        "Biblia",
        "Interpretaci\u00f3n b\u00edblica latinoamericana"
    ],
    "email_domain": "@ucsc.cl",
    "citedby": 16,
    "citedby5y": 4,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2014": 2,
        "2015": 1,
        "2016": 2,
        "2017": 0,
        "2018": 7,
        "2019": 0,
        "2020": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pasado y presente de los estudios b\u00edblicos en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Anales de teolog\u00eda 13 (2), 373-395, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0U57aJ8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9839238287539925665",
            "cites_id": [
                "9839238287539925665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \u201cley natural\u201d del amor en el Cantar de los Cantares",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Redalyc, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0U57aJ8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10240146450354243296,17663569525088269469",
            "cites_id": [
                "10240146450354243296",
                "17663569525088269469"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cOs conjuro hijas de Jerusal\u00e9n\u2026\u201d. Acercamiento textual a CT 2, 7; 3, 5; 5, 8; 8, 4",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0U57aJ8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15727387781983377193",
            "cites_id": [
                "15727387781983377193"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de la interpretaci\u00f3n del Cantar de los Cantares",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Anales de teolog\u00eda 10 (2), 129-151, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0U57aJ8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16138149118197678831",
            "cites_id": [
                "16138149118197678831"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos sobre la alianza esponsal en la interpretaci\u00f3n rab\u00ednica del Cantar de los Cantares",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0U57aJ8AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17838764294533422977",
            "cites_id": [
                "17838764294533422977"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santa Teresa de \u00c1vila: Quinientos a\u00f1os. Estudios Interdisciplinarios",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Editorial Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0U57aJ8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14738651753012889876",
            "cites_id": [
                "14738651753012889876"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recepci\u00f3n b\u00edblica de la Constituci\u00f3n Dei Verbum en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Medell\u00edn. Biblia, Teolog\u00eda y Pastoral para Am\u00e9rica Latina y El Caribe 41 \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0U57aJ8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=715259961581910558",
            "cites_id": [
                "715259961581910558"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anales de teolog\u00eda en sus quince a\u00f1os: An. teol. 1998-2013",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Anales de teolog\u00eda 15 (2), 259-298, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0U57aJ8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15080097752688038634",
            "cites_id": [
                "15080097752688038634"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anales de teolog\u00eda en sus quince a\u00f1os: An. teol. 1998-2013",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0U57aJ8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15080097752688038634",
            "cites_id": [
                "15080097752688038634"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diez a\u00f1os de\" Anales de Teolog\u00eda\" de la Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n: ATUCSC 1998-2008",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Anales de teolog\u00eda 11 (1), 145-167, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0U57aJ8AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7989465611822917393",
            "cites_id": [
                "7989465611822917393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diez a\u00f1os de Anales de Teolog\u00eda de la Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n: ATUCSC 1998-2008",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0U57aJ8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7989465611822917393",
            "cites_id": [
                "7989465611822917393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos sobre la alianza esponsal en la interpretaci\u00f3n rab\u00ednica del Cantar de los Cantares",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Anales de Teolog\u00eda 18 (1), 27-42, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0U57aJ8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17838764294533422977",
            "cites_id": [
                "17838764294533422977"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guillermo J\u00fcnemann: Philologist and Literary Critic from the Church of Concepci\u00f3n-Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuestiones Teol\u00f3gicas 47 (108), 119-133, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0U57aJ8AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Cantar de los Cantares. Una propuesta de lectura estructural",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Alpha (Osorno), 263-276, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0U57aJ8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Song of Songs. A proposal the structural reading",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ALPHA-REVISTA DE ARTES LETRAS Y FILOSOFIA, 263-276, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0U57aJ8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a del libro de Fernando Chomali Garib. Francisco. Econom\u00eda y Sociedad. Santiago de Chile: Ediciones El Mercurio, 148 p.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Medell\u00edn: teolog\u00eda y pastoral para Am\u00e9rica Latina 44 (170), 259-262, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0U57aJ8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El conjuro del Cantar de los Cantares. Interpretaci\u00f3n de Ct 2, 7; 3, 5; 5, 8; 8, 4",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Annuntiabo veritatem tuam: estudios en homenaje a Monse\u00f1or Antonio Moreno \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0U57aJ8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \u201cley natural\u201d del amor en el Cantar de los Cantares",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Theologica 42 (1), 133-149, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0U57aJ8AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ley natural y Sagrada Escritura: el caso del Cantar de los Cantares",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "El Mirador, 167-186, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0U57aJ8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "APROXIMACI\u00d3N A LAS MUJERES EN LA \u00c9POCA DEL SEGUNDO TEMPLO. UN ESTUDIO DESDE LAS FUENTES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0U57aJ8AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}