{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "149ClpwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Andr\u00e9s Ortiz Jim\u00e9nez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=149ClpwAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor Asistente (UCSC)",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "educaci\u00f3n matem\u00e1tica",
        "did\u00e1ctica de las matem\u00e1ticas",
        "competencias matem\u00e1ticas"
    ],
    "email_domain": "@ucsc.cl",
    "citedby": 239,
    "citedby5y": 131,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 9,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2008": 1,
        "2009": 2,
        "2010": 2,
        "2011": 4,
        "2012": 5,
        "2013": 11,
        "2014": 11,
        "2015": 20,
        "2016": 18,
        "2017": 15,
        "2018": 9,
        "2019": 20,
        "2020": 17,
        "2021": 29,
        "2022": 33,
        "2023": 29,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "rfHOGvAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Horacio Solar",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta metodol\u00f3gica de trabajo docente para promover competencias matem\u00e1ticas en el aula, basadas en un Modelo de Competencia Matem\u00e1tica (MCM).",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11265540757368916109",
            "cites_id": [
                "11265540757368916109"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta metodol\u00f3gica de trabajo docente para promover competencias matem\u00e1ticas en el aula, basadas en un Modelo de Competencia Matem\u00e1tica (MCM).",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11265540757368916109",
            "cites_id": [
                "11265540757368916109"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oportunidades de preparaci\u00f3n para ense\u00f1ar matem\u00e1ticas de futuros profesores de educaci\u00f3n general b\u00e1sica en Chile.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n, 64-88, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16198410985113306511",
            "cites_id": [
                "16198410985113306511"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teacher support for argumentation and the incorporation of contingencies in mathematics classrooms",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Mathematical Education in Science and Technology 52 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12273335399261305460",
            "cites_id": [
                "12273335399261305460"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MED: Modelo de formaci\u00f3n continua para profesores de matem\u00e1tica, basada en la experiencia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios Pedag\u00f3gicos (Valdivia) 42 (4), 281-298, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12182794248322475007",
            "cites_id": [
                "12182794248322475007"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interacciones Alumnos-Profesor en Contextos de vulnerabilidad respecto de la ocurrencia de episodios de violencia simb\u00f3lica en clases de matem\u00e1ticas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 6 (1), 29-40, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4170086377504053968",
            "cites_id": [
                "4170086377504053968"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexi\u00f3n docente y competencias matem\u00e1ticas: un modelo de trabajo con docentes",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Rechiem: revista chilena de educaci\u00f3n matem\u00e1tica 6 (1), 257-267, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=767768654805447023",
            "cites_id": [
                "767768654805447023"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico de las creencias y conocimientos iniciales de estudiantes de pedagog\u00eda b\u00e1sica sobre la matem\u00e1tica escolar, su aprendizaje y ense\u00f1anza.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6058345177337062444",
            "cites_id": [
                "6058345177337062444"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo dise\u00f1ar el programa de asignatura y de grado",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "La elaboraci\u00f3n del plan de estudios y del plan de clases, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7172706540964618715",
            "cites_id": [
                "7172706540964618715"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primary Mathematics Standards for Pre-service Teachers in Chile: A Resource Book for Teachers and Educators",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16340121602429906587",
            "cites_id": [
                "16340121602429906587"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias matem\u00e1ticas: Una l\u00ednea de investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "A. Ruiz (Presidencia), XIII Confer\u00eancia Interamericana de Educa\u00e7\u00e3o, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15882222876731570634",
            "cites_id": [
                "15882222876731570634"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias y conocimiento matem\u00e1tico escolar al comienzo de la formaci\u00f3n inicial docente en estudiantes de Pedagog\u00eda General B\u00e1sica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pensamiento Educativo, Revista de Investigaci\u00f3n Latinoamericana (PEL) 56 (2 \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2193942736661336789,6064193829609476695,4144152305158218277",
            "cites_id": [
                "2193942736661336789",
                "6064193829609476695",
                "4144152305158218277"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta metodol\u00f3gica de trabajo docente para promover competencias matem\u00e1ticas en el aula, basadas en un Modelo de Competencia Matem\u00e1tica (MCM). FONIDE 511091",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Santiago: Mineduc, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8954715618465787988",
            "cites_id": [
                "8954715618465787988"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones que promueven la habilidad de argumentar en el aula matem\u00e1tica de una escuela municipal en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "UNI\u00d3N-REVISTA IBEROAMERICANA DE EDUCACI\u00d3N MATEM\u00c1TICA 14 (54), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5517837957713811152",
            "cites_id": [
                "5517837957713811152"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimientos desplegados por estudiantes de pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n Primaria al Dise\u00f1ar una Tarea Matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bolema: Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 32, 593-614, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16219683259158651560,1364495870232545569",
            "cites_id": [
                "16219683259158651560",
                "1364495870232545569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de una gesti\u00f3n argumentativa que promueve articuladamente argumentaci\u00f3n y modelaci\u00f3n en el aula matem\u00e1tica de primaria",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Perspectiva Educacional 60 (3), 159-184, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4350806697322304867",
            "cites_id": [
                "4350806697322304867"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades cognitivas y sociales en la resoluci\u00f3n de problemas matem\u00e1ticos de forma colaborativa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Uniciencia 36 (1), 781-806, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13440842993599977787",
            "cites_id": [
                "13440842993599977787"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argumentative Orchestration in the Mathematical Modelling Cycle in the Classroom.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "EURASIA Journal of Mathematics, Science and Technology Education 18 (8), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11367234134113838001",
            "cites_id": [
                "11367234134113838001"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promover la argumentaci\u00f3n sobre las regularidades en la multiplicaci\u00f3n por cero y uno",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Uno: Revista de did\u00e1ctica de las matematicas, 13-20, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=402629282230601006",
            "cites_id": [
                "402629282230601006"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Knowledge displayed by pedagogy students in primary education when designing a mathematical task",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bolema: Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 32, 593-614, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12450047368538949398",
            "cites_id": [
                "12450047368538949398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambio en la reflexi\u00f3n de profesores de primaria, utilizando una metodolog\u00eda de trabajo docente, que promueve el desarrollo de competencias matem\u00e1ticas en el aula",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "SEMUR, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8067233673408862008",
            "cites_id": [
                "8067233673408862008"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias de liderazgo intermedio para promover la argumentaci\u00f3n en el aula de matem\u00e1ticas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Linha D'\u00c1gua 36 (3), 369-386, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones entre la argumentaci\u00f3n y la modelaci\u00f3n en el aula de matem\u00e1ticas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Bolema: Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 37, 500-531, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationships between argumentation and modeling in the mathematics classroom",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Bolema: Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 37, 500-531, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argumentation in the mathematical modelling cycle in the classroom",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Thirteenth Congress of the European Society for Research in Mathematics \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acciones docentes que promueven la argumentaci\u00f3n en una clase de modelaci\u00f3n: un caso de estudio en secundaria",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "UNI\u00d3N-REVISTA IBEROAMERICANA DE EDUCACI\u00d3N MATEM\u00c1TICA 19 (67), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones entre la argumentaci\u00f3n y la modelaci\u00f3n en el aula de matem\u00e1ticas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias de liderazgo intermedio para promover la argumentaci\u00f3n en el aula de matem\u00e1ticas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cognitive and social skills in collaborative solution of mathematical problems",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Uniciencia 36 (1), 781-806, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argumentative orchestration in the mathematical modelling cycle in the classroom",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expresiones algebraicas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Instituto de Matem\u00e1ticas, UNAM, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c1rea de figuras",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Instituto de Matem\u00e1ticas, UNAM, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00e1lculo mental",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Instituto de Matem\u00e1ticas, UNAM, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adici\u00f3n y sustracci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Instituto de Matem\u00e1ticas, UNAM, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes a la pr\u00e1ctica docente desde la did\u00e1ctica de la matem\u00e1tica: modelaci\u00f3n matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Grao, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno a una propuesta de formaci\u00f3n continua enfocada en modelaci\u00f3n matem\u00e1tica y gesti\u00f3n de la argumentaci\u00f3n en el aula",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Aportes desde la did\u00e1ctica de la matem\u00e1tica para investigar, innovar y \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teacher support for argumentation and the incorporation of contingencies in mathematics classrooms",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elaboraci\u00f3n de instrumento para diagnosticar las creencias y conocimientos de estudiantes de pedagog\u00eda b\u00e1sica sobre la matem\u00e1tica escolar, su aprendizaje y ense\u00f1anza",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Chilena de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica RECHIEM, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones que promueven la habilidad de argumentar en el aula matem\u00e1tica de una escuela municipal en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica UNI\u00d3N, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elaboraci\u00f3n de instrumento para diagnosticar las creencias y conocimientos de estudiantes de pedagog\u00eda b\u00e1sica sobre la matem\u00e1tica escolar, su aprendizaje y ense\u00f1anza",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "RECHIEM. Revista Chilena de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica 11 (1), 50-54, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe Final: Diagn\u00f3stico de las creencias y conocimientos iniciales de estudiantes de pedagog\u00eda b\u00e1sica sobre la matem\u00e1tica escolar, su aprendizaje y ense\u00f1anza.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimientos matem\u00e1ticos escolares de estudiantes de pedagog\u00eda de educaci\u00f3n primaria al inicio de su formaci\u00f3n profesional",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "FESPM, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MED: modelo de formaci\u00f3n continua para profesores de matem\u00e1tica, basada en la experiencia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La argumentaci\u00f3n como gesti\u00f3n en el aula matem\u00e1tica a trav\u00e9s de estudios de caso",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "SOCHIEM 20 (1), 474-474, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones de los profesores sobre la argumentaci\u00f3n en el aula de matem\u00e1ticas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "SOCHIEM 20 (1), 214-218, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o e implementaci\u00f3n de estudios de casos que promueven argumentaci\u00f3n en el aula matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "SOCHIEM, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abordar la contingencia en una gesti\u00f3n argumentativa de la clase de matem\u00e1ticas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "SOCHIEM, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia un modelo de formaci\u00f3n continua basada en la experiencia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "SOCHIEM, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n de las competencias matem\u00e1ticas y reflexi\u00f3n docente: el caso de la modelizaci\u00f3n y la argumentaci\u00f3n en el aula",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Comit\u00e9 Latinoamericano de Matem\u00e1tica Educativa 27, 1797-1805, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oportunidades de preparaci\u00f3n para ense\u00f1ar matem\u00e1ticas de futuros profesores de educaci\u00f3n general b\u00e1sica en Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicabilidad Pedag\u00f3gica de las Macros (Cabri II) en la Ense\u00f1anza de la Geometr\u00eda",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Comit\u00e9 Latinoamericano de Matem\u00e1tica Educativa AC 18, 779-784, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades cognitivas y sociales en la resoluci\u00f3n de problemas matem\u00e1ticos de forma colaborativa Cognitive and social skills in collaborative solution of mathematical problems \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CARACTERIZACI\u00d3N DE LA ARGUMENTACI\u00d3N Y METACOGNICI\u00d3N EN TAREAS DE MODELACI\u00d3N EN EL AULA DE MATEM\u00c1TICAS",
                "citation": "COMISI\u00d3N ORGANIZADORA, 76, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REFLEXI\u00d3N DOCENTE Y COMPETENCIAS MATEM\u00c1TICAS: H. JN MODELO) DE TRABAJO)(C) ND () CENTES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "149ClpwAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}