{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "5tIx8TwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jacqueline Ibarra Peso",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=5tIx8TwAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Santisima Concepci\u00f3n",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "Nutricion Humana",
        "Salud Publica",
        "Lactancia Materna"
    ],
    "email_domain": "@ucsc.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Jacqueline_Ibarra_Peso",
    "citedby": 98,
    "citedby5y": 80,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2013": 1,
        "2014": 0,
        "2015": 0,
        "2016": 1,
        "2017": 5,
        "2018": 8,
        "2019": 8,
        "2020": 12,
        "2021": 26,
        "2022": 14,
        "2023": 16,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maquetas como estrategia did\u00e1ctica en estudiantes de la salud",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educaci\u00f3n m\u00e9dica 21 (3), 198-206, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11801324823316996895",
            "cites_id": [
                "11801324823316996895"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capacidad predictiva de los \u00edndices antropom\u00e9tricos en la detecci\u00f3n de S\u00edndrome Metab\u00f3lico en adultos chilenos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Archivos Latinoamericanos de Nutrici\u00f3n 65 (3), 152-157, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13216561500911694705",
            "cites_id": [
                "13216561500911694705"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias, creencias y actitudes sobre donaci\u00f3n de leche humana en mujeres de la provincia de Arauco",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 89 (5), 592-599, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=390157809083205753",
            "cites_id": [
                "390157809083205753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiences, beliefs and attitude on donation of human milk in women of Arauco province",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Sociedad Chilena de Pediatr\u00eda, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2443766629076994948",
            "cites_id": [
                "2443766629076994948"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de la COVID-19 en la lactancia materna en Chile durante el 2020",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Ciencias M\u00e9dicas de Pinar del R\u00edo 25 (4), 1-9, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5703936676369501685",
            "cites_id": [
                "5703936676369501685"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulaci\u00f3n auton\u00f3mica cardiovascular durante la prueba del peso sostenido en pacientes sanos y diab\u00e9ticos tipo 2",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Cubana de Investigaciones Biom\u00e9dicas 39 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4534928311883461213",
            "cites_id": [
                "4534928311883461213"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de la transici\u00f3n del modelo biom\u00e9dico al modelo biopsicosocial en usuarios internos del CESFAM Pinares, comuna de Chiguayante",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Medwave 12 (01), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11386278636643568181",
            "cites_id": [
                "11386278636643568181"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predictive capacity of anthropometric indeces in the detection of metabolic syndrome in Chilean adults",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Archivos Latinoamericanos de Nutrici\u00f3n 65 (3), 152-157, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15024191911028921210",
            "cites_id": [
                "15024191911028921210"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de un cuestionario: apoyo familiar para el mantenimiento de la lactancia materna exclusiva (CAF-LME)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Enfermer\u00eda Comunitaria: RIdEC 11 (2), 16-27, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12382950265436688663",
            "cites_id": [
                "12382950265436688663"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Production of organic vegetables towards food safety in Cagayan Valley, Philippines",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "III Asia Pacific Symposium on Postharvest Research, Education and Extension \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16358132881519865455",
            "cites_id": [
                "16358132881519865455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of the transition from the biomedical model to the biopsychosocial model in internal users from the CESFAM Pinares, Chiguayante",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Medwave 12 (01), e5290-e5290, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1631078470529914998",
            "cites_id": [
                "1631078470529914998"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Respuesta afectiva de estudiantes universitarios de medicina frente a metodolog\u00edas activas de aprendizajes",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Ciencias M\u00e9dicas de Pinar del R\u00edo 27 (4), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17852372892582347869",
            "cites_id": [
                "17852372892582347869"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado Nutricional de adolescentes, una comparaci\u00f3n de la clasificaci\u00f3n seg\u00fan los patrones de crecimiento NCHS 1977 y OMS 2007",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "South Florida Journal of Health 4 (1), 91-101, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje+ servicio: reflexiones de estudiantes de medicina sobre pasant\u00edas en Atenci\u00f3n Primaria de Salud",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "South Florida Journal of Development 3 (6), 6651-6674, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceso-disponibilidad alimentaria de la mujer que amamanta en cuarentena por COVID-19",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Ciencias M\u00e9dicas de Pinar del R\u00edo 25 (6), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Food access-availability of breastfeeding women in times of COVID-19 confinement",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Ciencias M\u00e9dicas de Pinar del R\u00edo 25 (6), 1-12, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of COVID-19 on breastfeeding in Chile during 2020",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Ciencias M\u00e9dicas de Pinar del R\u00edo 25 (4), 1-9, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3nM\u00e9dica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educ Med 21 (3), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulaci\u00f3n auton\u00f3mica cardiovascular durante la prueba del peso sostenido en pacientes sanos y diab\u00e9ticos tipo 2",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "ECIMED, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autonomic cardiovascular regulation during the sustained weight test in healthy subjects and type 2 diabetic patients",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Cubana de Investigaciones Biom\u00e9dicas 39 (1), 1-15, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de un cuestionario: apoyo familiar para el mantenimiento de la lactancia materna exclusiva (CAF-LME)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Enfermer\u00eda Comunitaria: RIDEC, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia del tiempo extendido por la Ley 20.545 en el mantenimiento de la lactancia materna al retorno laboral, en funcionarias de un hospital p\u00fablico en Curanilahue, Regi\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "SCIELO, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mal nutrici\u00f3n por exceso en escolares",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Scielo, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimientos, actitudes y pr\u00e1cticas relacionadas con la obesidad en familias con tres generaciones de miembros obesos adcritos al centro de salud familiar de Boca Sur comuna \u2026",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia del tiempo extendido por la Ley 20.545 en el mantenimiento de la lactancia materna al retorno laboral, en funcionarias de un hospital p\u00fablico en Curanilahue, Regi\u00f3n \u2026",
                "citation": "SCIELO, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de la transici\u00f3n del modelo biom\u00e9dico al modelo biopsicosocial en usuarios internos del CESFAM Pinares, comuna de Chiguayante Perception of the transition from the \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 8: Desarrollo de capacidad argumentativa en estudiantes universitarios, mediante uso del debate como estrategia did\u00e1ctica de debate.",
                "citation": "de la obra: Modernizaci\u00f3n e innovaci\u00f3n en la educaci\u00f3n, 132, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5tIx8TwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}