{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "7BLLGKkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Nicol\u00e1s Mat\u00edas Fuentes Valdebenito",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=7BLLGKkAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Licenciado en Filosof\u00eda, UCSC / Estudiante Mag\u00edster en Filosof\u00eda Pol\u00edtica y \u00c9tica, UAI",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "bio\u00e9tica",
        "\u00e9ticas aplicadas",
        "filosof\u00eda pol\u00edtica"
    ],
    "email_domain": "@filosofia.ucsc.cl",
    "homepage": "https://www.linkedin.com/in/nico-fuentes-valdebenito/",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Superaci\u00f3n de la aporofobia desde la educaci\u00f3n, compasi\u00f3n e instituciones en la \u00e9tica de Adela Cortina",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Inmanere 2, 3-10, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7BLLGKkAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n a la \u00e9tica kantiana: \u00bfun eco de la teolog\u00eda protestante?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Inmanere 2, 143-149, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7BLLGKkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9tica de la donaci\u00f3n: una propuesta \u00e9tica de la gratuidad",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Metanoia: Revista acad\u00e9mica De La Escuela Profesional De Filosof\u00eda De La \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7BLLGKkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9tica c\u00edvica transnacional: un camino para una \u00e9tica global propuesto por Adela Cortina",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7BLLGKkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethics of Donation: An Ethical Proposal of Gratuitousness",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7BLLGKkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}