{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "_Wp7uLkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Seckel",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=_Wp7uLkAAAAJ&citpid=13",
    "affiliation": "Profesora Asistente, Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "Did\u00e1ctica de la matem\u00e1tica",
        "Formaci\u00f3n del profesorado"
    ],
    "email_domain": "@ucsc.cl",
    "homepage": "https://orcid.org/0000-0001-7960-746X",
    "citedby": 554,
    "citedby5y": 493,
    "hindex": 13,
    "hindex5y": 13,
    "i10index": 18,
    "i10index5y": 17,
    "cites_per_year": {
        "2016": 5,
        "2017": 14,
        "2018": 34,
        "2019": 38,
        "2020": 41,
        "2021": 104,
        "2022": 114,
        "2023": 122,
        "2024": 65
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "D02-lBUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Vicen\u00e7 Font Moll ( ORCID: 0000-0003-...",
            "affiliation": "Universitat de Barcelona. P. Honorario PUCP (Per\u00fa); P. Colaborador UESB (Br.) y ULagos (Ch)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "oNBwqAgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Adriana Breda (ORCID: 0000-0002-77...",
            "affiliation": "Universitat de Barcelona (UB)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "qQuYYxsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "CLAUDIA VASQUEZ ORTIZ",
            "affiliation": "Profesor Asociado, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4Z-Zi6MAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "\u00c1ngel Alsina",
            "affiliation": "University of Girona. Profesor Catedr\u00e1tico de Did\u00e1ctica de la Matem\u00e1tica"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0eJLZl4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Viviane Hummes",
            "affiliation": "Universitat de Barcelona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XyHqjUgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Israel Garc\u00eda-Alonso",
            "affiliation": "Profesor del \u00c1rea de Did\u00e1ctica de la Matem\u00e1tica, Universidad de La Laguna"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9iSJH_AAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gemma Sala Sebasti\u00e0 ( ORCID 0000-...",
            "affiliation": "Universitat de Barcelona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "by9GKEUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luis Roberto Pino-Fan",
            "affiliation": "Universidad de Los Lagos"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "2ofPbg8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alicia S\u00e1nchez Brualla (ORCID 0000-...",
            "affiliation": "Universidad de Barcelona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ma1jN6UAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marjorie S\u00e1muel",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xxZjfBEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 Fernandes da Silva",
            "affiliation": "Instituto Federal de Minas Gerais"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "pBamR5YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Rojas Sateler",
            "affiliation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona. Professor Agregat"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "51OwM9kAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "EULALIA CALLE",
            "affiliation": "Universidad de Cuenca"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencia en an\u00e1lisis did\u00e1ctico en la formaci\u00f3n inicial de profesores de educaci\u00f3n general b\u00e1sica con menci\u00f3n en matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universitat de Barcelona, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 72,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11940013962846071580",
            "cites_id": [
                "11940013962846071580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencia reflexiva en formadores del profesorado de matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Magis: Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n 12 (25), 127-144, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 62,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14067728309924429988",
            "cites_id": [
                "14067728309924429988"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Education for sustainable development in primary education textbooks\u2014an educational approach from statistical and probabilistic literacy",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sustainability 13 (6), 3115, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10167088007605896991",
            "cites_id": [
                "10167088007605896991"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas implicaciones did\u00e1cticas derivadas de la complejidad de los objetos matem\u00e1ticos cuando estos se aplican a distintos contextos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista brasileira de ensino de ci\u00eancia e tecnologia 10 (2), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3009189419477252837",
            "cites_id": [
                "3009189419477252837"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencia de reflexi\u00f3n en la formaci\u00f3n inicial de profesores de matem\u00e1tica en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Pr\u00e1xis educacional 11 (19), 55-75, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2847906317460572154",
            "cites_id": [
                "2847906317460572154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios asumidos por profesores cuando argumentan sobre la creatividad matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 45, e211926, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15666447289321148364",
            "cites_id": [
                "15666447289321148364"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema de creencias de los futuros maestros sobre Educaci\u00f3n para el Desarrollo Sostenible en la clase de matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Uniciencia 34 (2), 16-30, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13843502814303775004",
            "cites_id": [
                "13843502814303775004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de las reflexiones y valoraciones de una futura profesora de matem\u00e1ticas sobre la pr\u00e1ctica docente",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Ciencia y Tecnolog\u00eda 34 (2), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8653801540663977314",
            "cites_id": [
                "8653801540663977314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios de idoneidad did\u00e1ctica en una clase basada en el Lesson Study",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Praxis & Saber 11 (26), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16044030269519998817",
            "cites_id": [
                "16044030269519998817"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Belief system of future teachers on Education for Sustainable Development in math classes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Uniciencia 34 (2), 1-15, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3770767084078376388",
            "cites_id": [
                "3770767084078376388"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primary school teachers\u2019 conceptions about the use of robotics in mathematics",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Mathematics 9 (24), 3186, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11634858887877363386",
            "cites_id": [
                "11634858887877363386"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflections of future kindergarten teachers on the design of a mathematical instruction process didactic sequences with the use of robots",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "EURASIA Journal of Mathematics, Science and Technology Education 18 (10), em2163, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14299253272050086297",
            "cites_id": [
                "14299253272050086297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Errors of programming and ownership of the robot concept made by trainee kindergarten teachers during an induction training",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Education and Information Technologies 27 (3), 2955-2975, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12079121764266233389",
            "cites_id": [
                "12079121764266233389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching and learning of mathematics and criteria for its improvement from the perspective of future teachers: a view from the ontosemiotic approach.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "City University of New York, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17492637484633485634",
            "cites_id": [
                "17492637484633485634"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El portafolio como herramienta para desarrollar y evaluar la competencia reflexiva en futuros profesores de matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de M\u00e1laga 20, 499-508, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2401945934839518791",
            "cites_id": [
                "2401945934839518791"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Idoneidad did\u00e1ctica en la reflexi\u00f3n de profesores: an\u00e1lisis de una experiencia de estudio de clases",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Valladolid 23, 393-402, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14658228356013759497",
            "cites_id": [
                "14658228356013759497"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guidelines to develop computational thinking using the Bee-bot robot from the literature",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Education and Information Technologies 28 (12), 16127-16151, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10352938865957985330",
            "cites_id": [
                "10352938865957985330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Belief system of future teachers on Education for Sustainable Development in math classes. Uniciencia, 34 (2), 1-30",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7149461793528923735",
            "cites_id": [
                "7149461793528923735"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integrating sustainability in mathematics education and statistics education: A systematic review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Eurasia Journal of Mathematics, Science and Technology Education 19 (11), em2357, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9145335270152321473",
            "cites_id": [
                "9145335270152321473"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What Learning Opportunities Does the Chilean Primary Education Curriculum Offer to Train in Sustainability?.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Mathematics Teaching Research Journal 14 (3), 108-132, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7175245325878333169",
            "cites_id": [
                "7175245325878333169"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencia de an\u00e1lisis did\u00e1ctico en la formaci\u00f3n inicial de profesores de matem\u00e1tica de Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Conferencia Interamericana de Educaci\u00f3n Matem\u00e1ticas XIV CIAEM, Tuxtla \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13968927648977813116",
            "cites_id": [
                "13968927648977813116"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Didactic\u2013mathematical\u2013computational knowledge of future teachers when solving and designing robotics problems",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Axioms 12 (2), 119, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3045815812141469216",
            "cites_id": [
                "3045815812141469216"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos hist\u00f3ricos presentes en las propuestas de innovaci\u00f3n de profesores de b\u00e1sica de matem\u00e1ticas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Brasileira de Ensino de Ci\u00eancia e Tecnologia 10 (3), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2149836807676429795",
            "cites_id": [
                "2149836807676429795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los proyectos estad\u00edsticos: un puente entre la alfabetizaci\u00f3n estad\u00edstica y la alfabetizaci\u00f3n en sostenibilidad",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Uno: Revista de did\u00e1ctica de las matematicas, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17472312040834200561",
            "cites_id": [
                "17472312040834200561"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Connecting statistics education and sustainability: beliefs of Primary Education teachers",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Avances de investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n matem\u00e1tica, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16961603031169168490",
            "cites_id": [
                "16961603031169168490"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding perceptual change as a movement in literal and metaphorical sentences",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cogent Arts & Humanities 9 (1), 2118446, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=503467485324599809",
            "cites_id": [
                "503467485324599809"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica de investigaci\u00f3n para la identificaci\u00f3n de habilidades STEM utilizando an\u00e1lisis de categor\u00edas cruzadas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "REMAT: Revista Eletr\u00f4nica da Matem\u00e1tica 7 (1), e2010-e2010, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6074291774794123054",
            "cites_id": [
                "6074291774794123054"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regularidades en la reflexi\u00f3n de futuros profesores sobre su pr\u00e1ctica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Comit\u00e9 Latinoamericano de Matem\u00e1tica Educativa 31 (1), 803-808, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2201282181136969139",
            "cites_id": [
                "2201282181136969139"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Improvement of Reflection on Teaching Practice in a Training Course That Integrates the Lesson Study and Criteria of Didactical Suitability.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Higher Education Theory & Practice 23 (14), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17747996119587092078",
            "cites_id": [
                "17747996119587092078"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criteria assumed by teachers when they argue about mathematical creativity",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 45, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2139418282016326500",
            "cites_id": [
                "2139418282016326500"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los criterios de idoneidad dida\u0301ctica en la formacio\u0301n de profesores",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad del Atl\u00e1ntico, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16407780594225294376",
            "cites_id": [
                "16407780594225294376"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones de profesores chilenos sobre la creatividad matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Acta Latinoamericana de Matem\u00e1tica Educativa 31 (1), 690-697, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5070922454002122372",
            "cites_id": [
                "5070922454002122372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del uso del portafolio para desarrollar la competencia reflexiva en futuros profesores de matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Comit\u00e9 Latinoamericano de Matem\u00e1tica Educativa 30, 1236-1244, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13409976417636098787",
            "cites_id": [
                "13409976417636098787"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teachers\u2019 perceptions of the construction of mathematical concepts in everyday contexts",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Acta Scientiae 23 (3), 123-156, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1062523499903230372",
            "cites_id": [
                "1062523499903230372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas implicaciones did\u00e1cticas derivadas de la complejidad de los objetos matem\u00e1ticos cuando estos se aplican a distintos contextos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Brasileira de Ensino de Ci\u00eancia e Tecnologia 11 (2), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4168889294181047935",
            "cites_id": [
                "4168889294181047935"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El uso de los criterios de idoneidad en grados y postgrados de formaci\u00f3n de profesores de Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Evaluaci\u00f3n de la Calidad de la Investigaci\u00f3n y de la Educaci\u00f3n Superior \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2426640012575955023",
            "cites_id": [
                "2426640012575955023"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Advancing teacher reflective competence: integrating lesson study and didactic suitability criteria in training",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Frontiers in Education 9, 1331199, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integrating Computational Thinking into Mathematics Class: Curriculum Opportunities and the Use of the Bee-Bot.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "International Journal of Educational Methodology 10 (1), 937-949, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Advancing teacher reflective",
                "pub_year": "2024",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "International Journal of Educational Methodology",
                "pub_year": "2024",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integrating sustainability in mathematics education and statistics education: A systematic review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Eurasia Journal Of Mathematics Science And Technology Education, 2023, vol \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fortaleciendo la reflexi\u00f3n docente un enfoque exitoso en la formaci\u00f3n de profesores en Brasil y Argentina",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Experiencias educativas de renovaci\u00f3n pedag\u00f3gica y procesos de formaci\u00f3n del \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamiento computacional en la formaci\u00f3n de profesores: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica de investigaciones emp\u00edricas recientes",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Caminando hacia la innovaci\u00f3n en educaci\u00f3n: de la teor\u00eda a la pr\u00e1ctica, 889-908, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conectando la educaci\u00f3n estad\u00edstica y la sostenibilidad: creencias del profesorado de Educaci\u00f3n Primaria",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Avances de investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n matem\u00e1tica, 127-146, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de un curso de formaci\u00f3n que articula los Criterios de Idoneidad Did\u00e1ctica y el Estudio de Clases como herramienta para desarrollar la reflexi\u00f3n sobre la pr\u00e1ctica de \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Paradigma (Maracay). Venezuela. Vol. 44, Ed. tem\u00e1tica 2 (2023), p. 221-245, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflections of future kindergarten teachers on the design of didactic sequences with the use of robots",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Modestus, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflections of future kindergarten teachers on the design of a mathematical instruction process didactic sequences with the use of robots",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Education for Sustainable Development in Primary Education Textbooks An Educational Approach from Statistical and Probabilistic Literacy",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sustainability, 2021, vol. 13, p. 3115, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica de investigaci\u00f3n para la identificaci\u00f3n de habilidades STEM utilizando an\u00e1lisis de categor\u00edas cruzadas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema de cren\u00e7as dos futuros professores sobre a Educa\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel na aula de matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Uniciencia 34 (2), 1-15, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crit\u00e9rios de idoneidade did\u00e1tica numa classe baseada no Lesson Study",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Praxis & Saber 11 (26), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Didactic suitability criteria in a Lesson Study-based class",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Praxis & Saber 11 (26), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Belief system of future teachers on Education for Sustainable Development in math classes Sistema de creencias de los futuros maestros sobre Educaci\u00f3n para el Desarrollo \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista UNICIENCIA 34 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Attitudes towards mathematics in future elementary school teachers",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Acta Scientiae 22 (1), 23-37, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Belief system of future teachers on education for sustainable development in math classes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Nacional, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes hacia la matem\u00e1tica en futuros profesores de educaci\u00f3n primaria",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados atribuidos a la did\u00e1ctica de las matem\u00e1ticas por futuros profesores: el contexto de Brasil, Chile y Ecuador",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Comit\u00e9 Latinoamericano de Matem\u00e1tica Educativa 33, 623-631, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencia reflexiva en formadores del profesorado de matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A metodologia lesson study e os crit\u00e9rios de idoneidade did\u00e1tica: desenvolvimento da compet\u00eancia reflexiva na forma\u00e7\u00e3o de professores de matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Avances en Ciencias de la Educaci\u00f3n y del Desarrollo: 2019, 453-458, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios asumidos por profesores cuando argumentan sobre la creatividad matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inequalities Handling in Chilean Curriculum and School Texts",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bolema: Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 32, 480-502, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratamiento de la inecuaci\u00f3n en el curr\u00edculum y textos escolares chilenos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidade Estadual Paulista, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atendiendo a la diversidad de g\u00e9nero. Caracterizaci\u00f3n de las habilidades matem\u00e1ticas/cient\u00edficas/tecnol\u00f3gicas en establecimientos municipalizados mediante la intervenci\u00f3n de \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptualizaci\u00f3n de competencia reflexiva y dificultades en su desarrollo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Comit\u00e9 Latinoamericano de Matem\u00e1tica Educativa 29, 1014-1021, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencia de an\u00e1lisis did\u00e1ctico en la formaci\u00f3n inicial de profesores de matem\u00e1tica de Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "XIV Conferencia Interamericana de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencia de reflexi\u00f3n en la formaci\u00f3n inicial de profesores de matem\u00e1tica en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Pr\u00e1xis Educacional, 2015, vol. 11, num. 19, p. 55-75, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDUCACI\u00d3N ESTOC\u00c1STICA PARA EDUCAR EN SOSTENIBILIDAD: UNA APROXIMACI\u00d3N DESDE LOS LIBROS DE TEXTO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_Wp7uLkAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 6,
        "not_available": 0
    }
}