{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "b8wHLzwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mabel Ortiz",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=b8wHLzwAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "UNIVERSIDAD CATOLICA DE LA SANTISIMA CONCEPCION",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "ADQUISICION DE SEGUNDAS LENGUAS"
    ],
    "email_domain": "@UCSC.CL",
    "citedby": 486,
    "citedby5y": 357,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 13,
    "i10index5y": 10,
    "cites_per_year": {
        "2015": 8,
        "2016": 24,
        "2017": 35,
        "2018": 50,
        "2019": 50,
        "2020": 64,
        "2021": 88,
        "2022": 82,
        "2023": 67,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5Wss_5AAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paola Alarc\u00f3n",
            "affiliation": "Profesora titular, Universidad de Concepci\u00f3n."
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A case study on EFL teachers\u2019 beliefs about the teaching and learning of English in public education",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Granada, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 144,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17431809181074905432",
            "cites_id": [
                "17431809181074905432"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilos de ense\u00f1anza y estilos de aprendizaje en educaci\u00f3n superior: An\u00e1lisis de las preferencias de estudiantes de Pedagog\u00eda en Ingl\u00e9s en tres universidades chilenas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 20 (3), 1-29, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1406624323053965096",
            "cites_id": [
                "1406624323053965096"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rhetorical, metacognitive, and cognitive strategies in teacher candidates' essay writing",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Profile Issues in TeachersProfessional Development 19 (2), 87-100, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2667287600451845382",
            "cites_id": [
                "2667287600451845382"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El profesor de ingl\u00e9s: sus creencias sobre la evaluaci\u00f3n de la lengua inglesa en los niveles primario, secundario y terciario",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "\u00cdkala, revista de lenguaje y cultura 17 (1), 15-26, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3866001319092004690",
            "cites_id": [
                "3866001319092004690"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beliefs of Chilean university English teachers: Uncovering their role in the teaching and learning process",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Profile Issues in TeachersProfessional Development 15 (2), 85-97, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6178840350350757833",
            "cites_id": [
                "6178840350350757833"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposing a wiki-based technique for collaborative essay writing",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Profile Issues in TeachersProfessional Development 16 (2), 185-198, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5621609118674234006",
            "cites_id": [
                "5621609118674234006"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pre-Service EFL Teachers' Beliefs about Teaching Writing: A Case Study in Two Chilean Universities.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Electronic Journal of Foreign Language Teaching 14 (2), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12603852187197110473",
            "cites_id": [
                "12603852187197110473"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Secuencia did\u00e1ctica para escritura en colaboraci\u00f3n en un entorno wiki: Propuesta para estudiantes de Ense\u00f1anza Secundaria",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de pedagog\u00eda, 553-571, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18152473767511009397",
            "cites_id": [
                "18152473767511009397"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuciones te\u00f3ricas sobre la metodolog\u00eda colaborativa para el tratamiento de los errores gramaticales de un texto acad\u00e9mico en ingl\u00e9s en un contexto universitario",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 21 (2), 1-11, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1101856924149532513",
            "cites_id": [
                "1101856924149532513"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de la retroalimentaci\u00f3n correctiva focalizada indirecta con claves metaling\u00fc\u00edsticas en la adquisici\u00f3n del sufijo-s en la tercera persona del singular en ingl\u00e9s, en \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Folios, 127-136, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8028535904828181610",
            "cites_id": [
                "8028535904828181610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas personales de docentes de lengua sobre la ense\u00f1anza de la escritura en sistema de educaci\u00f3n p\u00fablica chilena",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Trabalhos em Lingu\u00edstica Aplicada 52, 165-184, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=353814448687701476",
            "cites_id": [
                "353814448687701476"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preparaci\u00f3n de una exposici\u00f3n oral:\u00bf c\u00f3mo resolver problemas desde un enfoque colaborativo?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Conrado 16 (77), 131-140, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6238222207083032622",
            "cites_id": [
                "6238222207083032622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias de estudiantes de pedagog\u00eda en ingl\u00e9s sobre los modelos did\u00e1cticos utilizados para la ense\u00f1anza del idioma",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "N\u00facleo 26 (31), 41-74, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1472164699563216321",
            "cites_id": [
                "1472164699563216321"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The English teacher: His beliefs about English language assessment at primary, secondary and tertiary levels",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "IKALA, Revista de lenguaje y cultura 17 (1), 15-26, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10383107232197715094",
            "cites_id": [
                "10383107232197715094"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of metalinguistic feedback on Chilean preservice teachers\u2019 written use of the third person singular suffix-s",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Research in Applied Linguistics 11 (1), 3-20, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5386477828925464137",
            "cites_id": [
                "5386477828925464137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Circa l \u2018uso delle presunzioni nelle cause di nullit\u00e0 del matrimonio",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Ius Ecclesiae 8, 839-850, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2172274341099930487",
            "cites_id": [
                "2172274341099930487"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean graders\u2019 behaviors and perceptions of a foreign language reschooling program towards verbal feedback on pronunciation",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 23 (3), 89-106, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3337199285735630699",
            "cites_id": [
                "3337199285735630699"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching and Learning Styles in Higher Education: Analysis of Student Teachers' Preferences in an English Pedagogy Program at Three Chilean Universities",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 20 (3), 141-169, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8945386106175363695",
            "cites_id": [
                "8945386106175363695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptos fundamentales para la docencia universitaria: estrategias did\u00e1cticas, evaluaci\u00f3n y planificaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Concepci\u00f3n, Chile: Universidad de Concepci\u00f3n, Direcci\u00f3n de Docencia, Unidad \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12681577372212690617",
            "cites_id": [
                "12681577372212690617"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de t\u00e9cnicas de trabajo colaborativo en una presentaci\u00f3n oral",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 46 (2), 280-293, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11392873749820431073",
            "cites_id": [
                "11392873749820431073"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFL in-service teachers' self-reported perspectives on English language assessment",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad de Playa Ancha de Ciencias de la Educaci\u00f3n, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9100645238750496024",
            "cites_id": [
                "9100645238750496024"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n de la Escala de Creencias de Autoeficacia Docente en estudiantes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Academo (Asunci\u00f3n) 7 (2), 105-114, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9159289316347053503",
            "cites_id": [
                "9159289316347053503"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto del feedback correctivo escrito en el aprendizaje del morfema\u2013s en ingl\u00e9s en un entorno virtual wiki",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Tesis in\u00e9dita de doctorado). Universidad de Concepci\u00f3n. Concepci\u00f3n, Chile, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13445261524879859587",
            "cites_id": [
                "13445261524879859587"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Didactic sequence for writing in a wiki environment: A proposal for secondary students",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Espanola De Pedagogia 70 (253), 553-571, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3336468545856049583",
            "cites_id": [
                "3336468545856049583"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Usos pedag\u00f3gicos de los relatos digitales en el proceso de ense\u00f1anza aprendizaje del idioma ingl\u00e9s",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Contextos: Estudios de Humanidades y Ciencias Sociales, 57-66, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15019985646273006919",
            "cites_id": [
                "15019985646273006919"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of collaborative work techniques in an oral presentation",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 46 (2), 280-293, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11753443690924899374",
            "cites_id": [
                "11753443690924899374"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n y Validaci\u00f3n de la Escala de Percepci\u00f3n del Clima de Evaluaci\u00f3n en el Aula (EPCEA)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Fuentes, 24 (3), 248-257., 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3271498607720874192",
            "cites_id": [
                "3271498607720874192"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitud del estudiantado universitario hacia la revisi\u00f3n colaborativa de errores",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 46 (1), 1-11, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15448066796994906676",
            "cites_id": [
                "15448066796994906676"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unpacking Chilean preservice teachers\u2019 beliefs on practicum experiences through digital stories",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Journal of Educational and Pedagogical Sciences 11 (6), 1470-1474, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7025879288888028746",
            "cites_id": [
                "7025879288888028746"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza de la escritura en lengua materna y en ingl\u00e9s como lengua extranjera con apoyo de Wikis: una propuesta did\u00e1ctica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "EVIDENCIAS PARA POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS EN EDUCACI\u00d3N, 337, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10778807717493027607",
            "cites_id": [
                "10778807717493027607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones metaf\u00f3ricas sobre la evaluaci\u00f3n en el aprendizaje y la ense\u00f1anza del ingl\u00e9s que poseenestudiantes de pedagog\u00eda y profesores noveles chilenos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pensamiento educativo 59 (2), 1-16, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4710830884807628970",
            "cites_id": [
                "4710830884807628970"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n del estudiantado chileno de ense\u00f1anza secundaria hacia distintos tipos de Feedback Correctivo Oral (FCO) en errores de pronunciaci\u00f3n: Un an\u00e1lisis cualitativo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 45 (2), 429-448, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14407931645835602133",
            "cites_id": [
                "14407931645835602133"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones de estudiantes universitarios hacia la correcci\u00f3n colaborativa de errores y el feedback virtual",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Folios, 187-198, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2540382965381067117",
            "cites_id": [
                "2540382965381067117"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indirect Metalinguistic Corrective Feedback and its Effect on Grammar Acquisition in EFL Preservice Teachers at a Chilean University",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 43 (2), 271-287, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9180776209048867863",
            "cites_id": [
                "9180776209048867863"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso del feedback correctivo indirecto metaling\u00fc\u00edstico y su efecto en la adquisici\u00f3n de aspectos gramaticales en estudiantes de pedagog\u00eda en ingl\u00e9s de una universidad chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n, 159-174, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=725622855245734492,4240090514120174953",
            "cites_id": [
                "725622855245734492",
                "4240090514120174953"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Use of Indirect Focused Corrective Feedback with Metalinguistic Clues in the Acquisition of the Suffix-s in the Third Person Singular in Pre-Service EFL Teachers from a \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Folios 44 (2), 127-136, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10497784353440361441",
            "cites_id": [
                "10497784353440361441"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos asociados a la implementaci\u00f3n de exposiciones orales efectivas en aula virtual",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Mendive. Revista de Educaci\u00f3n 21 (4), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Challenges associated with the implementation of effective oral presentations in the virtual classroom.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Mendive-Revista de Educacion 21 (4), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "English Language Assessment: Pre-service Teachers' Self-Reported Views.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Instruction 16 (4), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "English Language Assessment: Pre-service Teachers\u2019 Self-Reported Views",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Eski\u015fehir Osmangazi University, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preferencias y opiniones de estudiantes de un programa de Pedagog\u00eda en Ingl\u00e9s con distinto nivel de competencia ling\u00fc\u00edstica acerca del tratamiento de los errores en la \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 279-306, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptation and Validation of the Perceived Classroom Assessment Environment Scale (PCAES)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "UNIV SEVILLA. FAC CIENCIAS EDUCACION, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean Pre-Service and Novice EFL Teachers' Metaphoric Representations About Assessment in English Language Learning and Teaching.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pensamiento Educativo 59 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERSPECTIVAS AUTOREPORTADAS DE PROFESORES DE INGL\u00c9S RESPECTO A LA EVALUACI\u00d3N DEL IDIOMA",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Nueva revista del Pac\u00edfico, 40-61, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Undergraduate student attitudes regarding collaborative error revisions",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 46 (1), 265-277, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efl in-service teachers\u2019 self-reported perspectives on english langua",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean Preservice Teachers\u2019 Metaphors of English Language Assessment",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Asociaci\u00f3n Mexicana de Maestros de Ingl\u00e9s Mextesol AC, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean Pre-Service and Novice EFL Teachers\u2019 Metaphoric Representations About Assessment in English Language Learning and Teaching Representaciones metaf\u00f3ricas sobre la \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean Preservice Teachers' Metaphors of English Language Assessment.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "MEXTESOL Journal 46 (2), n2, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University Student's Perceptions towards Collaborative Correction of Errors and Virtual Feedback",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Folios, 187-198, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceptions of Eleventh Grade EFL Students at a Public High School in Chile Regarding Different Types of Oral Corrective feedback (OCF) Pronunciation Errors: A Qualitative \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 45 (2), 429-448, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n del estudiantado chileno de ense\u00f1anza secundaria hacia distintos tipos de Feedback Correctivo Oral (FCO) en errores de pronunciaci\u00f3n: Un an\u00e1lisis cualitativo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 45 (2), 1-30, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptation of the Teachers\u2019 Sense of Efficacy Scale in Chilean university students",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Academo (Asunci\u00f3n) 7 (2), 105-114, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comportamento e percep\u00e7\u00f5es de estudantes chilenos a partir de um programa de reeduca\u00e7\u00e3o visando a retroalimenta\u00e7\u00e3o oral na pron\u00fancia do ingl\u00eas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 23 (3), 89-106, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso del feedback correctivo indirecto metaling\u00fc\u00edstico y su efecto en la adquisici\u00f3n de aspectos gramaticales en estudiantes de pedagog\u00eda en ingl\u00e9s de una universidad chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Costa Rica, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comportamiento y percepciones de estudiantado chileno de un programa de reescolarizaci\u00f3n hacia la retroalimentaci\u00f3n oral en la pronunciaci\u00f3n en ingl\u00e9s",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 23 (3), 5, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuciones te\u00f3ricas sobre la metodolog\u00eda colaborativa para el tratamiento de los errores gramaticales de un texto acad\u00e9mico en ingl\u00e9s en un contexto universitario. Educare \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ISSN, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theoretical Contributions on the Collaborative Methodology for the Grammar Error Treatment of an English Academic Text in a University Context",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 21 (2), 414-424, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pre-Service EFL Teachers' Perceptions of Written Corrective Feedback in a Wiki-Based Environment",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Journal of Educational and Pedagogical Sciences 11 (6), 1542-1545, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuciones te\u00f3ricas sobre la metodolog\u00eda colaborativa para el tratamiento de los errores gramaticales de un texto acad\u00e9mico en ingl\u00e9s en un contexto universitario",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 21 (2), 9, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso da realimenta\u00e7\u00e3o corretiva focalizada indireta com senhas metalinguisticas na adquisi\u00e7\u00e3o do sufixo-s na terceira pessoa do singular em ingl\u00eas, em estudantes de um programa \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Folios, 127-136, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias y Representaciones de la Escritura de Ensayos en Ingl\u00e9s como Lengua Extranjera",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "VII Congresso Mundial de Estilos de Aprendizagem: livro de atas, 2972-2980, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Case Study on EFL Teachers\u2019 Beliefs About the Teaching and Learning of English in Public Education",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Granada, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "USO DE ESTRATEGIAS DE FEEDBACK CORRECTIVO ESCRITO FOCALIZADO EN UN ENTORNO VIRTUAL COLABORATIVO WIKI: IMPACTO Y PLAN DE CAPACITACI\u00d3N.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pre-Service English Teachers Beliefs about the Didactic Models Used in Teaching English",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "N\u00facleo 26 (31), 41-74, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptions des \u00e9tudiants en P\u00e9dagogie en anglais vis-\u00e0-vis des mod\u00e8les didactiques employ\u00e9s pour l enseignement de la langue",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "N\u00facleo 26 (31), 41-74, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposing a wiki-based technique for collaborative essay writing",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Nacional de Colombia, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias de profesores universitarios de ingles: descubriendo su papel en el proceso de ensenanza y aprendizaje",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista PROFILE 15 (2), 85-98, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Language teacher personal theories about teaching writing in the Chilean public educational system",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Trabalhos em Lingu\u00edstica Aplicada 52, 165-184, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beliefs of Chilean University English Teachers: Uncovering Their Role in the Teaching and Learning Process",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Nacional de Colombia, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Secuencia did\u00e1ctica para escritura en colaboraci\u00f3n en un entorno wiki: Propuesta para estudiantes de Ense\u00f1anza Secundaria",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Internacional de La Rioja, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El profesor de ingl\u00e9s: sus creencias sobre la evaluaci\u00f3n de la lengua inglesa en los niveles primario, secundario y terciario",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Antioquia, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Usos pedag\u00f3gicos de los relatos digitales en el proceso de ense\u00f1anza aprendizaje del idioma ingl\u00e9s",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Metropolitana de Ciencias de la Educaci\u00f3n, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IELTS Research Reports",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n del estudiantado chileno de ense\u00f1anza secundaria hacia distintos tipos de Feedback Correctivo Oral (FCO) en errores de pronunciaci\u00f3n: Un an\u00e1lisis cualitativo \u2026",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de t\u00e9cnicas de trabajo colaborativo en una presentaci\u00f3n oral. Educaci\u00f3n [online]. 2022, vol. 46, n. 2",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitud del estudiantado universitario hacia la revisi\u00f3n colaborativa de errores. Educaci\u00f3n [online]. 2022, vol. 46, n. 1",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones de estudiantes universitarios",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beliefs of Chilean University English Teachers: Uncovering Their Role in the Teaching and Learning Process",
                "citation": "Universidad Nacional de Colombia, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilos de ense\u00f1anza y estilos de aprendizaje en educaci\u00f3n superior: An\u00e1lisis de las preferencias de estudiantes de Pedagog\u00eda en Ingl\u00e9s en tres universidades chilenas. Educare \u2026",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00f3nica TAPIA LADINO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b8wHLzwAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}