{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "dEhNfSEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Percy Mejia-Elvir",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=dEhNfSEAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "Formaci\u00f3n docente para la diversidad",
        "Inclusi\u00f3n educativa",
        "interculturalidad",
        "experiencia docente"
    ],
    "email_domain": "@doctoradoedu.ucsc.cl",
    "citedby": 21,
    "citedby5y": 21,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2021": 1,
        "2022": 6,
        "2023": 7,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-UacWwEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ibeth Morales-Escobar",
            "affiliation": "Profesora titular, Universidad de C\u00f3rdoba"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "N5ImKZkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Almudena Cot\u00e1n",
            "affiliation": "Universidad de Huelva"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "UYOACNUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jensy Campos C\u00e9spedes (ORCID: 00...",
            "affiliation": "Docente investigadora, Universidad Estatal a Distancia"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias inclusivas: atenci\u00f3n al estudiantado con diversidad en educaci\u00f3n b\u00e1sica, experiencia del profesorado hondure\u00f1o",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Innovaciones Educativas 24 (36), 131-145, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEhNfSEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14776150623598888815",
            "cites_id": [
                "14776150623598888815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones de la respuesta educativa ante la Covid-19, caso Honduras",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Estudios Educativos (M\u00e9xico) 51, 293-311, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEhNfSEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6938214634600277986",
            "cites_id": [
                "6938214634600277986"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias docentes en contexto de ruralidad y crisis sanitaria en Honduras",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Saberes Educativos, 26-42, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEhNfSEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12910836084646723047",
            "cites_id": [
                "12910836084646723047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voces del Profesorado en Contexto de Represi\u00f3n y Lucha Social: Memorias Colectivas e Identidades.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Internacional de Educaci\u00f3n para la Justicia Social 12 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEhNfSEAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13756658439578465846",
            "cites_id": [
                "13756658439578465846"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Militarizaci\u00f3n: control y violencia en la escuela hondure\u00f1a, una contradicci\u00f3n en la educaci\u00f3n para la paz",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Desde El Sur 16 (1), 1-22, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEhNfSEAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PANDEMIA DE LA DESIGUALDAD, PERSPECTIVA SOCIOESPACIAL DE LA CRISIS SANITARIA EN LATINOAM\u00c9RICA",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "LA PANDEMIA DE LA DESIGUALDAD, PERSPECTIVA SOCIOESPACIAL DE LA CRISIS \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEhNfSEAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VOCES DEL PROFESORADO: MIRADAS  AUTOBIOGR\u00c1FICAS AL FEN\u00d3MENO DE LA VIOLENCIA  ESTATAL EN EDUCACI\u00d3N",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CONSTRUYENDO IDENTIDADES DESDE LA EDUCACI\u00d3N 1, 437-451, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEhNfSEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivir y enfrentar la violencia estatal en educaci\u00f3n. Miradas desde el relato de vida docente",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Encrucijada Americana 14 (1), 79-91, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEhNfSEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusive strategies: attention to diverse students in primary education, the experience of Honduran teachers",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Innovaciones Educativas 24 (36), 131-145, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEhNfSEAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia la transformaci\u00f3n investigativa desde la investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Innovaciones Educativas 24 (36), 1-6, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEhNfSEAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construyendo identidades desde la educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Construyendo identidades desde la educaci\u00f3n, 1-1021, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEhNfSEAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Militarization: control and violence in the Honduras school, a contradiction in education for peace",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dEhNfSEAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}