{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "EfS4sSAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Andr\u00e9s Seguel-Arriagada",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=EfS4sSAAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n Inclusiva",
        "Diversidad Sexual",
        "Identidad Sexual",
        "Curr\u00edculum"
    ],
    "email_domain": "@magisteredu.ucsc.cl",
    "citedby": 1,
    "citedby5y": 1,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad Sexual: Configuraciones de significado desde discursos activos y prescriptivos del cuerpo acad\u00e9mico.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "RELIEVE-Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n y Evaluaci\u00f3n Educativa 29 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EfS4sSAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=378156049089820069",
            "cites_id": [
                "378156049089820069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres Educadoras del B\u00edo-B\u00edo",
                "pub_year": "2024",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EfS4sSAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexual Identity: A reflexive aproach to the voices of the academic staff",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "CODES 5, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EfS4sSAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}