{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "F7qUWyEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carlos C\u00e9spedes Mu\u00f1oz",
    "affiliation": "Profesor de Derecho Civil, Universidad Catolica de la Sant\u00edsima Concepcion",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "Derecho de Da\u00f1os - Torts Law - Law of restitutions"
    ],
    "email_domain": "@ucsc.cl",
    "citedby": 109,
    "citedby5y": 66,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2008": 3,
        "2009": 0,
        "2010": 1,
        "2011": 0,
        "2012": 0,
        "2013": 5,
        "2014": 4,
        "2015": 8,
        "2016": 3,
        "2017": 10,
        "2018": 8,
        "2019": 8,
        "2020": 5,
        "2021": 16,
        "2022": 22,
        "2023": 14,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acerca de la naturaleza jur\u00eddica de la compensaci\u00f3n econ\u00f3mica: La situaci\u00f3n en Chile y en Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista chilena de derecho 35 (3), 439-462, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5897742422140560943",
            "cites_id": [
                "5897742422140560943"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El da\u00f1o l\u00edcito reparable y su proyecci\u00f3n en el sistema chileno: concepto y naturaleza",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ius et Praxis 24 (1), 129-158, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13968372148009487183",
            "cites_id": [
                "13968372148009487183"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de mejoramiento del sistema de control interno durante la construcci\u00f3n de las obras, como soporte de la gesti\u00f3n de calidad de Construmax sa",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad de la Salle. Bogot\u00e1, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17479766074429681884",
            "cites_id": [
                "17479766074429681884"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El da\u00f1o l\u00edcito y el derecho de huelga",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Derecho, 250-289, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7195296604557268734",
            "cites_id": [
                "7195296604557268734"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El da\u00f1o l\u00edcito",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de Salamanca, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8451548492749804821,1453707230210951035,4047052638279924231",
            "cites_id": [
                "8451548492749804821",
                "1453707230210951035",
                "4047052638279924231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones y comentarios iniciales a la ley 20.500, sobre asociaciones y participaci\u00f3n ciudadana en la gesti\u00f3n p\u00fablica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de derecho y ciencias penales: Ciencias Sociales y Pol\u00edticas, 41-56, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6388726807443580979",
            "cites_id": [
                "6388726807443580979"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre la denominada \u201cresponsabilidad\u201d por acto l\u00edcito en el derecho civil. Reconociendo a las compensaciones por sacrificio",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ius et Praxis 27 (2), 114-135, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10699637950940738109",
            "cites_id": [
                "10699637950940738109"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vinculaci\u00f3n de la publicidad al contrato: integraci\u00f3n y derogaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Temas actuales de derecho patrimonial, Santiago, Thomson Reuters, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7602517794589044209",
            "cites_id": [
                "7602517794589044209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El car\u00e1cter dispositivo de la compensaci\u00f3n econ\u00f3mica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de derecho y ciencias penales: Ciencias Sociales y Pol\u00edticas, 11-22, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8063064800803925389",
            "cites_id": [
                "8063064800803925389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Naturaleza y extensi\u00f3n de la indemnizaci\u00f3n debida por la constituci\u00f3n de servidumbres legales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios de Derecho Civil XV. Thomson Reuters, Santiago, 255-267, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6560755358132835155",
            "cites_id": [
                "6560755358132835155"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Solo por ley nace la obligaci\u00f3n indemnizatoria de derecho p\u00fablico? Notas sobre la indemnizaci\u00f3n de derecho p\u00fablico desde la perspectiva del ordenamiento espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 25 (1), 77-119, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14030404226146762698",
            "cites_id": [
                "14030404226146762698"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las consecuencias civiles del estado de necesidad justificante en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho y Ciencia Pol\u00edtica 13 (2), 45-78, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6371302048033493385,4231682064463144468",
            "cites_id": [
                "6371302048033493385",
                "4231682064463144468"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificando a las indemnizaciones por sacrificio en el sistema chileno",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios de Derecho Civil XIV. Thomson Reuters, Santiago, 1041-1055, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12562291524108110528",
            "cites_id": [
                "12562291524108110528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El da\u00f1o l\u00edcito",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "La Ley - Wolters Kluwer, Madrid, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1453707230210951035",
            "cites_id": [
                "1453707230210951035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imprescriptibilidad de la acci\u00f3n civil derivada de la comisi\u00f3n de cr\u00edmenes de lesa humanidad. Sentencia Excma. Corte Suprema de 08 de abril de 2010/Statute of limitations of \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de derecho y ciencias penales: Ciencias Sociales y Pol\u00edticas, 131-152, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17616863561574732522,13711859600710171800",
            "cites_id": [
                "17616863561574732522",
                "13711859600710171800"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El da\u00f1o l\u00edcito y el derecho de huelga",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de derecho, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3223111367211425681",
            "cites_id": [
                "3223111367211425681"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Venire contra factum proprium nom valet. Sentencia de la Excma. Corte Suprema de 02 de noviembre de 2011",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de derecho y ciencias penales: Ciencias Sociales y Pol\u00edticas, 199-210, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13525700594457714423",
            "cites_id": [
                "13525700594457714423"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La antijuridicidad:\u00bf Presupuesto de la responsabilidad civil extracontractual en el rdenamiento chileno?",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de derecho y ciencias penales: Ciencias Sociales y Pol\u00edticas, 29-38, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3822583468179760415,5079124650987939562",
            "cites_id": [
                "3822583468179760415",
                "5079124650987939562"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indemnizaciones por hecho o acto l\u00edcito",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Derecho de da\u00f1os y responsabilidad civil. Temas actuales y futuros. Tirant \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reparaci\u00f3n de los da\u00f1os causados por la persecuci\u00f3n de un enjambre de abejas en fundo ajeno previsto en el art\u00edculo 612 del C\u00f3digo Civil espa\u00f1ol. Un supuesto de las \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 40-52, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los problemas que surgen de la aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica del estatuto de los bienes familiares",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios de Derecho de Familia VI. Thomson Reuters, Santiago, 679-690, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Causas de justificaci\u00f3n de la responsabilidad civil extracontractual. Perspectiva comparada y de Derecho nacional",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Responsabilidad civil extracontractual: instrumentos de Derecho comparado \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contrato de compraventa",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Contratos. Parte especial. Tirant lo Blanch, Valencia, 111-182, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando criterios de distinci\u00f3n entre obligaciones restitutorias e indemnizatorias en situaciones extracontractuales de intromisi\u00f3n en derecho ajeno",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios de Derecho Civil XVI. Thomson Reuters, Santiago, 851-864, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c1mbito de aplicaci\u00f3n de la ley 19.496",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "GPS Consumo. Tirant lo Blanch, Valencia, 35-69, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El precio",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Comentario hist\u00f3rico-dogm\u00e1tico al Libro IV del C\u00f3digo civil de Chile. Tirant \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nulidad absoluta e indemnizaci\u00f3n de perjuicios. A prop\u00f3sito de una sentencia reciente",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Nulidad e ineficacia: estudios p\u00fablicos y privados. Tirant lo Blanch \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre la responsabilidad del Estado y, en especial, de sus actos l\u00edcitos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Derecho y situaciones de excepcionalidad. Tirant lo Blanch, Valencia, 169-189, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dos problemas respecto del derecho de alimentos ante la jurisprudencia: la apelaci\u00f3n en el tr\u00e1mite de oposici\u00f3n a los alimentos provisorios y la prescripci\u00f3n de las pensiones \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios de Derecho de Famila V. Tirant lo Blanch, Valencia, 269-280, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esquemas de derecho civil de Chile V: teor\u00eda general del contrato",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La restituci\u00f3n de ganancias con ocasi\u00f3n de un il\u00edcito extracontractual. Una mirada desde el sistema chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Nuevos retos del Derecho de Da\u00f1os en Iberoam\u00e9rica. Tirant lo Blanch \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Casos de Derecho Civil",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Manual de casos pr\u00e1cticos de Derecho Civil. Tirant lo Blanch, Valencia, 171-226, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expropiaci\u00f3n e indemnizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "El derecho de propiedad: estudios p\u00fablicos y privados, 71-102, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protecci\u00f3n del dominio, indemnizaci\u00f3n y sistemas de aguas lluvia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios de Derecho Privado en homenaje al profesor Daniel Pe\u00f1ailillo \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acci\u00f3n ejecutiva contra un avalista cambiario no suscriptor de un pagar\u00e9 e indemnizaci\u00f3n de perjuicios",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Temas actuales de Derecho Patrimonial. Thomson Reuters, Santiago, 33-50, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunos problemas que genera la aplicaci\u00f3n y calificaci\u00f3n del art. 1768 C\u00f3digo Civil",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios de Derecho de Famila IV. Thomson Reuters, Santiago, 247-261, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La obligaci\u00f3n de pagar el precio",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "La Compraventa (Eugenio Llamas Pombo). Con anotaciones de Derecho Chileno \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos de la entrega de la cosa vendida",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "La Compraventa (Eugenio Llamas Pombo). Con anotaciones de Derecho Chileno \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El riesgo en la compraventa",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "La Compraventa (Eugenio Llamas Pombo). Con anotaciones de Derecho Chileno \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos para el perfeccionamiento del contrato de compraventa",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "La Compraventa (Eugenio Llamas Pombo). Con anotaciones de Derecho Chileno \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La compraventa y su regulaci\u00f3n en el ordenamiento jur\u00eddico nacional",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "La Compraventa (Eugenio Llamas Pombo). Con anotaciones de Derecho Chileno \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las funciones de las indemnizaciones por sacrificio en el derecho privado",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Congreso Internacional de Derecho Civil. Octavo centenario de la U. de \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre la indemnizaci\u00f3n expropiatoria. El caso espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Derecho de la U. Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 25-48, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lawful damage and the right to strike",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Derecho, 250-289, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Da\u00f1os justos e injustos. Notas sobre el da\u00f1o l\u00edcito",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Praxis Legal, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los problemas que plantea la admisi\u00f3n de la antijuridicidad como requisito de la responsabilidad civil extracontractual",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios jur\u00eddicos en homenaje a los 40 a\u00f1os de la Facultad de Derecho de la \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Divorcio por culpa y abandono del hogar: \u00bfbasta el mero alejamiento de los c\u00f3nyuges?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Derecho de Familia 2 (10), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Convenci\u00f3n sobre los Aspectos Civiles del Secuestro Internacional de Ni\u00f1os ante la jurisprudencia",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Derecho de la U. Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n 29, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Familia para todos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los desaf\u00edos de la Ley 20.680: la nueva regulaci\u00f3n de las relaciones paterno-filiales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Derecho de la U. Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n 27, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuestas de pol\u00edticas legislativas en favor de la familia",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Familia para todos. II y III Congreso Chileno de Familia. Editorial U \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Familia para todos II y III congreso chileno de familia",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESPONSABILIDAD CIVIL DE LA EMPRESA PRINCIPAL POR ACCIDENTES DEL TRABAJO:\u00bf SOLIDARIA? SENTENCIA DE LA EXCMA. CORTE SUPREMA DE 1 DE JUNIO DE 2012",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Derecho, Ciencias Sociales y Pol\u00edticas 18, 155-170, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia del r\u00e9gimen matrimonial en la determinaci\u00f3n de la cuant\u00eda de la compensaci\u00f3n econ\u00f3mica. Comentario a la sentencia de la I. Corte de Apelaciones de Talca de 08 de \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Derecho de la U. Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n 24, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentarios al proyecto de ley del contrato denominado \"Acuerdo de vida en com\u00fan\"",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Derecho de la U. Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n 22, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El divorcio sanci\u00f3n y el art\u00edculo 2\u00b0 transitorio de la Ley de matrimonio civil",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Derecho de la U. Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n 22, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El momento de valoraci\u00f3n del menoscabo en la compensaci\u00f3n econ\u00f3mica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Derecho de la U. Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n 21, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La antijuridicidad: \u00bfpresupuesto de la responsabilidad civil extracontractual en el ordenamiento chileno?",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios de Derecho Civil V. Abeledo Perrot - Legal Publishing, Santiago, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recensi\u00f3n. La extensi\u00f3n del da\u00f1o contractual de Rodrigo Fuentes Gui\u00f1ez",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Derecho, Ciencias Sociales y Pol\u00edticas 14, 149-150, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Menoscabo econ\u00f3mico:\u00bf Discapacidad patrimonial entre los c\u00f3nyuges? Sentencia Excma. Corte Suprema de 07 de diciembre de 2009",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de derecho y ciencias penales: Ciencias Sociales y Pol\u00edticas, 119-126, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valor de la cl\u00e1usula se faculta al portador de copia autorizada (Corte de Apelaciones de Concepci\u00f3n)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de Derecho de la U. Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n 20, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios recientes sobre los mecanismos de producci\u00f3n del da\u00f1o cerebral",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Rev. psiquiatr. cl\u00edn.(Santiago de Chile), 175-82, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IS GABA PRESENT IN RAT CNS SYNAPTIC VESICLES",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "ARCHIVOS DE BIOLOGIA Y MEDICINA EXPERIMENTALES 13 (1), 79-79, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F7qUWyEAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}