{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "f8Jped8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Norka Blanco-Portela",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=f8Jped8AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, Chile",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "Sustainability in Higher Education",
        "Education for Sustainability (EFS)",
        "Did\u00e1ctica de las Ciencias"
    ],
    "email_domain": "@ucsc.cl",
    "homepage": "https://educacion.ucsc.cl/",
    "citedby": 533,
    "citedby5y": 502,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 9,
    "i10index5y": 9,
    "cites_per_year": {
        "2017": 3,
        "2018": 23,
        "2019": 44,
        "2020": 71,
        "2021": 118,
        "2022": 122,
        "2023": 106,
        "2024": 40
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9xNI_xoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Lozano",
            "affiliation": "Organisational Sustainability"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "sAYbdrMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rosa Nidia Tuay Sigua",
            "affiliation": "Universidad Pedag\u00f3gica Nacional, Colombia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "u7dsGrAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Merc\u00e8 Junyent",
            "affiliation": "Professora Titular Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1ZIClHQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 Guti\u00e9rrez P\u00e9rez",
            "affiliation": "Professor of Educational Methodology Research & Environmental Education Research, University of"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tzk-MKEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda Mercedes Callejas",
            "affiliation": "Universidad de Ciencias Aplicadas y Ambientales U.D.C.A"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "52cxjWcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Leslie Mahe Collazo Exposito",
            "affiliation": "Profesora visitante, Universidad Complutense de Madrid"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "aCUdef8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luis R. Pertierra",
            "affiliation": "Museo Nacional de Ciencias Naturales, CSIC Madrid, Spain"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards the integration of sustainability in Higher Education Institutions: A review of drivers of and barriers to organisational change and their comparison against those \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of cleaner production 166, 563-578, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f8Jped8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 250,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6314040745025905245",
            "cites_id": [
                "6314040745025905245"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sustainability leaders\u2019 perceptions on the drivers for and the barriers to the integration of sustainability in Latin American higher education institutions",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Sustainability 10 (8), 2954, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f8Jped8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 72,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5217323685186755631",
            "cites_id": [
                "5217323685186755631"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Professional development of university educators in ESD: a study from pedagogical styles",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Journal of Sustainability in Higher Education 18 (5), 648-665, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f8Jped8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1042035906683430201",
            "cites_id": [
                "1042035906683430201"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Institucionalizaci\u00f3n del compromiso ambiental de las universidades colombianas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Civilizar Ciencias Sociales y Humanas 17 (33), 189-208, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f8Jped8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12948581704956093126,92818635544776287",
            "cites_id": [
                "12948581704956093126",
                "92818635544776287"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R-Pertierra, L., Benayas, J., & Lozano, R.(2018). Sustainability leaders\u2019 perceptions on the drivers for and the barriers to the integration of sustainability in Latin American \u2026",
                "citation": "Sustainability (Switzerland) 10 (8), 1-16, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f8Jped8AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12101806337561500021",
            "cites_id": [
                "12101806337561500021"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R-Pertierra, L",
                "citation": "Benayas, J, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f8Jped8AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16895180828859671386",
            "cites_id": [
                "16895180828859671386"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mo evaluar los ODS en las universidades",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "REDS, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f8Jped8AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4424393864710292531",
            "cites_id": [
                "4424393864710292531"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategia de investigaci\u00f3n-acci\u00f3n participativa para el desarrollo profesional del profesorado universitario en educaci\u00f3n para la sostenibilidad:\u201cAcademy sustainability \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Profesorado-Revista de curriculum y formaci\u00f3n de profesorado, 24 (3), 99-123., 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f8Jped8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1393192221080026016",
            "cites_id": [
                "1393192221080026016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evolution of the actions of Latin American universities to move toward sustainability and SDGs",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Higher Education and Sustainability: Opportunities and Challenges for \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f8Jped8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2929716054902060287",
            "cites_id": [
                "2929716054902060287"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R-Pertierra, L.; Benayas, J.; Lozano, R. Sustainability leaders\u2019 perceptions on the drivers for and the barriers to the integration of sustainability in Latin American Higher \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Sustainability 10, 2954, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f8Jped8AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16257291731981429027",
            "cites_id": [
                "16257291731981429027"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de impacto del proyecto RISU: un estudio desde las transformaciones y mejoras en las estructuras y din\u00e1micas de las universidades latinoamericanas frente a la \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia (Espa\u00f1a). Facultad de \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f8Jped8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3590919778695287642",
            "cites_id": [
                "3590919778695287642"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n para el desarrollo sostenible en la formaci\u00f3n de ingenieros",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "La educaci\u00f3n, las ciencias sociales y la interculturalidad. Una mirada desde \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f8Jped8AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10712501247397426044",
            "cites_id": [
                "10712501247397426044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidades y sostenibilidad: experiencias de las instituciones de educaci\u00f3n superior en Colombia",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Ciencias Ambientales y Aplicadas UDCA; Universidad Sergio \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f8Jped8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14120968362076268212",
            "cites_id": [
                "14120968362076268212"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n para la sostenibilidad en las universidades latinoamericanas: an\u00e1lisis de resultados del proyecto RISU",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las ciencias: revista de investigaci\u00f3n y experiencias \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f8Jped8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8083571334072930437",
            "cites_id": [
                "8083571334072930437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Benayas del \u00c1lamo, J., & Guti\u00e9rrez-P\u00e9rez, J.(2020). Estrategia de investigaci\u00f3n-acci\u00f3n participativa para el desarrollo profesional del profesorado universitario en educaci\u00f3n \u2026",
                "citation": "Profesorado, Revista de Curr\u00edculum y Formaci\u00f3n del Profesorado 24 (3), 99-123, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f8Jped8AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9845194954344323774",
            "cites_id": [
                "9845194954344323774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n-Acci\u00f3n-Participativa en la formaci\u00f3n del profesorado universitario en educaci\u00f3n para la sostenibilidad: Academy Sustainability Latinoam\u00e9rica= Action-participatory \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Profesorado: revista de curr\u00edculum y formaci\u00f3n del profesorado, 2020, vol \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f8Jped8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTRATEGIA DE INVESTIGACI\u00d3N-ACCI\u00d3NPARTICIPATIVA EN LA FORMACI\u00d3N DEL PROFESORADO UNIVERSITARIO EN EDUCACI\u00d3N PARA LA SOSTENIBILIDAD: ACADEMY SUSTAINABILITY LATINOAM\u00c9RICA.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Profesorado: Revista de Curriculum y Formacion del Profesorado 24 (3), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f8Jped8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 3: El desarrollo de competencias en Educaci\u00f3n para la Sostenibilidad a trav\u00e9s del aprendizaje basado en retos: un estudio de caso",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educaci\u00f3n ambiental y pr\u00e1cticas para la sostenibilidad: debates en torno a \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f8Jped8AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa academy latinoam\u00e9rica: formaci\u00f3n de profesores universitarios para la sostenibilidad",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Avances en Ciencias de la Educaci\u00f3n y del Desarrollo: 2019, 277-285, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f8Jped8AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de impacto del proyecto Risu: un estudio desde las transformaciones y mejoras en las estructuras y din\u00e1micas de las universidades latinoamericanas frente a la \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "An\u00e1lisis de impacto del proyecto Risu: un estudio desde las transformaciones \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f8Jped8AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Institucionalizaci\u00f3n del compromiso ambiental de las universidades colombianas1 Institutionalization of the environmental commitment of colombian universities",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f8Jped8AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Educaci\u00f3n, las Ciencias Sociales y la Interculturalidad. Una Mirada desde la formaci\u00f3n posdoctoral",
                "citation": "Universidad Santo Tom\u00e1s, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f8Jped8AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}