{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "G8R_wy8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Javiera Dinamarca",
    "affiliation": "Mg. Profesora de ingl\u00e9s, Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "socioling\u00fc\u00edstica",
        "lenguas originarias"
    ],
    "email_domain": "@ucsc.cl",
    "citedby": 21,
    "citedby5y": 21,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2019": 3,
        "2020": 3,
        "2021": 2,
        "2022": 2,
        "2023": 11
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes ling\u00fc\u00edsticas hacia el mapudungun y el castellano: estudio exploratorio en dos comunidades pewenche del Alto Biob\u00edo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Nueva revista del Pac\u00edfico, 51-66, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8R_wy8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14376960657277999308",
            "cites_id": [
                "14376960657277999308"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aproximaci\u00f3n a las ideolog\u00edas ling\u00fc\u00edsticas de hablantes Pewenches de la Regi\u00f3n del Biob\u00edo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Alpha (Osorno), 334-351, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8R_wy8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10976272467266443424",
            "cites_id": [
                "10976272467266443424"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An approximation to the language ideologies of pewenche speakers from the Biobio Region",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ALPHA-REVISTA DE ARTES LETRAS Y FILOSOFIA, 291-305, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8R_wy8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes ling\u00fc\u00edsticas hacia el mapudungun y el castellano: estudio exploratorio en dos comunidades pewenche del Alto Biob\u00edo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Playa Ancha, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8R_wy8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n a las ideolog\u00edas y actitudes ling\u00fc\u00edsticas de hablantes pewenche del Alto Biob\u00edo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8R_wy8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}