{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "GChQS-QAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Manuel Rivera Careaga (orcid.org/0000-0001-9501-4277)",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=GChQS-QAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "Comunicaci\u00f3n",
        "Educomunicaci\u00f3n",
        "Televisi\u00f3n",
        "Cine",
        "Redes Sociales"
    ],
    "email_domain": "@ucsc.cl",
    "homepage": "http://www.manuelrivera.cl/",
    "citedby": 11,
    "citedby5y": 9,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2018": 2,
        "2019": 1,
        "2020": 4,
        "2021": 2,
        "2022": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interacci\u00f3n en Twitter ante el periodismo televisivo de cat\u00e1strofe: El caso \u201cIncendios Forestales\u201d en Chile.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista comHumanitas 8 (1), 116-136, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GChQS-QAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10523763452155301080",
            "cites_id": [
                "10523763452155301080"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias audiovisuales docentes durante las clases online en la pandemia COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Redes sociales y ciudadan\u00eda: ciberculturas para el aprendizaje, 527-532, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GChQS-QAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6321496468667111383",
            "cites_id": [
                "6321496468667111383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrimonio Audiovisual: Una experiencia formativa para proyectos locales en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 20 (43), 401-413, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GChQS-QAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12778394808365750549",
            "cites_id": [
                "12778394808365750549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de actividades l\u00fadicas en el desarrollo de la capacidad reflexiva de estudiantes de Enfermer\u00eda.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Hexa\u0301gono Pedago\u0301gico 10 (1), 45-60, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GChQS-QAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12770777494905216593",
            "cites_id": [
                "12770777494905216593"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contenidos televisivos en chile: del an\u00e1logo a las nuevas multipantallas de la televisi\u00f3n social",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Contenidos televisivos en chile: del an\u00e1logo a las nuevas multipantallas de \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GChQS-QAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apreciaciones de la \u00e9tica en los estudios de la televisi\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "\u00c9tica y moralidad en los medios de comunicaci\u00f3n: investigaciones y \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GChQS-QAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libro de Actas Redes Sociales y Ciudadan\u00eda - Congreso ALFAMED 2022",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Competencias audiovisuales docentes durante las clases online en la pandemia \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GChQS-QAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto \u00abVer TV\u00bb 2016, 2017 y 2019: Desarrollando las competencias medi\u00e1ticas en la ciudad de Concepci\u00f3n (Chile)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Redes Sociales y Ciudadan\u00eda. Hacia un mundo ciberconectado y empoderado, 797-802, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GChQS-QAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n hist\u00f3rica a la competencia medi\u00e1tica en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Competencia medi\u00e1tica y digital: Del acceso al empoderamiento, 253-258, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GChQS-QAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nuevo usuario en la TV",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "XI Congreso Internacional Chileno de Semi\u00f3tica. ICEI Universidad de Chile, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GChQS-QAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfabetizaci\u00f3n Audiovisual,  retos y oportunidades de reflexi\u00f3n en torno a la Comunicaci\u00f3n  y la Educaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "1er. Seminario Birregional de Comunicaci\u00f3n y Educaci\u00f3n UBB-Chill\u00e1n, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GChQS-QAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VerTV: An educational experience in Television Competence applied to Chilean high school students.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Communication Papers. Media Literacy and Gender Studies. 7 (14), 123-123, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GChQS-QAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Televisi\u00f3n y Redes Sociales. La segunda pantalla como espacio de nuevos Imaginarios Sociales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "II Workshop Internacional: Investigaci\u00f3n en Imaginarios y Representaciones, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GChQS-QAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La interacci\u00f3n canal usuari o en la digitalizaci\u00f3n de la TV",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "V Congreso Nacional de la Asociaci\u00f3n Chilena de Investigadores en \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GChQS-QAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la estructura e interacci\u00f3n digital en las web de los canales de televisi\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estructura de la Comunicaci\u00f3n en entornos digitales, 136-144, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GChQS-QAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de la Televisi\u00f3n Regional en el sur de Chile: Una mirada a la Industria Creativa de Contenidos Audiovisuales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Creative Industries Global Conference: Libro de Actas, 379-385, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GChQS-QAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VerTV: Una experiencia en educaci\u00f3n en Competencia Televisiva aplicada a estudiantes chilenos de ense\u00f1anza superior",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Communication papers: media literacy and gender studies 7 (14), 123-138, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GChQS-QAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ver TV: Educando para la competencia televisiva",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "II Congreso Internacional sobre Competencias Medi\u00e1ticas ALFAMED - Libro de \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GChQS-QAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Cultura como estrategia program\u00e1tica en la TV chilena: nuevas alternativas para la era global digital.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "I Congreso Internacional de Estudios Culturales Interdisciplinares, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GChQS-QAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n ciudadana en los contenidos informativos en la TV Social: Desaf\u00edos period\u00edsticos para la segunda pantalla en el espacio p\u00fablico virtual",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "XVI Encuentro Latinoamericano de Facultades de Comunicaci\u00f3n Social FELAFACS, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GChQS-QAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contenidos televisivos en Chile, nuevos escenarios y desaf\u00edos narrativos en la convergencia hipermedial",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "XVI Encuentro Latinoamericano de Facultades de Comunicaci\u00f3n Social FELAFACS, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GChQS-QAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contenidos de baja calidad en TV y la oportunidad de reflexionar en Comunicaci\u00f3n Audiovisual.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Primer Encuentro Internacional de Centros de Apoyo a la Docencia ECAD \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GChQS-QAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Telebasura y estudiantes de comunicaci\u00f3n audiovisual: medici\u00f3n de incidencia de la telebasura en los productos de construcci\u00f3n social, por estudiantes de comunicaci\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Internacional de Andaluc\u00eda, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GChQS-QAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}