{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "gtpbVOkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "luigi cuellar fernandez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=gtpbVOkAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico, Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "Ense\u00f1anza de las Ciencias",
        "Formaci\u00f3n de profesores",
        "Naturaleza de la ciencia."
    ],
    "email_domain": "@ucsc.cl",
    "homepage": "https://educacion.ucsc.cl/persona/luigi-cuellar-fernandez/",
    "citedby": 226,
    "citedby5y": 102,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2006": 3,
        "2007": 5,
        "2008": 4,
        "2009": 2,
        "2010": 11,
        "2011": 2,
        "2012": 2,
        "2013": 13,
        "2014": 8,
        "2015": 19,
        "2016": 10,
        "2017": 24,
        "2018": 17,
        "2019": 25,
        "2020": 22,
        "2021": 19,
        "2022": 18,
        "2023": 15,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La importancia de la historia de la qu\u00edmica en la ense\u00f1anza escolar: an\u00e1lisis del pensamiento y elaboraci\u00f3n de material did\u00e1ctico de profesores en formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ci\u00eancia & educa\u00e7\u00e3o 16 (02), 277-291, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12691376562403876986",
            "cites_id": [
                "12691376562403876986"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El modelo at\u00f3mico de E. Rutherford del saber cient\u00edfi co al conocimiento escolar",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las ciencias: revista de investigaci\u00f3n y experiencias \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=291696938079149122",
            "cites_id": [
                "291696938079149122"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto de valencia: su construcci\u00f3n hist\u00f3rica y epistemol\u00f3gica y la importancia de su inclusi\u00f3n en la ense\u00f1anza",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Ci\u00eancia & Educa\u00e7\u00e3o 10 (03), 571-583, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2771126848397481670",
            "cites_id": [
                "2771126848397481670"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La propuesta de Ernest Rutherford en los libros de texto en Colombia: un an\u00e1lisis desde la historia de las ciencias y la visi\u00f3n de transposici\u00f3n did\u00e1ctica en ellos",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las Ciencias, 1-6, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=152398438701179654",
            "cites_id": [
                "152398438701179654"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones entre las concepciones de naturaleza de la ciencia y la tecnolog\u00eda, y de la ense\u00f1anza y el aprendizaje de las ciencias de profesores de qu\u00edmica en ejercicio. Una \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Tecn\u00e9, Episteme y Didaxis: TED, 17-36, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14431518772844542356",
            "cites_id": [
                "14431518772844542356"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La historia de la ciencia en la investigaci\u00f3n did\u00e1ctica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Aporte a la formaci\u00f3n y el desarrollo profesional del profesorado \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10799423303065477344",
            "cites_id": [
                "10799423303065477344"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Biograf\u00edas cient\u00edficas en el aula de clase. Una nueva propuesta que integra creatividad y aprendizaje del conocimiento cient\u00edfico escolar",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las ciencias: revista de investigaci\u00f3n y experiencias \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=774552101847342262",
            "cites_id": [
                "774552101847342262"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio hist\u00f3rico-epistemol\u00f3gico del modelo at\u00f3mico de Rutherford",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Tecn\u00e9, Episteme y Didaxis: TED, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1795786632438584289",
            "cites_id": [
                "1795786632438584289"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compatibilidad f\u00edsico-qu\u00edmica de medicamentos con nutrici\u00f3n enteral",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Nutr Hosp 8 (2), 105-12, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8445952358615087036",
            "cites_id": [
                "8445952358615087036"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los modelos materia, reacci\u00f3n qu\u00edmica y termodin\u00e1mica como n\u00facleos estructurantes de una qu\u00edmica escolar orientada a la formaci\u00f3n ciudadana",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Educaci\u00f3n qu\u00edmica 32 (4), 109-126, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7784924636165097343",
            "cites_id": [
                "7784924636165097343"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visiones de estudiantes de secundaria sobre Naturaleza de la Ciencia en ambientes de discusi\u00f3n, cuando se incorporan biograf\u00edas a la clase deficiencias",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Eureka sobre Ense\u00f1anza y Divulgaci\u00f3n de las Ciencias 17 (3), 1-19, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11169409268325577356,16140259385362681174",
            "cites_id": [
                "11169409268325577356",
                "16140259385362681174"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una experiencia de aprendizaje en formaci\u00f3n continua de profesores de qu\u00edmica fundamentada en naturaleza de la ciencia y tecnolog\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "G\u00f3ndola, Ense\u00f1anza y Aprendizaje de las Ciencias: G\u00f3ndola, Ens Aprend Cienc \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17178793198058599508",
            "cites_id": [
                "17178793198058599508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La comunicaci\u00f3n cient\u00edfica en el aula de secundaria. Argumentar y explicar\u00bf qu\u00e9 es el enlace qu\u00edmico",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las Ciencias, 1476-1479, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2106461400344083082",
            "cites_id": [
                "2106461400344083082"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 es y c\u00f3mo opera la evaluaci\u00f3n en el aula de Qu\u00edmica, seg\u00fan docentes en ejercicio? entre el discurso y la pr\u00e1ctica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las Ciencias, 3572-3575, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3279138483585259576",
            "cites_id": [
                "3279138483585259576"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The E. Rutherford atomic model. From scientific to school knowledge",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ensenanza De Las Ciencias 26 (1), 43-51, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12041040207343167239",
            "cites_id": [
                "12041040207343167239"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Naturaleza de la Ciencia en la formaci\u00f3n inicial de educadoras de p\u00e1rvulos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Problem\u00e1ticas y avances de teor\u00eda y campo desde Iberoam\u00e9rica, 37, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2087771079414540734",
            "cites_id": [
                "2087771079414540734"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La historia de la qu\u00edmica en la reflexi\u00f3n sobre la pr\u00e1ctica profesional docente. Un estudio de caso desde la ense\u00f1anza de la Ley Peri\u00f3dica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Chile, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6193507041108697409",
            "cites_id": [
                "6193507041108697409"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La historia de la qu\u00edmica en la reflexi\u00f3n sobre la pr\u00e1ctica profesional docente: un estudio de caso desde la ense\u00f1anza de la Ley Peri\u00f3dica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4057688364352084540",
            "cites_id": [
                "4057688364352084540"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La perspectiva biogr\u00e1fica de la ciencia en el aula. Aportes de la historia de la ciencia en una comunidad de profesores de qu\u00edmica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bio-graf\u00eda, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11350682308527088191",
            "cites_id": [
                "11350682308527088191"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La did\u00e1ctica como fundamento de la pr\u00e1ctica profesional docente: Tendencias, enfoques y avances",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ediciones UCSC, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11884748941366727226",
            "cites_id": [
                "11884748941366727226"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La naturaleza de la ciencia como \u00e1mbito de reflexi\u00f3n e inclusi\u00f3n en el aula para la promoci\u00f3n de competencias de pensamiento cient\u00edfico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las ciencias: revista de investigaci\u00f3n y experiencias \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6181699907516677707",
            "cites_id": [
                "6181699907516677707"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La importancia de la historia de la qu\u00edmica en la ense\u00f1anza escolar: an\u00e1lisis del pensamiento y elaboraci\u00f3n de material did\u00e1ctico de profesores en formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidade Estadual Paulista, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7491827538910455690",
            "cites_id": [
                "7491827538910455690"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La historia de la ciencia en la formaci\u00f3n profesional docente",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Elementos de teor\u00eda y campo. Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16903418083480705175",
            "cites_id": [
                "16903418083480705175"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La naturaleza de la ciencia y tecnolog\u00eda (NdCyT) en la movilizaci\u00f3n de concepciones docentes: procesos metacognitivos, tensiones e incidencias tem\u00e1ticas en un proceso de \u2026",
                "citation": "LIBRO DE ACTAS, 343, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13372510065414107969",
            "cites_id": [
                "13372510065414107969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones emergentes en el discurso docente desde la historia de la qu\u00edmica en la ense\u00f1anza.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educaci\u00f3n Qu\u00edmica 34 (3), 118-131, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emerging representations in the teaching discourse from the history of chemistry in teaching",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educaci\u00f3n qu\u00edmica 34 (3), 118-131, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursive Practices in Initial Science Teacher Education",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Handbook of Research on Science Teacher Education, 203-217, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTUDIO HIST\u00d3RICO-EPISTEMOL\u00d3GICO DEL MODELO AT\u00d3MICO DE RUTHERFORD",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Pedag\u00f3gica Nacional, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizando la Evoluci\u00f3n de los Modelos Sustancia, Cambio Qu\u00edmico y Termodin\u00e1mica a lo largo de la Trayectoria Escolar",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bio-graf\u00eda: escritos sobre la biolog\u00eda y su ense\u00f1anza, 163, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuci\u00f3n de un programa de formaci\u00f3n continua a las concepciones epistemol\u00f3gicas en docentes de qu\u00edmica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista INTEREDU 2 (5), 241-260, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de las pr\u00e1cticas educativas en ciencias naturales centrada en el aporte al desarrollo profesional docente en ICEC",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Innovaci\u00f3n en Ense\u00f1anza de las Ciencias 4 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visiones de estudiantes de secundaria sobre Naturaleza de la Ciencia en ambientes de discusi\u00f3n, cuando se incorporan biograf\u00edas a la clase de ciencias",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de C\u00e1diz, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S602 El dise\u00f1o de secuencias de ense\u00f1anza para promover competencias cient\u00edficas, a partir del trabajo en comunidades de aprendizaje y la naturaleza de la ciencia.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Tecn\u00e9, Episteme y Didaxis: TED, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA FORMACI\u00d3N DEL PROFESORADO DE CIENCIAS EN EJERCICIO, ORIENTADA EN EL DESARROLLO PROFESIONAL DOCENTE Y LAS COMUNIDADES DE APRENDIZAJE, Y SU APORTE A LA CALIDAD DE LAS \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Relationship Between the Conceptions of Nature of Science and Technology, and the Teaching and Learning of Sciences of Practicing Chemistry Teachers. A First Approach to \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Tecn\u00e9, Episteme y Didaxis: TED, 17-36, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Saberes docentes en profesores principiantes de ciencias: Consideraciones desde su quehacer en ense\u00f1anza media",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Chilena de Educaci\u00f3n Cient\u00edfica 16 (2), 5-13, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 piensan los profesores de qu\u00edmica en ejercicio acerca de la resoluci\u00f3n de problemas cient\u00edficos escolares y sobre las competencias de pensamiento cient\u00edfico?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del discurso del profesorado de qu\u00edmica en ejercicio y su contribuci\u00f3n a la evaluaci\u00f3n de competencias de pensamiento cient\u00edfico. Un estudio de caso en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Importance of the History of Chemistry in School Education. Analysis of pre-service Teacher\u2019s Conceptions and Development of Teaching Materials",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Scientific & Academic Publishing, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CALOR Y TEMPERATURA",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "S/EDITORIAL, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The importance of the History of Chemistry in school education: analysis of teachers in training process' thought and elaboration of didactic material",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ci\u00eancia & Educa\u00e7\u00e3o (Bauru) 16, 277-291, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resoluci\u00f3n de problemas cient\u00edficos escolares y promoci\u00f3n de competencias de pensamiento cient\u00edfico.\u00bf Qu\u00e9 piensan los docentes de qu\u00edmica en ejercicio?",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona/Universitat de Val\u00e8ncia, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n de la historia de la qu\u00edmica en la formaci\u00f3n docente: aportes para un debate de teor\u00eda y campo",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Actes d'Hist\u00f2ria de la Ci\u00e8ncia i de la T\u00e8cnica 1 (2), 109-118, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n del modelo de Stephen Toulmin al estudio de la evoluci\u00f3n del concepto de ley peri\u00f3dica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio comparativo de dos instrumentos de evaluaci\u00f3n diagn\u00f3stica aplicados a profesores de Qu\u00edmica en formaci\u00f3n: un estudio piloto",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Educaci\u00f3n Editora, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA LEY PERIODICA ANALIZADA DESDE EL MODELO DE TOULMIN. APORTES PARA LA ENSE\u00d1ANZA DE LA HISTORIA DE LA QUIMICA",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "ARRAYAN EDITORES, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuci\u00f3n de la Historia de la ciencia en la ense\u00f1anza de la Qu\u00edmica: una propuesta desde la ley Peri\u00f3dica",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Educaci\u00f3n cient\u00edfica. Tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n y \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1ar historia de la ciencia en libros de texto escolar: una propuesta editorial basada en el modelo cognitivo de ciencia",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Educaci\u00f3n cient\u00edfica. Tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n y \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elaboraci\u00f3n, validaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de un cuestionario sobre ideas acerca de la imagen de ciencia y educaci\u00f3n cient\u00edfica de profesores en servicio",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Educaci\u00f3n cient\u00edfica. Tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n y \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las competencias interpretar, argumentar y proponer en qu\u00edmica: un problema pedag\u00f3gico y did\u00e1ctico",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "U. Pedag\u00f3gica Nacional, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The valence concept: its historical and epistemological construction and its importance to teaching",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Ci\u00eancia & Educa\u00e7\u00e3o (Bauru) 10, 571-583, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n de profesores deficiencias en la ense\u00f1anza b\u00e1sica: Aspectos relacionados con las concepciones frente al cambio conceptual en ciencias.",
                "citation": "Didactolog\u00eda, formaci\u00f3n docente e investigaci\u00f3n educativa, 45, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La inclusi\u00f3n de la historia de la ciencia en la ense\u00f1anza de la qu\u00edmica. Una propuesta para la formaci\u00f3n profesional docente28",
                "citation": "La historia de la ciencia en la investigaci\u00f3n did\u00e1ctica, 4, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Llista de participants",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones metate\u00f3ricas de profesores de qu\u00edmica y su revisi\u00f3n en un itinerario de formaci\u00f3n y reflexi\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio comparativo de dos instrumentos de evaluaci\u00f3n diagn\u00f3stica aplicados a profesores de Qu\u00edmica en formaci\u00f3n: un estudio piloto",
                "citation": "Educaci\u00f3n Editora, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A continuos chemistry teacher training learning experience based on the nature of science and technology",
                "citation": "Universidad Distrital Francisco Jos\u00e9 de Caldas, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Importance of the History of Chemistry in School Education. Analysis of pre-service Teacher\u2019s Conceptions and Development of Teaching Materials",
                "citation": "Scientific & Academic Publishing, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gtpbVOkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}