{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "HROHQOkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Gustavo Gajardo Pavez",
    "affiliation": "Doctor en Historia, Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "Historia contempor\u00e1nea",
        "Historia de Chile",
        "Historia de las relaciones internacionales",
        "Historia transnacional"
    ],
    "email_domain": "@ucsc.cl",
    "citedby": 51,
    "citedby5y": 51,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2019": 10,
        "2020": 11,
        "2021": 19,
        "2022": 5,
        "2023": 6
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "or-pWjoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristian Medina Valverde",
            "affiliation": "Profesor Investigador Universidad San Sebastian (CHILE)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FDxYlSMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Erna Ulloa Castillo",
            "affiliation": "Universidad Catolica de la Santisima Concepcion"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "bLTun4kAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "CARLOS SANZ DIAZ (ORCID: 0000-0...",
            "affiliation": "Universidad Complutense de Madrid"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre protectores y opositores: labor pol\u00edtica frente al caso Honecker",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de ciencia pol\u00edtica (Santiago) 36 (3), 731-748, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HROHQOkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11412209109588164793",
            "cites_id": [
                "11412209109588164793"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile y el amigo alem\u00e1n. El\" caso Honecker\". 1991-1994: Tensi\u00f3n internacional en la temprana posguerra fr\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos de historia (Santiago), 135-168, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HROHQOkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4634419879622201419",
            "cites_id": [
                "4634419879622201419"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De ap\u00e1trida errante a vecino de santiaguino el \u201cCaso Honecker\u201d desde las fuentes oficiales (1991\u20131994)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Tzintzun. Revista de estudios hist\u00f3ricos, 260-284, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HROHQOkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17607793168849515455",
            "cites_id": [
                "17607793168849515455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la amistad a la diplomacia. El reconocimiento internacional del gobierno de la Unidad Popular a la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemana, 1971",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Izquierdas, 44-63, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HROHQOkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8634477466446389403",
            "cites_id": [
                "8634477466446389403"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El refugio chileno a Erich Honecker: la raz\u00f3n humanitaria 1991-1993",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Intus-Legere Historia 13 (2), 174-205, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HROHQOkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4143239293621965624",
            "cites_id": [
                "4143239293621965624"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El huesped (in) esperado, Erich Honecker en la embajada de Chile en Mosc\u00fa",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Encuentros Europa - Iberoam\u00e9rica en un mundo globalizado, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HROHQOkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2554001468026400403",
            "cites_id": [
                "2554001468026400403"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UN CASO DE MODERNIZACI\u00d3N PORTUARIA EN CHILE. CORONEL. 1988-1996",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Academia Chilena de la Historia. Boletin 84 (127), 67-95, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HROHQOkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18297116297866163314",
            "cites_id": [
                "18297116297866163314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile y la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemana 1954 - 1994",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad San Sebasti\u00e1n, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HROHQOkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre la reciprocidad nacional y la tensi\u00f3n internacional: El refugio chileno a Erich Honecker",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "La pol\u00edtica exterior chilena en la transici\u00f3n a la democracia, 163 - 184, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HROHQOkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From friendship to Diplomacy. The International Recognition of the Government of Popular Unit to the German Democratic Republic, 1971",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "IZQUIERDAS 48, 44-63, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HROHQOkAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De ap\u00e1trida errante a vecino santiaguino",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "El \u201ccaso Honecker\u201d desde las fuentes oficiales (1991-1994), Tzintzun \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HROHQOkAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The fissures of the curtain of steel from Chile, Poland 1956",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Almanaque Latinoamericano 16, 220 - 242, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HROHQOkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u041a\u0420\u0418\u0421\u0422\u0418\u0410\u041d \u041c\u0415\u0414\u0418\u041d\u0410 \u0412\u0410\u041b\u042c\u0412\u0415\u0420\u0414\u0415, \u0413\u0423\u0421\u0422\u0410\u0412\u041e \u0413\u0410\u0425\u0410\u0420\u0414\u041e \u041f\u0410\u0412\u0415\u04212 CRISTI\u00c1N MEDINA VALVERDE, GUSTAVO GAJARDO PAVEZ \u0422\u0420\u0415\u0429\u0418\u041d\u042b \u0412 \u00ab\u0416\u0415\u041b\u0415\u0417\u041d\u041e\u041c \u0417\u0410\u041d\u0410\u0412\u0415\u0421\u0415\u00bb: \u0427\u0418\u041b\u0418\u2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "HROHQOkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}