{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ItO1qyUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "gina burdiles",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "ling\u00fc\u00edstica",
        "an\u00e1lisis del discurso",
        "educaci\u00f3n",
        "gram\u00e1tica"
    ],
    "email_domain": "@ucsc.cl",
    "citedby": 543,
    "citedby5y": 371,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 11,
    "i10index": 13,
    "i10index5y": 11,
    "cites_per_year": {
        "2009": 3,
        "2010": 2,
        "2011": 4,
        "2012": 16,
        "2013": 17,
        "2014": 12,
        "2015": 18,
        "2016": 30,
        "2017": 12,
        "2018": 33,
        "2019": 53,
        "2020": 90,
        "2021": 84,
        "2022": 74,
        "2023": 54,
        "2024": 12
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de una pauta dise\u00f1ada para evaluar informes acad\u00e9micos universitarios",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista signos 36 (54), 249-257, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 118,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3922727032039616894",
            "cites_id": [
                "3922727032039616894"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leer y escribir en contextos acad\u00e9micos y profesionales: g\u00e9neros, corpus y m\u00e9todos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ariel, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 97,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5742892621931409020",
            "cites_id": [
                "5742892621931409020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Generaci\u00f3n Google o Generaci\u00f3n Gutenberg: H\u00e1bitos y prop\u00f3sitos de lectura en estudiantes universitarios chilenos= Google or Gutenberg Generation: Chilean university students \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Comunicar: Revista Cient\u00edfica Iberoamericana de Comunicaci\u00f3n y Educaci\u00f3n \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5883682659762921399",
            "cites_id": [
                "5883682659762921399"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico de la competencia comunicativa en ingl\u00e9s de un grupo de escolares chilenos:: puntos de encuentro con su perfil estrat\u00e9gico",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Folios, 97-113, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13405966702187338350",
            "cites_id": [
                "13405966702187338350"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n de la organizaci\u00f3n ret\u00f3rica del g\u00e9nero Caso Cl\u00ednico de la medicina a partir del Corpus CCM-2009",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Unpublished PhD thesis, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13552031591588808220",
            "cites_id": [
                "13552031591588808220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encapsulaci\u00f3n y tipos de coherencia referencial y relacional: el pronombre ello como mecanismo encapsulador en el discurso escrito de la econom\u00eda",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 107-129, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3041017055872914527",
            "cites_id": [
                "3041017055872914527"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los pronombres neutros \u2018esto\u2019,\u2018eso\u2019y \u2018aquello\u2019como mecanismos encapsuladores en el discurso de la econom\u00eda: Coherencia referencial y relacional",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Spanish in context 16 (1), 104-127, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18184783560944579496",
            "cites_id": [
                "18184783560944579496"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escritura en las disciplinas: G\u00e9neros acad\u00e9micos evaluativos en un programa de posgrado de Biotecnolog\u00eda",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Leer y escribir en contextos acad\u00e9micos y profesionales: G\u00e9neros, corpus y \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11286738281372120523",
            "cites_id": [
                "11286738281372120523"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "H\u00e1bitos lectores y g\u00e9neros del discurso en filosof\u00eda y en econom\u00eda y negocios: del discurso acad\u00e9mico al discurso pro fesional",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 56 (2), 117-152, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11096439405696392113",
            "cites_id": [
                "11096439405696392113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corpus y bases de datos:(Corpora and databases)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "The Routledge Handbook of Spanish Language Teaching, 596-612, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8521846780458198020",
            "cites_id": [
                "8521846780458198020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Always look back: Eye movements as a reflection of anaphoric encapsulation in Spanish while reading the neuter pronoun ello",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Pragmatics 132, 47-58, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6996923583042006666",
            "cites_id": [
                "6996923583042006666"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Google or Gutenberg Generation: Chilean University Students' Reading Habits and Reading Purposes.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Comunicar: Media Education Research Journal 27 (58), 85-94, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16812501361939619547",
            "cites_id": [
                "16812501361939619547"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n funcional del g\u00e9nero acad\u00e9mico did\u00e1ctico con funci\u00f3n evaluativa Prueba Tipo Ensayo: explorando el discurso de Historia y Psicolog\u00eda",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Leer y escribir en contextos acad\u00e9micos y profesionales: g\u00e9neros, corpus y \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17352450657988683206",
            "cites_id": [
                "17352450657988683206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leer y escribir en contextos acad\u00e9micos y profesionales",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Planeta. Santiago de Chile, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15819867442588127537",
            "cites_id": [
                "15819867442588127537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La organizaci\u00f3n ret\u00f3rica de la macromovida Relato del Caso en el g\u00e9nero Caso Cl\u00ednico en espa\u00f1ol: Convenciones y desacuerdos en nueve especialidades m\u00e9dicas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Leer y escribir en contextos acad\u00e9micos y profesionales, 187-220, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5292668311410533554",
            "cites_id": [
                "5292668311410533554"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stepping back to look ahead: Neuter encapsulation and referent extension in counter-argumentative and causal relations in Spanish",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Language and Cognition 11 (3), 431-454, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5700604767672427674",
            "cites_id": [
                "5700604767672427674"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enunciaci\u00f3n y subjetividad en narraciones escritas por escolares",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "RLA: Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada, 135-148, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10714374879160793363",
            "cites_id": [
                "10714374879160793363"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leer y escribir en contextos acad\u00e9micos y profesionales: G\u00e9neros, corpus y m\u00e9todos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15128651516033590219",
            "cites_id": [
                "15128651516033590219"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una caracterizaci\u00f3n del g\u00e9nero informe escrito",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Letras 51 (78), 17-49, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12968204245794734374",
            "cites_id": [
                "12968204245794734374"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leer y escribir en contextos acad\u00e9micos y profesionales: G\u00e9neros, Corpus y M\u00e9todos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Santiago de Chile: Editorial Planeta, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14603920876931734700",
            "cites_id": [
                "14603920876931734700"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pronombre ello como mecanismo encapsulador en cuatro g\u00e9neros del discurso de la Econom\u00eda: Coherencia referencial y relacional",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Leer y escribir en contextos acad\u00e9micos y profesionales: G\u00e9neros, corpus y \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13574500902484291184",
            "cites_id": [
                "13574500902484291184"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A diagnosis of the English communicative competence of a group of Chilean students:-Some common issues with their strategic profile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Folios, 97-113, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13462087123076944332",
            "cites_id": [
                "13462087123076944332"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reading habits and discourse genres in philosophy and in economics and business: From academic to professional discourse",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "RLA-REVISTA DE LINGUISTICA TEORICA Y APLICADA 56 (2), 117-152, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=975691509455171814",
            "cites_id": [
                "975691509455171814"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura ling\u00fc\u00edstica de t\u00edtulos de casos cl\u00ednicos odontol\u00f3gicos en espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista signos 55 (109), 631-660, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14279419926454613655",
            "cites_id": [
                "14279419926454613655"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rhetorical organization of the reference framework in Social Work graduation theses",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8097701395195328095,3028695718710090408",
            "cites_id": [
                "8097701395195328095",
                "3028695718710090408"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multimodal analysis of the main academic genres in the professional and technical nursing Training/An\u00e1lisis multimodal de los principales g\u00e9neros acad\u00e9micos en la formaci\u00f3n del \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "C\u00edrculo de Ling\u00fcistica Aplicada a la Comunicaci\u00f3n, 211-227, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11094926458369558129",
            "cites_id": [
                "11094926458369558129"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Linguistic Structure of Dentistry Case Reports Titles in Spanish",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "REVISTA SIGNOS 55 (109), 631-660, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis multimodal de los principales g\u00e9neros acad\u00e9micos en la formaci\u00f3n del profesional y t\u00e9cnico en Enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "C\u00edrculo de Ling\u00fc\u00edstica Aplicada a la Comunicaci\u00f3n 85, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "7.-Los mecanismos de atenuaci\u00f3n en cartas al editor. una exploraci\u00f3n en la comunidad m\u00e9dica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Nueva Revista del Pac\u00edfico, 137-163, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encapsulaci\u00f3n neutra y extensi\u00f3n del referente en relaciones sem\u00e1nticas contraargumentativas y causales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Comprensi\u00f3n y discurso: del movimiento ocular al procesamiento cognitivo \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Google or Gutenberg Generation: Chilean university students\u2019 reading habits and reading purposes",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Grupo Comunicar Ediciones, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The neutral pronouns' esto','eso'and'aquello'as encapsulating mechanisms in the discourse of the economy Referential and relational coherence",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SPANISH IN CONTEXT 16 (1), 104-127, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encapsulation and types of referential and relational coherence: pronoun ello as a an encapsulator mechanism in the written discourse of Economics",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ONOMAZEIN, 107-129, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL RELATO DEL CASO EN EL G\u00c9NERO CASO CL\u00cdNICO: SU ORGANIZACI\u00d3N RET\u00d3RICA EN 9 ESPECIALIDADES M\u00c9DICAS",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "VII Encuentro Nacional de la Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Estudios del \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de una pauta dise\u00f1ada para evaluar informes acad\u00e9micos universitarios",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Scielo, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Draft Manuscript",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ItO1qyUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}