{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "j1U8FO4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Francisco Novoa-Rojas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=j1U8FO4AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "Fenomenolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@ucsc.cl",
    "citedby": 7,
    "citedby5y": 7,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2022": 1,
        "2023": 6
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ausencia del pensamiento en el arte: aportes de Jean Luc Marion",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Filosof\u00eda UCSC 20 (2), 69-88, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1U8FO4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=126624878588363618",
            "cites_id": [
                "126624878588363618"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neuro-tecnolog\u00edas y c\u00f3digos cerebrales: la importancia de legislar en clave deconstructiva",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Salud, Ciencia y Tecnolog\u00eda 3, 379-379, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1U8FO4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4243644162856664548",
            "cites_id": [
                "4243644162856664548"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El testimonio del fruto: los acontecimientos apilados a partir del pensamiento de Jean Luc Marion",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista De Filosof\u00eda UCSC 19 (1), 41-59, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1U8FO4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18006665088336163695",
            "cites_id": [
                "18006665088336163695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acta Memoriae",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Inmanere 2, 154-160, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1U8FO4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pascal y la inquietud de la fe",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Filosof\u00eda UCSC 22 (2), 251-277, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1U8FO4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neuro-tecnolog\u00edas y c\u00f3digos cerebrales: la importancia de legislar en clave deconstructiva",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Salud, Ciencia y Tecnolog\u00eda, 379, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1U8FO4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sujeto y tiempo: La alteraci\u00f3n de la subjetividad kantiana de Jean Luc Marion",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1U8FO4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El acontecimiento del don una mirada al pensamiento de Jean Luc Marion",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1U8FO4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL TESTIMONIO DEL FRUTO: LOS ACONTECIMIENTOS APILADOS A PARTIR DEL PENSAMIENTO DE JEAN LUC MARION THE TESTIMONY OF THE FRUIT: THE EVENTS STACKED FROM THE THOUGHT OF JEAN LUC MARION",
                "citation": "DEPARTAMENTO DE FILOSOF\u00cdA INSTITUTO DE TEOLOG\u00cdA, 41, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1U8FO4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AUSENCIA DEL PENSAMIENTO EN EL ARTE: APORTES DE JEAN LUC MARION",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1U8FO4AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ABSENCE OF THOUGHT IN ART: CONTRIBUTIONS OF JEAN LUC MARION",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1U8FO4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE TESTIMONY OF THE FRUIT: EVENTS PILED UP FROM THE THOUGHT OF JEAN LUC MARION",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1U8FO4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}