{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "LGihy7UAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Eduardo Aguayo",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico de Literatura Chilena, Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "literatura chilena del siglo XIX",
        "memoria cultural",
        "culturas del desastre",
        "ruina"
    ],
    "email_domain": "@ucsc.cl",
    "citedby": 11,
    "citedby5y": 9,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2014": 1,
        "2015": 0,
        "2016": 1,
        "2017": 0,
        "2018": 0,
        "2019": 1,
        "2020": 2,
        "2021": 2,
        "2022": 1,
        "2023": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre la ruina y el prodigio: narrativas del desastre en la literatura s\u00edsmica chilena",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Argos 32 (63), 15-33, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LGihy7UAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1964203113711573721",
            "cites_id": [
                "1964203113711573721"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Daniel Riquelme, o las grietas escondidas de la brillante historia nacional",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Acta literaria, 121-142, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LGihy7UAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6305514493086338251",
            "cites_id": [
                "6305514493086338251"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ficciones del accidente, accidentes de la ficci\u00f3n: tragedias de la tecnolog\u00eda en la narrativa hispanoamericana de (pos) vanguardia",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Alpha (Osorno), 23-38, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LGihy7UAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6877772574327722398",
            "cites_id": [
                "6877772574327722398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La tradici\u00f3n del accidente en la narrativa latinoamericana contempor\u00e1nea: el caso del autom\u00f3vil en\" autopista del sur\", la guaracha del macho camacho y los detectives salvajes",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LGihy7UAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9471870298730300615",
            "cites_id": [
                "9471870298730300615"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Octavio paz y el accidente como imagen del mundo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Alpha (Osorno), 43-53, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LGihy7UAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1271514957807927216",
            "cites_id": [
                "1271514957807927216"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias editoriales de un peri\u00f3dico de modas: La Semana de Valpara\u00edso (1874-1877)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 57-74, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LGihy7UAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rhetoric and emotion in \u201cThe Vengeance of a Barbarian\u201d by Miguel Luis Amun\u00e1tegui",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "K\u00e1\u00f1ina 46 (3), 127-145, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LGihy7UAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COLONIAL REPRESENTATIONS OF 19th CENTURY\u2019S CHILE: EL ERMITA\u00d1O DE POTOS\u00cd (1875), BY ENRIQUE DEL SOLAR AND TRADITIONISM AS SOCIAL DIDACTICS",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ling\u00fc\u00edstica y Literatura, 29-34, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LGihy7UAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LAS REPRESENTACIONES COLONIALES DEL SIGLO XIX CHILENO EN \u00abEL ERMITA\u00d1O DE POTOS\u00cd\u00bb(1875) DE ENRIQUE DEL SOLAR Y EL TRADICIONISMO COMO DID\u00c1CTICA SOCIAL",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ling\u00fc\u00edstica y Literatura, 29-34, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LGihy7UAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" THE STORY AND THE NOVEL\"(1874), BY MIGUEL LUIS AMUNATEGUI: CRITICAL NOTES ON AN IGNORED CHAPTER OF CHILEAN TRADITIONISM",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ANALES DE LITERATURA CHILENA 22 (35), 311-323, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LGihy7UAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PUBLISHING STRATEGIES OF THE CATHOLIC LITERARY PRESS IN 19TH CENTURY CHILE: LA ESTRELLA DE CHILE",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "HISPANIA SACRA 72 (146), 569-578, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LGihy7UAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DANIEL RIQUELME, OR THE HIDDEN CRACKS OF THE SHINY NATIONAL HISTORY",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ACTA LITERARIA, 121-142, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LGihy7UAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PRESENTANDO Lo Colonial: Configuraciones Narrativas Y Estrategias Editoriales Del Tradicionismo Chileno Decimon\u00f3nico.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LGihy7UAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" SOLO!\"(1891), BY DANIEL RIQUELME: IMAGINARY TESTIMONY OF A HISTORICAL CRISIS",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ANALES DE LITERATURA CHILENA 17 (25), 213-215, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LGihy7UAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre ruines et merveilles: histoires de catastrophes dans la litt\u00e9rature sismique du Chili",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Argos 32 (63), 15-33, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LGihy7UAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Between Ruins and Wonders: Disaster Narratives in the Chilean Seismic Literature",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Argos 32 (63), 15-33, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LGihy7UAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 Qui\u00e9n fuera cronista!, de Daniel Riquelme: Introducci\u00f3n a un texto recobrado",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LGihy7UAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre historia y ficci\u00f3n: The Rhetoric of Memory in Daniel Riquelme's Prose (1893-1911)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Co-herencia 11 (21), 49-68, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LGihy7UAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fictions of the accident, accidents of fiction: tragedies of technology in Latin American (post) vanguard narrative",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "ALPHA-REVISTA DE ARTES LETRAS Y FILOSOFIA, 23-38, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LGihy7UAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACA EL SAINETE SE CONVIERTE EN TRAGEDIA: LA INVENCION DE CHILE EN LA PROSA HISTORICA DE DANIEL RIQUELME (1893-1911)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LGihy7UAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aguayo-Rodr\u00edguez, Eduardo Osvaldo",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LGihy7UAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ret\u00f3rica y emoci\u00f3n en \u00abla venganza de un b\u00e1rbaro\u00bb de Miguel Luis Amun\u00e1tegui. K\u00e1\u00f1ina [online]. 2022, vol. 46, n. 3",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LGihy7UAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}