{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "MIrEq3QAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Eduardo Lopez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=MIrEq3QAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Profesor Asistente. Facultad de Medicina. Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "medicina",
        "neurologia",
        "neurociencias"
    ],
    "email_domain": "@ucsc.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Eduardo_Lopez4",
    "citedby": 82,
    "citedby5y": 70,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2010": 2,
        "2011": 0,
        "2012": 0,
        "2013": 2,
        "2014": 0,
        "2015": 1,
        "2016": 2,
        "2017": 0,
        "2018": 0,
        "2019": 0,
        "2020": 0,
        "2021": 11,
        "2022": 26,
        "2023": 26,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6pMVIpYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Steven J. Korzeniewski",
            "affiliation": "Wayne State University School of Medicine"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "eq8CB7kAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Alonso Escudero Orozco",
            "affiliation": "Universidad del Bio Bio"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incidence, risk factors, prognosis, and health-related quality of life after stroke in a low-resource community in Chile (\u00d1ANDU): a prospective population-based study",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The Lancet Global Health 9 (3), e340-e351, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MIrEq3QAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7962655847771864490",
            "cites_id": [
                "7962655847771864490"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vascular endothelial growth factor and poor prognosis after ischaemic stroke",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "European Journal of Neurology 28 (5), 1759-1764, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MIrEq3QAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14060921584038653044",
            "cites_id": [
                "14060921584038653044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Long term consequences among children exposed to lead poisoning",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Rev Med Child 137, 1037-1044, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MIrEq3QAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13766201999695686892,14615860836276879378",
            "cites_id": [
                "13766201999695686892",
                "14615860836276879378"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edndrome de Miller Fisher: a prop\u00f3sito de un caso cl\u00ednico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Anacem 5 (2), 120-22, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MIrEq3QAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3174275072707681776",
            "cites_id": [
                "3174275072707681776"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HTLV-I Associated myelopathy and chronic dacryosialadenitis: A common association",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "J Neurol Sci, S150-S72, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MIrEq3QAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17611901045257803654",
            "cites_id": [
                "17611901045257803654"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermedad de Creutzfeldt-Jakob: Reporte de dos casos.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista ANACEM 5 (2), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MIrEq3QAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5346779976009655542",
            "cites_id": [
                "5346779976009655542"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edndrome De Hipotensi\u00f3n Endocraneana Espont\u00e1nea: Reporte De Un Caso Cl\u00ednico.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista ANACEM 17 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MIrEq3QAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de las Notificaciones Obligatorias de las Par\u00e1lisis Fl\u00e1cidas en el Hospital Cl\u00ednico Herminda Mart\u00edn en el periodo Enero 2016-Diciembre 2018",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Rev. ANACEM (Impresa), 24-29, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MIrEq3QAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAUSAS DE LA NO TROMBOLISIS EN PACIENTES CON VENTANA TERAP\u00c9UTICA EN ACCIDENTE CEREBROVASCULAR ISQU\u00c9MICO EN EL HOSPITAL CL\u00cdNICO HERMINDA MART\u00cdN DE CHILL\u00c1N",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Seminario Neurolog\u00eda, Neurolog\u00eda y Neurocirug\u00eda, UCSC 2018 (1), 1-14, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MIrEq3QAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Virus linfotr\u00f3pico humano de c\u00e9lulas T (HTLV-1) en la regi\u00f3n de \u00d1uble. Estudio descriptivo observacional.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista ANACEM 12 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MIrEq3QAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTUDIO DE CONFIRMACI\u00d3N DIAGN\u00d3STICA DE ESCLEROSIS LATERAL AMIOTR\u00d3FICA, DEL HOSPITAL CL\u00cdNICO HERMINDA MART\u00cdN, ENTRE LOS A\u00d1OS 2006 Y 2018.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista ANACEM 12 (2), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MIrEq3QAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PRINCIPALES CARACTER\u00cdSTICAS EPIDEMIOLOGICAS Y CL\u00cdNICAS DEL S\u00cdNDROME DE GUILLAIN-BARRE EN HOSPITAL CL\u00cdNICO HERMINDA MARTIN DE CHILLAN DESDE EL A\u00d1O 2010 AL 2016.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista ANACEM 12 (2), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MIrEq3QAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos Epidemiol\u00f3gicos y Caracterizaci\u00f3n Cl\u00ednica de las Parasitosis del SNC en la Provincia de \u00d1uble entre los a\u00f1os 2007-2017",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MIrEq3QAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manifestaciones Cl\u00ednicas de Meningitis Aguda seg\u00fan Etiolog\u00edas, Sexo y Edad en pacientes mayores de 18 a\u00f1os atendidos en el Hospital Cl\u00ednico Herminda Martin de Chill\u00e1n desde el \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MIrEq3QAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratamiento farmacol\u00f3gico de primera y/o segunda l\u00ednea en pacientes diagnosticados con migra\u00f1a atendidos en Hospital Cl\u00ednico Herminda Martin durante el a\u00f1o 2016.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Facultad de Medicina, Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MIrEq3QAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epileptic seizures secondary to stroke. Case report, Chill\u00e1n-Chile in January 2013-August 2014",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Cient\u00edfica Ciencia M\u00e9dica 17 (2), 19-22, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MIrEq3QAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores pron\u00f3sticos de Enfermedad de Creutzfeldt-Jakob (ECJ) y velocidad de progresi\u00f3n de la enfermedad, seg\u00fan an\u00e1lisis de Casos Cl\u00ednicos en la provincia de \u00d1uble, entre los \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MIrEq3QAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis de Epilepsia Secundario a Accidente Cerebro-vascular. Reporte de casos, Chill\u00e1n-Chile entre enero 2013-agosto 2014",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Cient\u00edfica Ciencia M\u00e9dica 17 (2), 19-22, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MIrEq3QAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NEUROCISTICERCOSIS EN EL HOSPITAL HERMINDA MART\u00cdN CHILL\u00c1N-CHILE ENTRE LOS A\u00d1OS 1998-2003",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MIrEq3QAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sindrome desmielinizante aislado del sistema nervioso central como expresi\u00f3n de una esclerosis m\u00faltiple tard\u00eda: estudio anatomocl\u00ednico de un caso",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Rev. m\u00e9d. Chile, 309-14, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MIrEq3QAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}