{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "sDydeeIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Beatriz Arancibia",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "Psicoling\u00fc\u00edstica",
        "aprendizaje lectoescritura",
        "escritura acad\u00e9mica",
        "lenguaje y vejez"
    ],
    "email_domain": "@ucsc.cl",
    "citedby": 779,
    "citedby5y": 488,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 11,
    "i10index": 14,
    "i10index5y": 13,
    "cites_per_year": {
        "2009": 3,
        "2010": 3,
        "2011": 6,
        "2012": 22,
        "2013": 20,
        "2014": 24,
        "2015": 30,
        "2016": 38,
        "2017": 56,
        "2018": 59,
        "2019": 80,
        "2020": 70,
        "2021": 97,
        "2022": 111,
        "2023": 96,
        "2024": 32
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de una pauta dise\u00f1ada para evaluar informes acad\u00e9micos universitarios",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista signos 36 (54), 249-257, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 118,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3922727032039616894",
            "cites_id": [
                "3922727032039616894"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de un programa de estimulaci\u00f3n de la conciencia fonol\u00f3gica en preescolares de nivel transici\u00f3n 2 y alumnos de primer a\u00f1o b\u00e1sico pertenecientes a escuelas vulnerables \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista signos 45 (80), 236-256, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 115,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=961017444581940534",
            "cites_id": [
                "961017444581940534"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Envejecimiento cognitivo y procesamiento del lenguaje: cuestiones relevantes",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 48 (1), 75-103, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 102,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8024464525450801986",
            "cites_id": [
                "8024464525450801986"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la conciencia fonol\u00f3gica en p\u00e1rvulos de nivel transici\u00f3n 2 y escolares de primer a\u00f1o b\u00e1sico, pertenecientes a escuelas de sectores vulnerables de la provincia de \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 81-103, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 81,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12439953246758256516",
            "cites_id": [
                "12439953246758256516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conciencia sint\u00e1ctica y comprensi\u00f3n de lectura en ni\u00f1ez vulnerablel",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 15 (1), 219-232, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 68,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3922109708047795404",
            "cites_id": [
                "3922109708047795404"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n Psicopedag\u00f3gica Temprana en Conciencia Fonol\u00f3gica como Proceso Metalinguistico a la base de la Lectura en ni\u00f1os de 5 a 6 a\u00f1os socialmente vulnerables",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 39 (2), 25-39, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 68,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14849828716312710930",
            "cites_id": [
                "14849828716312710930"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La retroalimentaci\u00f3n durante el proceso de escritura de la tesis en carreras de pedagog\u00eda: Descripci\u00f3n de los comentarios escritos de los profesores gu\u00edas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista signos 52 (100), 242-264, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17164493378623019171",
            "cites_id": [
                "17164493378623019171"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rol de los Comentarios Escritos en la construcci\u00f3n de la tesis desde la perspectiva de estudiantes tesistas y profesores gu\u00eda",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universitas Psychologica 15 (4), 1-14, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10252879078498493323",
            "cites_id": [
                "10252879078498493323"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retroalimentaci\u00f3n con Comentarios Escritos de Ajuste al G\u00e9nero (CEAG) en el proceso de elaboraci\u00f3n de tesis de Programas de Formaci\u00f3n de profesores",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Lenguas Modernas, 175-192, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4138428478924739494",
            "cites_id": [
                "4138428478924739494"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 significa evaluar? Representaciones atribuidas por estudiantes de formaci\u00f3n inicial docente en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Perfiles educativos 42 (167), 138-157, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17673882946834188523",
            "cites_id": [
                "17673882946834188523"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje lector con apoyo de la pizarra digital interactiva: estudio emp\u00edrico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Magis. Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n 12 (24), 25-40, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=48907548801759264",
            "cites_id": [
                "48907548801759264"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesamiento de cl\u00e1usulas relativas anidadas, memoria operativa y envejecimiento",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 52 (1), 155-179, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9036520511928577285",
            "cites_id": [
                "9036520511928577285"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones y expectativas de docentes de ingenier\u00eda y educaci\u00f3n en torno a la retroalimentaci\u00f3n en tareas de escritura",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 13 (4), 31-44, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4412333150843960394",
            "cites_id": [
                "4412333150843960394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n de lectura de textos informativos de car\u00e1cter cient\u00edfico en escolares",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ocnos. Revista de Estudios sobre lectura 19 (1), 68-79, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15149125189017427605",
            "cites_id": [
                "15149125189017427605"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preferencias de adjunci\u00f3n sint\u00e1ctica de cl\u00e1usulas de relativo en escolares",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 7-22, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4894841577519741854",
            "cites_id": [
                "4894841577519741854"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La lectura de textos no literarios en los textos escolares de lenguaje y comunicaci\u00f3n de segundo ciclo b\u00e1sico del sistema escolar chileno: La apreciaci\u00f3n de los profesores",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Enunciaci\u00f3n 13 (1), 61-70, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2572863989129912589",
            "cites_id": [
                "2572863989129912589"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios para la evaluaci\u00f3n de informes acad\u00e9micos de estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REXE-Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n 1 (1), 117-126, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17672620210696312798",
            "cites_id": [
                "17672620210696312798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enunciaci\u00f3n y subjetividad en narraciones escritas por escolares",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "RLA: Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada, 135-148, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10714374879160793363",
            "cites_id": [
                "10714374879160793363"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de una intervenci\u00f3n did\u00e1ctica basada en estrategias para la comprensi\u00f3n de textos expositivos en estudiantes de un Centro Integral de Adultos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Enunciaci\u00f3n 15 (1), 107-119, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14673300691533321452",
            "cites_id": [
                "14673300691533321452"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cognitive aging and language processing: relevant issues",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "RLA-REVISTA DE LINGUISTICA TEORICA Y APLICADA 48 (1), 75-103, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2704190827084176225",
            "cites_id": [
                "2704190827084176225"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n psicopedag\u00f3gica temprana en CV como proceso metaling\u00fc\u00edstico a la base de la lectura en ni\u00f1os de 5 a 6 a\u00f1os socialmente vulnerables",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios Psicopedag\u00f3gicos 39 (2), 25-39, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17666868266382429636",
            "cites_id": [
                "17666868266382429636"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fluidez lectora, reconocimiento de palabras y velocidad lectora en escolares de 3\u00b0 y 4\u00b0 a\u00f1o de ense\u00f1anza b\u00e1sica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 367-388, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15833493313071368966",
            "cites_id": [
                "15833493313071368966"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n de lectura, reconocimiento de palabras y fluidez lectora en escolares de sexto a\u00f1o b\u00e1sico.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Onom\u00e1zein 55, 156-173, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13035497169837513635",
            "cites_id": [
                "13035497169837513635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reading comprehension of scientific informative texts among schoolchildren Comprensi\u00f3n de lectura de textos informativos de car\u00e1cter cient\u00edfico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ocnos 19 (1), 68-79, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3928438381327719720",
            "cites_id": [
                "3928438381327719720"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Written Comments on Undergraduate Theses Written in Spanish as a First Language and English as a Foreign Language",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Signum: Estudos da Linguagem 24 (1), 62-79, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15974084797003782821",
            "cites_id": [
                "15974084797003782821"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o y validaci\u00f3n de la Prueba de desarrollo de los Dominios de Alfabetizaci\u00f3n Emergente (PDAE) en Preescolar",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ocnos. Revista de estudios sobre lectura 22 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retroalimentaci\u00f3n escrita con Comentarios de Ajuste al G\u00e9nero (CEAG) seg\u00fan modo en tres \u00e1reas disciplinares universitarias",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Perspectiva Educacional 62 (2), 194-213, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfabetizaci\u00f3n emergente: tipos de creencias de un grupo de profesores de educaci\u00f3n preescolar y especial en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pensamiento educativo 59 (1), 1-16, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o y validaci\u00f3n del Cuestionario Socio-familiar de los Dominios de Alfabetizaci\u00f3n Emergentes en estudiantes de ense\u00f1anza pre-escolar chilenos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios sobre Educaci\u00f3n 42, 99-127, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rol de los Comentarios Escritos en la construcci\u00f3n de la tesis desde la perspectiva de estudiantes tesistas y profesores gu\u00eda",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universitas psychologica 15 (4), 11, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza y aprendizaje del ingl\u00e9s como lengua extranjera: aproximaciones desde la investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00d3NICA V\u00c9LIZ, GERARDO ALVAREZ, BEATRIZ ARANCIBIA, OMAR SALAZAR, GINA BURDILES Y JORGE OSORIO: Enunciaci\u00f3n y subjetividad en narraciones escritas por escolares....... 135 RESE\u00d1AS",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "RLA. 35, 5, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sDydeeIAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}