{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Srq8Bs0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Claudia Carrasco",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Srq8Bs0AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "Envejecimiento",
        "salud p\u00fablica",
        "enfermer\u00eda",
        "educaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@ucsc.cl",
    "homepage": "http://www.ucsc.cl/",
    "citedby": 97,
    "citedby5y": 39,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2008": 3,
        "2009": 1,
        "2010": 1,
        "2011": 4,
        "2012": 4,
        "2013": 5,
        "2014": 3,
        "2015": 10,
        "2016": 8,
        "2017": 10,
        "2018": 8,
        "2019": 13,
        "2020": 7,
        "2021": 6,
        "2022": 5,
        "2023": 6,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JUB_kTkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Aldo Vera-Calzaretta",
            "affiliation": "Universidad de Atacama"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KVva2AIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Dario Paez Rovira",
            "affiliation": "Profesor Invitado (UNAB,cl) y honorario (PUCP,pe y UAB,ar ) Profesor Catedratico (1983/2023 UPV),"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JbcYAl8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Silvia Cristina da Costa Dutra",
            "affiliation": "UPV/EHU"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "11KSlSwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Macarena Hirmas Adauy",
            "affiliation": "Profesora asistente e investigadora"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PHVbDWQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andrea G\u00f3mez Ayora",
            "affiliation": "PhD"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4ZInFIYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Silvia da Costa",
            "affiliation": "Universidad de Zaragoza"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "upq_jJYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Erik \u00c1lvarez-Mab\u00e1n",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentismo y su relevancia para la Salud Ocupacional en Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Srq8Bs0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=29103866750471739",
            "cites_id": [
                "29103866750471739"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychosocial factors of presenteeism in Chilean Health System workers (Manuscript in Spanish)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda del Trabajo y de las Organizaciones 31 (2), 119, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Srq8Bs0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16923120560677399244,5558022236258257158,7791754170253536823",
            "cites_id": [
                "16923120560677399244",
                "5558022236258257158",
                "7791754170253536823"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edndrome de Burnout e Inteligencia Emocional: Un an\u00e1lisis con Enfoque Psicosocial en una agencia estatal chilena",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Cienc. Trab, 51-54, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Srq8Bs0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=199606719231065103,6063598785309477901,14593133836565390701",
            "cites_id": [
                "199606719231065103",
                "6063598785309477901",
                "14593133836565390701"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emotion Regulation Strategies in Educational, Work and Sport Contexts: An Approach in Five Countries",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 20 (19), 6865, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Srq8Bs0AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6505863642345188843",
            "cites_id": [
                "6505863642345188843"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n del test Nuevo Signo Vital para la medici\u00f3n de la alfabetizaci\u00f3n en salud",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 151 (3), 321-329, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Srq8Bs0AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3911933332364564679",
            "cites_id": [
                "3911933332364564679"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00edteres online para promover la salud familiar en pandemia: Alcance global de una innovaci\u00f3n en enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Horizonte de Enfermer\u00eda 33 (2), 176-190, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Srq8Bs0AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11776420796610448347",
            "cites_id": [
                "11776420796610448347"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expectativa de emigrar de internos de medicina de la Universidad de Cuenca",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de la Facultad de Ciencias M\u00e9dicas de la Universidad de Cuenca 31 (2 \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Srq8Bs0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6146539398349437553,5974535367689598210",
            "cites_id": [
                "6146539398349437553",
                "5974535367689598210"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores biopsicosociales predictores de oximetr\u00eda alterada en trabajadores de la miner\u00eda: Un estudio exploratorio",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ciencia y Trabajo 10 (29), 85-89, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Srq8Bs0AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12085277285011721768,12356290251924996971",
            "cites_id": [
                "12085277285011721768",
                "12356290251924996971"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fatiga f\u00edsica y fatiga cognitiva en Trabajadores de la Miner\u00eda que laboran en condiciones de altitud geogr\u00e1fica: Relaci\u00f3n con el Mal Agudo de Monta\u00f1a",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ciencia & Trabajo, 90-94, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Srq8Bs0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11591959282061362755,7939507718725032512",
            "cites_id": [
                "11591959282061362755",
                "7939507718725032512"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impact of a culturally adapted digital literacy intervention on older people and its relationship with health literacy, quality of life and well-being",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in Psychology 15, 1305569, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Srq8Bs0AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vol. 1 (2022):(Supl. 1) II Congreso Nacional de Estudiantes Investigadores en Ciencias de la Salud.: CONEICS 2021",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Atacama Journal of Health Sciences 1 (Supl. 1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Srq8Bs0AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa de Retorno de M\u00e9dicos Residentes en Chile-Consultor\u00eda para obtener las bases cient\u00edficas a fin de realizar un programa de retorno de personal de salud residente en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Informe Final, Organizaci\u00f3n Panamericana de la Salud, Quito, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Srq8Bs0AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conviviendo con la tragedia",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Rev Chil Salud P\u00fablica 14 (1), 66-69, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Srq8Bs0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud Internacional: Marco Conceptual",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Srq8Bs0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REVISI\u00d3N BIBLIOGR\u00c1FICA PARA LA ELABORACI\u00d3N DE PROTOCOLO PARA EL DIAGN\u00d3STICO, VIGILANCIA Y EVALUACI\u00d3N M\u00c9DICO LEGAL DE LESIONES MUSCULOESQUEL\u00c9TICAS DE ORIGEN LABORAL",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Srq8Bs0AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relacion entre la participacion de los adultos mayores en proyectos de promocion de la salud y su calidad de vida",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Srq8Bs0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Chile est\u00e1 preparado para enfrentar la influenza humana en el 2010?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Srq8Bs0AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Equipo Acad\u00e9mico",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Srq8Bs0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}