{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "sV4u16UAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Sergio Soto-Carrasco",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=sV4u16UAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "M\u00e9dico Cirujano, Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "Ortopedia y Traumatolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@medicina.ucsc.cl",
    "homepage": "https://orcid.org/0000-0002-8737-1706",
    "citedby": 60,
    "citedby5y": 58,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 4,
        "2020": 13,
        "2021": 10,
        "2022": 12,
        "2023": 16,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Artritis s\u00e9ptica de la rodilla",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 22 (4), 609-627, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13599503475689628268",
            "cites_id": [
                "13599503475689628268"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Osteomielitis: enfoque actual",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 22 (1), 94-104, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2208609643074102831",
            "cites_id": [
                "2208609643074102831"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dolor en la artrosis de rodilla",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Ortopedia y Traumatolog\u00eda 60 (03), 106-111, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6848114671532357263",
            "cites_id": [
                "6848114671532357263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plasma rico en plaquetas intra\u00f3seo en la gonartrosis primaria de la rodilla",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Cubana de Reumatolog\u00eda 25 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8656645429146316309",
            "cites_id": [
                "8656645429146316309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proloterapia en la gonartrosis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Cubana de Reumatolog\u00eda 23 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5894520141307243959",
            "cites_id": [
                "5894520141307243959"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cart\u00edlago y gonartrosis",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 23 (6), 802-813, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=365603863469524159",
            "cites_id": [
                "365603863469524159"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comportamiento de pacientes con plica sinovial de la rodilla",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 23 (3), 329-338, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1663971483289352601",
            "cites_id": [
                "1663971483289352601"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Met\u00e1stasis \u00f3seas: enfoque ortop\u00e9dico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 23 (1), 144-154, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8915041692029554377",
            "cites_id": [
                "8915041692029554377"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Luxofractura de Monteggia inusual: a prop\u00f3sito de un caso",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 23 (5), 655-660, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4492396278087120381",
            "cites_id": [
                "4492396278087120381"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lesiones degenerativas del menisco",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Cubana de Ortopedia y Traumatolog\u00eda 32 (1), 1-11, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10705410475759350206",
            "cites_id": [
                "10705410475759350206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comportamiento de pacientes con artrosis patelofemoral",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Acta ortop\u00e9dica mexicana 32 (1), 2-6, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3470614252595085606",
            "cites_id": [
                "3470614252595085606"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fracturas diafisarias del tercio distal de la tibia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 24 (6), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9502469573474850615",
            "cites_id": [
                "9502469573474850615"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Osteoartritis de la rodilla y lesiones de menisco",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 22 (3), 356-365, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=570370890829551457",
            "cites_id": [
                "570370890829551457"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores motivacionales que influyen en la decisi\u00f3n de ingresar a la carrera de medicina",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 21 (3), 308-310, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8120961372663759970",
            "cites_id": [
                "8120961372663759970"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principios de fijaci\u00f3n mediante Kirschner en las fracturas supracond\u00edleas de h\u00famero en el ni\u00f1o",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Archivo M\u00e9dico Camag\u00fcey 27, 9474, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3291009313020741997",
            "cites_id": [
                "3291009313020741997"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Artroscopia de rodilla en pacientes mayores de 64 a\u00f1os con gonartrosis primaria",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Cubana de Ortopedia y Traumatolog\u00eda 36 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6083137124725332354",
            "cites_id": [
                "6083137124725332354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sarcoma pleom\u00f3rfico indiferenciado de partes blandas: a prop\u00f3sito de un caso",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 25 (5), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1995644715539719659",
            "cites_id": [
                "1995644715539719659"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Luxaci\u00f3n pura del tobillo: presentaci\u00f3n de un caso",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 25 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7790453894834266583",
            "cites_id": [
                "7790453894834266583"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ruptura del tend\u00f3n del cu\u00e1driceps",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Correo Cient\u00edfico M\u00e9dico de Holgu\u00edn 25 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10048262837559234473",
            "cites_id": [
                "10048262837559234473"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quiste de Baker",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 22 (5), 829-846, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6178495735001849302",
            "cites_id": [
                "6178495735001849302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Denervaci\u00f3n artrosc\u00f3pica de la r\u00f3tula",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 22 (3), 393-402, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13808385579177241044",
            "cites_id": [
                "13808385579177241044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reparaci\u00f3n del manguito rotador asistida por artroscopia",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 22 (1), 105-114, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10363940357208094952",
            "cites_id": [
                "10363940357208094952"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El primer respondedor en paro cardiorrespiratorio extra hospitalario, materia pendiente en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Cient\u00edfica Ciencia M\u00e9dica 17 (2), 76-77, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7735958720272504967",
            "cites_id": [
                "7735958720272504967"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tumores \u00f3seos de la r\u00f3tula",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Archivo M\u00e9dico Camag\u00fcey 27, 9476, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratamiento artrosc\u00f3pico de pacientes con cuerpos libres articulares en la rodilla",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Informaci\u00f3n Cient\u00edfica 102, 4223, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fracturas osteocondrales de la rodilla",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Archivo M\u00e9dico Camag\u00fcey 27, 9100, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sindesmosis tibioperonea: diagn\u00f3stico, m\u00e9todos de fijaci\u00f3n y artroscopia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Informaci\u00f3n Cient\u00edfica 102, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tumor de c\u00e9lulas gigantes malignizado: a prop\u00f3sito de un caso",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Archivo M\u00e9dico Camag\u00fcey 27, 9472, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas epidemiol\u00f3gicas de las fracturas supracond\u00edleas de h\u00famero en ni\u00f1os y adolescentes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Archivo M\u00e9dico Camag\u00fcey 26, 9279, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comportamiento de pacientes con fractura inestable del radio distal tratados mediante fijaci\u00f3n externa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista M\u00e9dica Electr\u00f3nica 44 (2), 333-344, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fractura de Segond",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 26, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fractura de Hoffa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 26, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fractura de la ep\u00edfisis distal del f\u00e9mur",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Informaci\u00f3n Cient\u00edfica 101 (6), 12, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Artroscopia de la cadera: indicaciones y contraindicaciones",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Cubana de Ortopedia y Traumatolog\u00eda 35 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encondroma: a prop\u00f3sito de un caso",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 25 (6), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas especificidades en torno a la r\u00f3tula baja",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "MEDISAN 25 (6), 1465-1474, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Edema \u00f3seo alrededor de la rodilla",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Correo Cient\u00edfico M\u00e9dico 25 (4), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fibroma no osificante",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 25 (4), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edndrome de la banda iliotibial",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Cubana de Ortopedia y Traumatolog\u00eda 35 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mixofibrosarcoma de partes blandas: a prop\u00f3sito de un caso",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 25 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valor de la distancia entre la tuberosidad anterior de la tibia y el surco intercond\u00edleo en la inestabilidad patelofemoral",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Medisan 25 (1), 194-203, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fijaci\u00f3n externa en la fractura de meseta tibial tipo VI de Schatzker",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 24 (4), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medici\u00f3n del defecto \u00f3seo del reborde glenoideo anterior en la inestabilidad glenohumeral",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 24 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas consideraciones sobre la trocleoplastia del f\u00e9mur",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Medisan 24 (1), 134-144, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fracturas m\u00faltiples de la tibia: a prop\u00f3sito de un caso",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 23 (4), 515-521, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fractura compleja del antebrazo derecho",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 22 (4), 551-563, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meniscectom\u00eda artrosc\u00f3pica en 100 pacientes",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Archivo M\u00e9dico de Camag\u00fcey 21 (5), 574-583, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sV4u16UAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}