{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "usqdEVYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Fernando Fuente-Alba C.",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=usqdEVYAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "televisi\u00f3n",
        "documentales",
        "nuevas tecnolog\u00edas",
        "identidad",
        "medios de comunicaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@ucsc.cl",
    "citedby": 30,
    "citedby5y": 20,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2014": 1,
        "2015": 0,
        "2016": 0,
        "2017": 3,
        "2018": 6,
        "2019": 4,
        "2020": 6,
        "2021": 4,
        "2022": 1,
        "2023": 4,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transiciones de la escena audiovisual. Perspectivas y disputas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Secretar\u00eda de Posgrado. Universidad Nacional de Quilmes, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "usqdEVYAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13140796523361832576",
            "cites_id": [
                "13140796523361832576"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transiciones de la escena audiovisual. Perspectivas y disputas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Secretar\u00eda de Posgrado. Universidad Nacional de Quilmes, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "usqdEVYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13140796523361832576",
            "cites_id": [
                "13140796523361832576"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La TV local ante el abismo de la TDT",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Santiago: Editorial RIL, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "usqdEVYAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8380079966787066067",
            "cites_id": [
                "8380079966787066067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eficacia de los sitios webs como herramienta comunicacional de los Diputados chilenos.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de comunicaci\u00f3n 18 (2), 139-154, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "usqdEVYAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17135875363051307117",
            "cites_id": [
                "17135875363051307117"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libro de aplicaciones y usabilidad de la televisi\u00f3n digital interactiva",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Facultad de Inform\u00e1tica (UNLP), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "usqdEVYAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8381684953088162718,10160616892693768554",
            "cites_id": [
                "8381684953088162718",
                "10160616892693768554"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESARROLLO E IDENTIDAD: rol de los medios en zonas aisladas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "revista observatorio 4 (6), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "usqdEVYAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8177197896843619861",
            "cites_id": [
                "8177197896843619861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La TV local ante el abismo de la televisi\u00f3n digital terrestre",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "RIL editores, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "usqdEVYAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8757854330860105378",
            "cites_id": [
                "8757854330860105378"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los desaf\u00edos de la televisi\u00f3n de proximidad chilena en el entorno transmedia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "La televisi\u00f3n de proximidad en el entorno transmedia, 315-321, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "usqdEVYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8352083454708011877",
            "cites_id": [
                "8352083454708011877"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESENVOLVIMENTO E IDENTIDADE: o papel da m\u00eddia em \u00e1reas isoladas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Observat\u00f3rio 4 (6), 668-703, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "usqdEVYAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estigmatizacion social mapuche en Bio Bio, Chile. La realidad construida por los informativos de TV/Social stigmatization against the mapuche in Bio Bio, Chile. The reality \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Chasqui. Revista Latinoamericana de Comunicaci\u00f3n, 191-210, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "usqdEVYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social stigmatization against the mapuche in Bio Bio, Chile. The reality built by the TV news programmes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "CHASQUI-REVISTA LATINOAMERICANA DE COMUNICACION, 191-209, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "usqdEVYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estigmatizaci\u00f3n social mapuche en Bio Bio, Chile. La realidad construida por los informativos de TV",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Quito, Ecuador: CIESPAL, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "usqdEVYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una epistemolog\u00eda del g\u00e9nero documental para la memoria social en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cinta de Moebio: Revista Electr\u00f3nica de Epistemolog\u00eda de Ciencias Sociales, 3, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "usqdEVYAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estigmatizaci\u00f3n social mapuche en Bio Bio, Chile. La realidad construida por los informativos de TV",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Chasqui: Revista Latinoamericana de Comunicaci\u00f3n, 191-209, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "usqdEVYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TDI, la esperanza de la televisi\u00f3n abierta en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "VI International Conference on Interactive Digital TV IV Iberoamerican \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "usqdEVYAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA IMPORTANCIA DE LA TELEVISI\u00d3N LOCAL EN LA DEFENSA DE LA IDENTIDAD",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y Desarrollo 6 (1), 7-14, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "usqdEVYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de los desaf\u00edos de la TDT para los canales locales en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "usqdEVYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El caso chileno. Televisi\u00f3n digital, los olvidados de la revoluci\u00f3n",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Chasqui: Revista Latinoamericana de Comunicaci\u00f3n, 64-69, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "usqdEVYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile en la era de la televisi\u00f3n digital: los marginados de la revoluci\u00f3n",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "L\u00e9gete: estudios de comunicaci\u00f3n y sociedad, 33-43, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "usqdEVYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de los desaf\u00edos de la TDT para los canales locales en Chile",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, Servicio de Publicaciones, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "usqdEVYAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de una herramienta audiovisual y animada de tipo documental que permita dar a conocer y comprender la importancia de la informaci\u00f3n cient\u00edfica, recolectada por el \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "usqdEVYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La importancia de los medios locales en el desarrollo de la identidad en comunas aisladas",
                "citation": "LA COMUNICACI\u00d3N Y SUS DESAF\u00cdOS PARA LA INVESTIGACION E INVESTIGADORES DEL \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "usqdEVYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del nivel de conocimiento y penetraci\u00f3n de la televisi\u00f3n digital interactiva en los medios locales de la Regi\u00f3n del B\u00edo B\u00edo",
                "citation": "Presentaci\u00f3n|\u200b Apresenta\u00e7\u00e3o, 43, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "usqdEVYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}