{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "UUTBTGsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marcelo Villagran",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=UUTBTGsAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Jefe Mag\u00edster en Ciencias Biom\u00e9dicas, Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "bioqu\u00edmica",
        "gen\u00e9tica",
        "nutrici\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@ucsc.cl",
    "homepage": "https://medicina.ucsc.cl/persona/marcelo-villagran-orellana/",
    "citedby": 1069,
    "citedby5y": 851,
    "hindex": 15,
    "hindex5y": 14,
    "i10index": 27,
    "i10index5y": 24,
    "cites_per_year": {
        "2007": 5,
        "2008": 17,
        "2009": 16,
        "2010": 6,
        "2011": 11,
        "2012": 14,
        "2013": 19,
        "2014": 28,
        "2015": 32,
        "2016": 15,
        "2017": 20,
        "2018": 28,
        "2019": 24,
        "2020": 63,
        "2021": 137,
        "2022": 246,
        "2023": 301,
        "2024": 75
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chitosan nanoparticles as a promising tool in nanomedicine with particular emphasis on oncological treatment",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cancer Cell International 21 (1), 318, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 178,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6516681539166147550",
            "cites_id": [
                "6516681539166147550"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vitamin C is an essential antioxidant that enhances survival of oxidatively stressed human vascular endothelial cells in the presence of a vast molar excess of glutathione",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Journal of Biological Chemistry 282 (21), 15506-15515, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 118,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16544946265193214587",
            "cites_id": [
                "16544946265193214587"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mechanistic insights and functional determinants of the transport cycle of the ascorbic acid transporter SVCT2: activation by sodium and absolute dependence on bivalent cations",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Journal of biological chemistry 282 (1), 615-624, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 116,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7311199363708914063",
            "cites_id": [
                "7311199363708914063"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada actual de la vitamina C en salud y enfermedad",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 46 (6), 800-808, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11764180150748493602",
            "cites_id": [
                "11764180150748493602"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores asociados al deterioro cognitivo en personas mayores en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (8), 1013-1023, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4985263429025092010",
            "cites_id": [
                "4985263429025092010"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The role of vitamin C in cancer prevention and therapy: a literature review",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Antioxidants 10 (12), 1894, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8633430599410547913",
            "cites_id": [
                "8633430599410547913"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Altered corepressor SMRT expression and recruitment to target genes as a mechanism that change the response to androgens in prostate cancer progression",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Biochemical and biophysical research communications 423 (3), 564-570, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15328858711332085648",
            "cites_id": [
                "15328858711332085648"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Essential role of intracellular glutathione in controlling ascorbic acid transporter expression and function in rat hepatocytes and hepatoma cells",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Free Radical Biology and Medicine 52 (9), 1874-1887, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4862031948121281330",
            "cites_id": [
                "4862031948121281330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de inactividad f\u00edsica en Latinoam\u00e9rica\u00bf Lograr\u00e1 Chile y el Cono Sur reducir en un 10% los niveles de inactividad f\u00edsica para el a\u00f1o 2025?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cl\u00ednica Las Condes, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14765987032492047556",
            "cites_id": [
                "14765987032492047556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is waist-to-height ratio a better predictor of hypertension and type 2 diabetes than body mass index and waist circumference in the Chilean population?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Nutrition 79, 110932, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14489581180600775799",
            "cites_id": [
                "14489581180600775799"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Phytochemicals as potential epidrugs in type 2 diabetes mellitus",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Endocrinology 12, 656978, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11481706962259009969",
            "cites_id": [
                "11481706962259009969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obesidad en lactantes: efecto protector de la lactancia materna versus f\u00f3rmulas l\u00e1cteas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 47 (3), 478-483, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1001975517604555197",
            "cites_id": [
                "1001975517604555197"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actividad f\u00edsica y tiempo sedente se asocian a sospecha de deterioro cognitivo en poblaci\u00f3n adulta mayor chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (10), 1247-1255, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2083285115948838392",
            "cites_id": [
                "2083285115948838392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of a high-fat diet on cholesterol gallstone formation",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista M\u00e9dica De Chile 145 (9), 1099-1105, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=125428063599737900",
            "cites_id": [
                "125428063599737900"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde una mirada global al contexto chileno:\u00bf Qu\u00e9 factores han repercutido en el desarrollo de obesidad en Chile?(Parte 1)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 47 (2), 299-306, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1121901193388771309",
            "cites_id": [
                "1121901193388771309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde una mirada global al contexto chileno:\u00bf Qu\u00e9 factores han repercutido en el desarrollo de obesidad en Chile?(Parte 2)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 47 (2), 307-316, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18012609845387007440",
            "cites_id": [
                "18012609845387007440"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vitamin C in health and disease: a current perspective",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 46 (6), 800-808, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2324947344960325566",
            "cites_id": [
                "2324947344960325566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between adiposity levels and cognitive impairment in the Chilean older adult population",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of nutritional science 8, e33, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14333265716989755605",
            "cites_id": [
                "14333265716989755605"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biofilm growth kinetics of a monomethylamine producing Alphaproteobacteria strain isolated from an anaerobic reactor",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Anaerobe 16 (1), 19-26, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7574954069886225653",
            "cites_id": [
                "7574954069886225653"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nutrientes, alimentaci\u00f3n y actividad f\u00edsica como potenciadores del sistema inmune en tiempos de COVID-19.: Nutrients, diet, and physical activity as enhancers of the immune \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "ARS MEDICA Revista de Ciencias M\u00e9dicas 45 (4), 48-60, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9065853154803313268",
            "cites_id": [
                "9065853154803313268"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patterns of healthy lifestyle behaviours in older adults: findings from the Chilean National Health Survey 2009\u20132010",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Experimental Gerontology 113, 180-185, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13433777729006124755",
            "cites_id": [
                "13433777729006124755"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de una dieta alta en grasas en el proceso de formaci\u00f3n de c\u00e1lculos biliares de colesterol",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 145 (9), 1099-1105, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1048233457019363886",
            "cites_id": [
                "1048233457019363886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico de depresi\u00f3n se asocia a sospecha de deterioro cognitivo en adultos mayores",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (7), 947-955, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8541418759532173958",
            "cites_id": [
                "8541418759532173958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between FTO (ns9939609) genotype and adiposity markers in Chilean adults",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Medica de Chile 146 (6), 717-726, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15807111323652192798",
            "cites_id": [
                "15807111323652192798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between cognitive impairment and depression in Chilean older adults",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista medica de Chile 148 (7), 947-955, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14713674887252676514",
            "cites_id": [
                "14713674887252676514"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between FTO gene rs9939609 and adiposity markers in Chilean children",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatr\u00eda 91 (3), 371-378, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3651733829241217323",
            "cites_id": [
                "3651733829241217323"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auto reporte de la velocidad de marcha y su asociaci\u00f3n con marcadores de adiposidad y riesgo cardiovascular en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (4), 459-468, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17259571297503616307",
            "cites_id": [
                "17259571297503616307"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lactancia materna y su asociaci\u00f3n con obesidad: Mecanismos que podr\u00edan explicar el rol protector en la infancia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 48 (6), 955-964, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14007960174730828621",
            "cites_id": [
                "14007960174730828621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lactose synthesis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Lactose and lactose derivatives, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3797837253328889421",
            "cites_id": [
                "3797837253328889421"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From a global view to the Chilean context: Which factors have influenced the development of obesity in Chile?(Chapter 2)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Rev Chil Nutr 47, 307-316, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13137339833888054553",
            "cites_id": [
                "13137339833888054553"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre la velocidad de marcha y el riesgo de deterioro cognitivo en personas mayores que viven en la comunidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Gerokomos 31 (4), 204-210, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9639443317603368710",
            "cites_id": [
                "9639443317603368710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An updated overview of anticancer effects of alternariol and its derivatives: underlying molecular mechanisms",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in pharmacology 14, 1099380, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16639584836595648919",
            "cites_id": [
                "16639584836595648919"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alimentos ultraprocesados y su rol en la prevenci\u00f3n de la obesidad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 48 (1), 126-128, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18428913387420699003",
            "cites_id": [
                "18428913387420699003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From a global view to the Chilean context: Which factors have influenced the development of obesity in Chile?(Chapter 1)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Rev Chil Nutr 47 (2), 299-306, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9493512913530914506",
            "cites_id": [
                "9493512913530914506"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors associated with cognitive impairment in older adults in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 147 (8), 1013-1023, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10191428128783227244",
            "cites_id": [
                "10191428128783227244"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GLUT1 and GLUT8 support lactose synthesis in Golgi of murine mammary epithelial cells",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of physiology and biochemistry 75, 209-215, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11483095534571167025",
            "cites_id": [
                "11483095534571167025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre el polimorfismo rs9939609 del gen FTO con la ingesta energ\u00e9tica, macronutrientes y consumo de alcohol en poblaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (11), 1252-1260, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5185332558753268203,13326196015356018360",
            "cites_id": [
                "5185332558753268203",
                "13326196015356018360"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bone stroma-derived cells change coregulators recruitment to androgen receptor and decrease cell proliferation in androgen-sensitive and castration-resistant prostate cancer cells",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Biochemical and Biophysical Research Communications 467 (4), 1039-1045, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7442139497777412528",
            "cites_id": [
                "7442139497777412528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre el polimorfismo rs9939609 del gen FTO y marcadores de adiposidad en poblaci\u00f3n adulta chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (6), 717-726, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13894826135075174053",
            "cites_id": [
                "13894826135075174053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical activity and sedentary behaviours are associated with cognitive impairment in Chilean older adults",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista medica de Chile 147 (10), 1247-1255, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10127550642255599458",
            "cites_id": [
                "10127550642255599458"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of the TCF7L2 (RS7903146) genotype with adiposity and metabolic markers in the Chilean adult population",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (8), 965-976, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14641033519970510607",
            "cites_id": [
                "14641033519970510607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of rs3751812 polymorphism of the FTO gene with adiposity and metabolic markers in Chilean population. Results of the GENADIO study",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Nutricion Hospitalaria 36 (3), 589-598, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15656474138491196778",
            "cites_id": [
                "15656474138491196778"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumo de az\u00facares totales y su asociaci\u00f3n con obesidad en poblaci\u00f3n chilena-Resultados del estudio GENADIO",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (7), 906-914, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1604999020025955684",
            "cites_id": [
                "1604999020025955684"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between sleep duration and cognitive impairment in older people",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile 147 (11), 1398-1406, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11394083485301828748",
            "cites_id": [
                "11394083485301828748"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una de cada cinco muertes en el mundo se asocian a una alimentaci\u00f3n no saludable:\u00bf Cu\u00e1l es la realidad chilena?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 46 (5), 653-655, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11601507859036770969",
            "cites_id": [
                "11601507859036770969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Advances in Polyphenol Research from Chile: a literature review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Food Reviews International 39 (6), 3134-3171, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15468454150057722387",
            "cites_id": [
                "15468454150057722387"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre el polimorfismo rs9939609 del gen FTO y marcadores de adiposidad en poblaci\u00f3n infantil chilena",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 91 (3), 371-378, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10969688009731583154",
            "cites_id": [
                "10969688009731583154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La amarga realidad de los edulcorantes no nutritivos: desde una perspectiva global al contexto chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 47 (1), 125-134, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3683236808631672855",
            "cites_id": [
                "3683236808631672855"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1l es la asociaci\u00f3n entre el tiempo destinado a dormir y el desarrollo de deterioro cognitivo en adultos mayores chilenos?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (11), 1398-1406, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17398670518885767981",
            "cites_id": [
                "17398670518885767981"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ni\u00f1os obesos hoy, adolescentes obesos ma\u00f1ana: el escenario que pudiera experimentar Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Rev M\u00e9d Cl\u00edn Las Condes 30 (6), 499-500, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=381445579370339770",
            "cites_id": [
                "381445579370339770"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between adiposity and asthma",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile 147 (6), 733-740, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15493898710390546096",
            "cites_id": [
                "15493898710390546096"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cis-regulatory elements involved in species-specific transcriptional regulation of the SVCT1 gene in rat and human hepatoma cells",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Free Radical Biology and Medicine 85, 183-196, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11651237928408606999",
            "cites_id": [
                "11651237928408606999"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The FTO rs17817449 polymorphism is not associated with sedentary time, physical activity, or cardiorespiratory fitness: findings from the GENADIO cross-sectional study",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Physical Activity and Health 18 (11), 1352-1357, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6175413349567953314",
            "cites_id": [
                "6175413349567953314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Genetic variants in the SLC16A11 gene are associated with increased BMI and insulin levels in nondiabetic Chilean population",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Archives of Endocrinology and Metabolism 65, 305-314, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3855300548457430670",
            "cites_id": [
                "3855300548457430670"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La interacci\u00f3n de nuestros genes con el ambiente obesog\u00e9nico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (11), 1493-1494, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7698501650569646750",
            "cites_id": [
                "7698501650569646750"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avances en medicina personalizada para el tratamiento de la Diabetes Mellitus tipo 2",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 150 (2), 273-275, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15413157310712995396",
            "cites_id": [
                "15413157310712995396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Number of years with type 2 diabetes is associated with cognitive impairment in Chilean older adults: A cross-sectional study",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Espanola de Nutricion Humana y Dietetica 25 (3), 316-325, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1179411545965423516",
            "cites_id": [
                "1179411545965423516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cell-specific expression of functional glucose transporter 8 in mammary gland",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Biochemical and Biophysical Research Communications 567, 125-130, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16517374864130226149",
            "cites_id": [
                "16517374864130226149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La trascendencia de la alimentaci\u00f3n prenatal: desde la hambruna holandesa hasta la realidad chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 90 (4), 456-457, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4635514125078488372",
            "cites_id": [
                "4635514125078488372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n del polimorfismo rs7903146, del gen TCF7L2, con marcadores de adiposidad y metab\u00f3licos en poblaci\u00f3n chilena-resultados del estudio GENADIO",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (8), 965-976, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=167709025713184052",
            "cites_id": [
                "167709025713184052"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n del polimorfismo rs3751812 del gen FTO con marcadores de adiposidad y metab\u00f3licos en poblaci\u00f3n chilena. Resultados del estudio GENADIO",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 36 (3), 589-598, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7861885741253732941",
            "cites_id": [
                "7861885741253732941"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de inactividad f\u00edsica en Latinoam\u00e9rica\u00bf Lograr\u00e1 Chile y el Cono Sur reducir en un 10% los niveles de inactividad f\u00edsica para el a\u00f1o 2025?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista M\u00e9dica Cl\u00ednica Las Condes, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8673735996544490523",
            "cites_id": [
                "8673735996544490523"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sustained blockade of ascorbic acid transport associated with marked SVCT1 loss in rat hepatocytes containing increased ascorbic acid levels after partial hepatectomy",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Free Radical Biology and Medicine 108, 655-667, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15712457376381718468",
            "cites_id": [
                "15712457376381718468"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Catalase is more sensible to the inhibitory effect of soluble component of tobacco smoke than Glutathione Peroxidase and Superoxide Dismutase",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Toxicolog\u00eda 34 (2), 148-152, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9736196728752449810",
            "cites_id": [
                "9736196728752449810"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Supercharging metabolic health with Lycium barbarum L.: A review of the therapeutic potential of this functional food for managing metabolic syndrome",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Food Frontiers, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6973552787017211427",
            "cites_id": [
                "6973552787017211427"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of various dietary fructose concentrations on the gallstone formation process in mice.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Nutricion Hospitalaria, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6742705351603445499",
            "cites_id": [
                "6742705351603445499"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identification of Structural Determinants of the Transport of the Dehydroascorbic Acid Mediated by Glucose Transport GLUT1",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Molecules 28 (2), 521, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14308737600840244125",
            "cites_id": [
                "14308737600840244125"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Din\u00e1mica del recambio de l\u00edpidos y sus implicancias en la obesidad durante el ciclo vital",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 47 (4), 692-693, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10718307426540211365",
            "cites_id": [
                "10718307426540211365"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A new piece in the genetic puzzle of obesity",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile 147 (10), 1355-1356, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15558350646735656434",
            "cites_id": [
                "15558350646735656434"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of various dietary fructose concentrations on the gallstone formation process in mice",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Nutricion hospitalaria 41 (1), 194-201, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de diversas concentraciones de fructosa diet\u00e9tica en el proceso de formaci\u00f3n de c\u00e1lculos biliares en ratones",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 41 (1), 194-201, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of various dietary fructose concentrations on the gallstone formation process in mice",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Nutr. hosp, 194-201, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between a lifestyle score and all-cause mortality: a prospective analysis of the Chilean National Health Survey 2009\u20132010",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Public Health Nutrition 27 (1), e9, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Body Adiposity Partially Mediates the Association between FTO rs9939609 and Lower Adiponectin Levels in Chilean Children",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Children 10 (3), 426, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto del sedentarismo sobre la interacci\u00f3n entre el gen FTO y niveles de adiposidad en adultos chilenos-Resultados del Estudio GENADIO",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 151 (8), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivelaci\u00f3n de competencias de ingl\u00e9s en el posgrado",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "FEM: Revista de la Fundaci\u00f3n Educaci\u00f3n M\u00e9dica 26 (6), 271-272, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The rs483145 polymorphism of MC4R gene is not associated with obesity in the Chilean population: Results of GENADIO study",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Endocrinolog\u00eda, Diabetes y Nutrici\u00f3n (English ed.) 69 (4), 254-261, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El polimorfismo rs483145 del gen MC4R no se asocia con obesidad en poblaci\u00f3n chilena: resultados del estudio GENADIO",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Endocrinolog\u00eda, Diabetes y Nutrici\u00f3n 69 (4), 254-261, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Precision Medicine for Type 2 Diabetes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Medica de Chile 150 (2), 273-275, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Glucose transport in the mammary gland",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "JOURNAL OF DAIRY SCIENCE 105, 59-59, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Numero de a\u00f1os con diabetes mellitus tipo 2 y su asociaci\u00f3n con la sospecha de deterioro cognitivo en personas mayores chilenas: Un estudio transversal",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica 25 (3), 316-325, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Suplementos ergog\u00e9nicos: la evidencia m\u00e1s all\u00e1 de una moda: Ergogenic supplements: evidence beyond trends",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ARS MEDICA Revista de Ciencias M\u00e9dicas 46 (2), 60-66, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Phytochemicals as Potential Epidrugs in Type 2 Diabetes Mellitus",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Endocrinology, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of adiposity and diabetes mellitus type 2 by education level in the Chilean population",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Medica de Chile 149 (6), 819-828, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre adiposidad y diabetes mellitus tipo 2 seg\u00fan nivel educacional en poblaci\u00f3n chilena: resultados de la Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (6), 819-828, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cell-specific expression of functional glucose transporter 8 in mammary gland",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Elsevier, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lactancia materna y su asociaci\u00f3n con obesidad: Mecanismos que podr\u00edan explicar el rol protector en la infancia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Numero de a\u00f1os con diabetes mellitus tipo 2 y su asociaci\u00f3n con la sospecha de deterioro cognitivo en personas mayores chilenas: Un estudio transversal",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica 25 (3), 316-325, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Total sugar consumption and its association with obesity in Chilean adults",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Medica de Chile 148 (7), 906-914, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of self-reported walking speed with markers of adiposity and cardiovascular risk in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista medica de Chile 148 (4), 459-468, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico de depresi\u00f3n se asocia a sospecha de deterioro cognitivo en adultos mayores",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumo de az\u00facares totales y su asociaci\u00f3n con obesidad en poblaci\u00f3n chilena-Resultados del estudio GENADIO",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is waist-to-height ratio a better predictor of hypertension and type 2 diabetes than body mass index and waist circumference in the Chilean population?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The bitter reality of non-nutritive sweeteners: a global perspective applied to the Chilean context",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "SOC CHILENA NUTRICION, BROMATOLOGIA & TOXICOLOGIA, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde una mirada global al contexto chileno:\u00bf Qu\u00e9 factores han repercutido en el desarrollo de obesidad en Chile?(Parte 2)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sociedad Chilena de Nutrici\u00f3n, Bromatolog\u00eda y Toxicolog\u00eda, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obesidad en lactantes: efecto protector de la lactancia materna versus f\u00f3rmulas l\u00e1cteas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sociedad Chilena de Nutrici\u00f3n, Bromatolog\u00eda y Toxicolog\u00eda, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The interaction of our genes with the obesogenic environment",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile 147 (11), 1493-1494, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una nueva pieza en el puzle gen\u00e9tico de la obesidad",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (10), 1355-1356, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre actividad f\u00edsica, sedentarismo y deterioro cognitivo en poblaci\u00f3n adulta mayor chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 147 (10), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n del gen TCF7L2 (rs7903146) con marcadores de adiposidad y metab\u00f3licos en poblaci\u00f3n chilena\u2013resultados del estudio GENADIO",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 147 (8), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The transcendence of prenatal feeding: From the Dutch hunger to the Chilean reality",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 90 (4), 456-457, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Role of an increase dietary fructose concentration in early process of cholelithiasis",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Clinica Chimica Acta 493, S371-S372, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PREVALENCE OF PHYSICAL INACTIVITY IN LATIN AMERICA-WILL CHILE AND THE SOUTHERN CONE SUCCEED REDUCE BY 10% THE LEVELS OF PHYSICAL INACTIVITY FOR THE YEAR 2025?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica Clinica Las Condes 30 (3), 236-239, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actividad f\u00edsica y tiempo sedente se asocian a sospecha de deterioro cognitivo en poblaci\u00f3n adulta mayor chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sociedad M\u00e9dica de Santiago, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A new piece in the genetic puzzle of obesity",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SOC MEDICA SANTIAGO, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "One in five deaths are associated with an unhealthy diet worldwide: what is the current scenario in Chile?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SOC CHILENA NUTRICION, BROMATOLOGIA & TOXICOLOGIA, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The interaction of our genes with the obesogenic environment",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SOC MEDICA SANTIAGO, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of the TCF7L2 (RS7903146) genotype with adiposity and metabolic markers in the Chilean adult population",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SOC MEDICA SANTIAGO, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La interacci\u00f3n de nuestros genes con el ambiente obesog\u00e9nico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vitamin C in health and disease: a current perspective",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SOC CHILENA NUTRICION, BROMATOLOGIA & TOXICOLOGIA, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores asociados al deterioro cognitivo en personas mayores en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una de cada cinco muertes en el mundo se asocian a una alimentaci\u00f3n no saludable:\u00bf Cu\u00e1l es la realidad chilena?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Nutrici\u00f3n, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The transcendence of prenatal feeding: from the Dutch hunger to the Chilean reality",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SOC CHILENA PEDIATRIA, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical activity and sedentary behaviours are associated with cognitive impairment in Chilean older adults",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SOC MEDICA SANTIAGO, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between adiposity levels and cognitive impairment in the Chilean older adult population",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "CAMBRIDGE UNIV PRESS, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Existe asociaci\u00f3n entre asma y adiposidad en la poblaci\u00f3n adulta chilena?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una nueva pieza en el puzle gen\u00e9tico de la obesidad",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of rs3751812 polymorphism of the FTO gene with adiposity and metabolic markers in Chilean population. Results of the GENADIO study",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ARAN EDICIONES, SL, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between sleep duration and cognitive impairment in older people",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SOC MEDICA SANTIAGO, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada actual de la vitamina C en salud y enfermedad",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Nutrici\u00f3n, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of the FTO (rs9939609) genotype with energy intake",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "SOC MEDICA SANTIAGO, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre genotipos FTO (ns9939609) y marcadores de adiposidad en adultos chilenos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre el polimorfismo rs9939609 del gen FTO con la ingesta energ\u00e9tica, macronutrientes y consumo de alcohol en poblaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patterns of healthy lifestyle behaviours in older adults: Findings from the Chilean National Health Survey 2009-2010",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "PERGAMON-ELSEVIER SCIENCE LTD, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between FTO (ns9939609) genotype and adiposity markers in Chilean adults Asociaci\u00f3n entre el polimorfismo rs9939609 del gen FTO y marcadores de adiposidad en \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Sociedad Medica de Santiago, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patterns of healthy lifestyle behaviours in older adults: Findings from the Chilean National Health Survey 2009\u20132010",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Elsevier, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Author's Accepted Manuscript",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXPRESSION OF GLUCOSE TRANSPORTER 8 IS ASSOCIATED WITH LACTOSE SYNTHESIS IN MAMMARY GLAND OF MICE.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "MOLECULAR BIOLOGY OF THE CELL 25, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Altered corepressor SMRT expression and recruitment to target genes",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of various dietary fructose concentrations on the gallstone formation process in mice",
                "citation": "Grupo Ar\u00e1n, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Publicaciones anteriores",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UUTBTGsAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 3,
        "not_available": 1
    }
}