{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "vFhjpTUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Humberto Andr\u00e9s Alvarez Sep\u00falveda",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "Did\u00e1ctica de la Historia",
        "Formaci\u00f3n Ciudadana",
        "Formaci\u00f3n de Profesores",
        "Historia Actual"
    ],
    "email_domain": "@ucsc.cl",
    "homepage": "https://orcid.org/0000-0001-5729-3404",
    "citedby": 94,
    "citedby5y": 91,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 2,
        "2018": 0,
        "2019": 2,
        "2020": 1,
        "2021": 10,
        "2022": 22,
        "2023": 33,
        "2024": 18
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoviendo aprendizajes significativos en la ense\u00f1anza universitaria de la Historia a trav\u00e9s de un juego de roles",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 46 (2), 97-121, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14763062033331830040",
            "cites_id": [
                "14763062033331830040"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1ar historia a trav\u00e9s de la perspectiva de g\u00e9nero. Evaluaci\u00f3n de una propuesta de innovaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Mendive. Revista de Educaci\u00f3n 18 (3), 599-617, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12591015720082792123",
            "cites_id": [
                "12591015720082792123"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del pensamiento hist\u00f3rico de estudiantes de secundaria a trav\u00e9s de la construcci\u00f3n de narrativas hist\u00f3ricas sobre los pueblos originarios de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anos 90: Revista do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria da Universidade \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6487865339013899063",
            "cites_id": [
                "6487865339013899063"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Aprendizaje Basado en Problemas como estrategia did\u00e1ctica-evaluativa en la ense\u00f1anza universitaria de la historia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Investigaci\u00f3n UNED 12 (2), 462-473, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4020349578690762056",
            "cites_id": [
                "4020349578690762056"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los libros de texto y sus discursos: representaciones de las mujeres en la historia escolar chilena (13.000 a. C.-1810)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Hist\u00f3ria da Historiografia: International Journal of Theory and History of \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17159806845459232234",
            "cites_id": [
                "17159806845459232234"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00e9nero y textos escolares: Representaciones de las mujeres chilenas de la primera mitad del siglo XX",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Conhecimento Online 1, 153-176, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4609172859056481461",
            "cites_id": [
                "4609172859056481461"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El puzle como t\u00e9cnica de aprendizaje cooperativo para la ense\u00f1anza de la historia y el desarrollo de habilidades blandas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Nacional de Rosario. Facultad de Humanidades y Artes. Escuela de \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=118064806574090709",
            "cites_id": [
                "118064806574090709"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El uso del debate en la Educaci\u00f3n en Derechos Humanos. Problemas, desaf\u00edos y potencialidades",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Mendive. Revista de Educaci\u00f3n 18 (2), 219-234, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11965487837879307618",
            "cites_id": [
                "11965487837879307618"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dependencia, tercermundismo y modernizaci\u00f3n econ\u00f3mica. Claves para repensar la historia del Chile controvertido de hoy (1810-2022)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Praksis, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1274333280484802972",
            "cites_id": [
                "1274333280484802972"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ascenso econ\u00f3mico de China: oportunidades y retos para Chile, 2006-2013",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Am\u00e9rica, cruce de miradas, 823-848, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4080342733920950849",
            "cites_id": [
                "4080342733920950849"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Celebrando la independencia. Una resignificaci\u00f3n en Chile y Argentina (1810-1910)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Temas Americanistas, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18406725549416002156",
            "cites_id": [
                "18406725549416002156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The use of debate in Human Rights Education. Problems, challenges and potentialities.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Mendive-Revista de Educacion 18 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2856924636854756783",
            "cites_id": [
                "2856924636854756783"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Inteligencia Artificial como Catalizador en la Ense\u00f1anza de la Historia: Retos y Posibilidades Pedag\u00f3gicas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Docentes 2.0 16 (2), 318-325, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5747319577899036340",
            "cites_id": [
                "5747319577899036340"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Racionalidades curriculares en un Programa de Estudio de Historia asociado a la Conquista de Am\u00e9rica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Mendive. Revista de Educaci\u00f3n 21 (3), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14583981512906976737",
            "cites_id": [
                "14583981512906976737"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empat\u00eda hist\u00f3rica y narrativa: pensar la expedici\u00f3n de Col\u00f3n con futuros profesores de Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Mendive. Revista de Educaci\u00f3n 20 (2), 450-463, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8941355750496938881",
            "cites_id": [
                "8941355750496938881"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00e9nero y textos escolares: el caso de las mujeres de la Antig\u00fcedad Cl\u00e1sica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Mendive. Revista de Educaci\u00f3n 19 (1), 41-50, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9558703136712192912",
            "cites_id": [
                "9558703136712192912"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de un e-portafolio de recursos pedag\u00f3gicos para el desarrollo de competencias hist\u00f3ricas. Estudio de caso",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sophia Austral, 131-155, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12874448117695882087",
            "cites_id": [
                "12874448117695882087"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problem-Based Learning as a didactic-evaluative strategy for teaching history at the university level",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Estatal a Distancia, Costa Rica, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9855392448275923975",
            "cites_id": [
                "9855392448275923975"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La voz de la infancia en el pasado: fundamentos para una ense\u00f1anza renovada de la historia y su posible consideraci\u00f3n en el curr\u00edculum chileno",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Innovaciones Educativas 26 (40), 121-134, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The voice of childhood in the past: Foundations for a renewed teaching of History and its possible inclusion in the chilean curriculum",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Innovaciones Educativas 26 (40), 121-134, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTALLIDO SOCIAL DE CHILE (2019-2020). CLAVES PARA ENSE\u00d1AR LA TEM\u00c1TICA DESDE UNA PERSPECTIVA CONTROVERSIAL EN LA FORMACI\u00d3N DEL PROFESORADO",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Pr\u00e2ksis 1, 153-169, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n financiera para el desarrollo sostenible: An\u00e1lisis curricular de un programa de educaci\u00f3n secundaria de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Prometeica-Revista de Filosof\u00eda y Ciencias 28, 233-243, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo del pensamiento geogr\u00e1fico en la formaci\u00f3n del profesorado: conceptualizaci\u00f3n, reflexi\u00f3n e implicaciones",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ateli\u00ea Geogr\u00e1fico 17 (1), 69-86, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo del pensamiento geogr\u00e1fico en la formaci\u00f3n del profesorado: conceptualizaci\u00f3n, reflexi\u00f3n e implicaciones.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Ateli\u00ea Geogr\u00e1fico 17 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de pensamiento num\u00e9rico elemental, usando situaciones problema de estructuras multiplicativas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Meta: Avalia\u00e7\u00e3o 15 (46), 111-137, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1ar el Estallido Social Chileno en la Formaci\u00f3n Docente. An\u00e1lisis Curricular de Programas de Asignaturas Vinculadas a la Historia Reciente y su Did\u00e1ctica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "T\u00edtulo: Compilaci\u00f3n de Investigaciones en Ciencias de la Educaci\u00f3n \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de pensamiento num\u00e9rico elemental, usando situaciones problema de estructuras multiplicativas.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Meta: Avalia\u00e7\u00e3o 15 (46), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dependencia, tercermundismo y modernizaci\u00f3n econ\u00f3mica. Claves para repensar la historia del Chile controvertido de hoy (1810-2022)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Pr\u00e2ksis 2, 242-268, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EVALUACI\u00d3N DE COMPETENCIAS HIST\u00d3RICAS Y HABILIDADES BLANDAS MEDIANTE UN CORTOMETRAJE SOBRE LA REVOLUCI\u00d3N MEXICANA CONSTRUIDO POR FUTUROS HISTORIADORES.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Conhecimento Online 14 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historical and narrative empathy: thinking about the Columbus expedition with future teachers of Basic Education.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Mendive-Revista de Educacion 20 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La epistemolog\u00eda en la formaci\u00f3n del profesorado de matem\u00e1tica e historia: Cuestionamientos, reflexiones y retos para pensar la educaci\u00f3n cient\u00edfica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Prometeica, 7-22, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del paradigma euroc\u00e9ntrico a la perspectiva anticolonialista. Intervenci\u00f3n educativa en un curso de pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Conrado 17 (79), 147-156, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf qu\u00e9 dicen los manuales de historia sobre la infancia? an\u00e1lisis de textos escolares chilenos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Childhood & Philosophy 17, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching history through the gender perspective. Evaluation of an innovation proposal.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Mendive-Revista de Educacion 18 (3), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La creciente incidencia de China en el desarrollo econ\u00f3mico de Chile. El sector cupr\u00edfero y la industria forestal en el marco de la paradoja de la abundancia (1970-2014)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universitat de Barcelona, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La creciente incidencia de China en Sudam\u00e9rica de cara al nuevo milenio:\u00bf qu\u00e9 cabe esperar en el futuro?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Bolet\u00edn americanista, 193-215, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implicaciones y efectos de la creciente importancia de China en la industria forestal chilena. Los casos de las empresas Arauco y CMPC",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Latino-Americana de Hist\u00f3ria 6 (17), 192-212, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gabriela Dalla-Corte Caballero, La cr\u00f3nica argentina de Ricardo Monner Sans. Periodismo, pol\u00edtica y cultura en la revista Mercurio de Barcelona, Barcelona, Reial Acad\u00e8mia de \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Relaciones Estudios de Historia y Sociedad 37 (146), 297-299, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gabriela Dalla-Corte Caballero, La cr\u00f3nica argentina de Ricardo Monner Sans. Periodismo, pol\u00edtica y cultura en la revista Mercurio de Barcelona",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Relaciones. Estudios de historia y sociedad 37 (146), 297-299, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dussel Peters, Enrique (coord.). Am\u00e9rica Latina y El Caribe\u2212 China: Econom\u00eda, Comercio e Inversiones. M\u00e9xico: Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, 2013, 564 p\u00e1gs.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Bolet\u00edn Americanista, 266-268, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mario Artaza y C\u00e9sar Ross. La pol\u00edtica exterior de Chile, 1990-2009: del aislamiento a la integraci\u00f3n global, Santiago, RIL Editores, 2012.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Paginas 5 (9), 213-215, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pol\u00edtica exterior de Chile, 1990-2009: del aislamiento a la integraci\u00f3n global",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "P\u00e1ginas (Rosario): Revista Digital de la Escuela de Historia 5 (9), 213-215, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mario Artaza y C\u00e9sar Ross. La pol\u00edtica exterior de Chile, 1990-2009: del aislamiento a la integraci\u00f3n global, Santiago, RIL Editores, 2012",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Nacional de Rosario. Facultad de Humanidades y Artes. Escuela de \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n Concepci\u00f3n, Chile halvarez@ ucsc. cl ORCID: https://orcid. org/0000-0001-5729-3404",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curricular rationales in a History Study Program associated with the Conquest of America",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historical and narrative empathy: thinking about the Columbus expedition with future teachers of Basic Education",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "7. PUEBLOS IND\u00cdGENAS DE CHILE EN LOS ZOOL\u00d3GICOS HUMANOS DE EUROPA (1879-1889). EXCLUSI\u00d3N, CIVILIZACI\u00d3N Y MODERNIDAD COMO ELEMENTOS OPRESORES DE LOS \u00abOTROS\u00bb",
                "citation": "Gabriela Dalla-Corte Caballero Gustavo Garza Merodio Ricardo Piqueras \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vFhjpTUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}