{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "weBPZtAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rodrigo Fuentes Gui\u00f1ez",
    "affiliation": "Profesor de Derecho civil, Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "Derecho civil"
    ],
    "email_domain": "@ucsc.cl",
    "citedby": 45,
    "citedby5y": 22,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2004": 3,
        "2005": 0,
        "2006": 0,
        "2007": 0,
        "2008": 0,
        "2009": 0,
        "2010": 1,
        "2011": 0,
        "2012": 2,
        "2013": 2,
        "2014": 3,
        "2015": 2,
        "2016": 3,
        "2017": 1,
        "2018": 5,
        "2019": 3,
        "2020": 0,
        "2021": 7,
        "2022": 5,
        "2023": 7
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El deber de evitar o mitigar el da\u00f1o",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de Derecho 217, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "weBPZtAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6902232944772842460",
            "cites_id": [
                "6902232944772842460"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las teor\u00edas tradicionales sobra la causalidad",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de derecho y ciencias penales: Ciencias Sociales y Pol\u00edticas, 23-32, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "weBPZtAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5387016773333428602",
            "cites_id": [
                "5387016773333428602"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El fraude a la ley.",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "weBPZtAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18115866181238663213",
            "cites_id": [
                "18115866181238663213"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La extensi\u00f3n del da\u00f1o contratual en los derechos Espa\u00f1ol y Chileno",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "weBPZtAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3886516315788264877",
            "cites_id": [
                "3886516315788264877"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho de Propiedad: estudios p\u00fablicos y privados",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "weBPZtAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=530484726890705687",
            "cites_id": [
                "530484726890705687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios para limitar la obligaci\u00f3n de pago de renta por el t\u00e9rmino anticipado del contrato de arrendamiento. An\u00e1lisis del art\u00edculo 1945 del C\u00f3digo Civil chileno",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n 34 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "weBPZtAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3197128623068666482",
            "cites_id": [
                "3197128623068666482"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nexo causal y alcance de la responsabilidad civil",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Responsabilidad Civil Extracontractual: Instrumentos de Derecho Comparado \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "weBPZtAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contrato de servicios inmateriales",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Contratos. Parte especial 1, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "weBPZtAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La resoluci\u00f3n contractual anticipada. Bases para una propuesta de soluci\u00f3n en el derecho chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 87-107, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "weBPZtAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}