{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "WkGN7u4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Claudia Troncoso Pantoja",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=WkGN7u4AAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica",
        "Conductas alimentarias durante el curso de la vida",
        "Nutrici\u00f3n gerontol\u00f3gica"
    ],
    "email_domain": "@ucsc.cl",
    "citedby": 3461,
    "citedby5y": 3088,
    "hindex": 24,
    "hindex5y": 23,
    "i10index": 64,
    "i10index5y": 58,
    "cites_per_year": {
        "2011": 11,
        "2012": 6,
        "2013": 22,
        "2014": 25,
        "2015": 40,
        "2016": 48,
        "2017": 63,
        "2018": 84,
        "2019": 190,
        "2020": 352,
        "2021": 688,
        "2022": 861,
        "2023": 793,
        "2024": 186
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista: gu\u00eda pr\u00e1ctica para la recolecci\u00f3n de datos cualitativos en investigaci\u00f3n de salud",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de la Facultad de Medicina 65 (2), 329-332, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 1337,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11488423831810470342,7436272806700119699",
            "cites_id": [
                "11488423831810470342",
                "7436272806700119699"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores sociales en las conductas alimentarias de estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 36 (4), 1090-1097, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 250,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10184722313815253011",
            "cites_id": [
                "10184722313815253011"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interview: A practical guide for qualitative data collection in health research",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Rev. Fac. Med 65 (2), 329-32, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 112,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9451973369488632442",
            "cites_id": [
                "9451973369488632442"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Funcionalidad familiar, autovalencia y bienestar psicosocial de adultos mayores",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Horizonte M\u00e9dico (Lima) 18 (1), 23-28, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 94,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18033207488056384389",
            "cites_id": [
                "18033207488056384389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adherencia al tratamiento en pacientes con Diabetes tipo 2",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Costarricense de Salud P\u00fablica 22 (1), 9-13, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 75,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16429776181450188191,907753605430187744",
            "cites_id": [
                "16429776181450188191",
                "907753605430187744"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de las motivaciones en el ingreso a una carrera del \u00e1rea de la salud",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Horizonte M\u00e9dico (Lima) 16 (1), 55-61, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 71,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7657676039608926872",
            "cites_id": [
                "7657676039608926872"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Personas mayores en Chile: el nuevo desaf\u00edo social, econ\u00f3mico y sanitario del Siglo XXI",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (6), 799-809, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 60,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1740209852071724912",
            "cites_id": [
                "1740209852071724912"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alimentaci\u00f3n del adulto mayor seg\u00fan lugar de residencia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Horizonte M\u00e9dico (Lima) 17 (3), 58-64, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15141458487111659092",
            "cites_id": [
                "15141458487111659092"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comidas tradicionales: un espacio para la alimentaci\u00f3n saludable",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Perspectivas en nutrici\u00f3n humana 21 (1), 105-114, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3525110194562461201",
            "cites_id": [
                "3525110194562461201"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n de un \u00edndice de estilos de vida saludable con factores de riesgo cardiovascular en poblaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (12), 1405-1414, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10400246612749509639",
            "cites_id": [
                "10400246612749509639"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada actual de la vitamina C en salud y enfermedad",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 46 (6), 800-808, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11764180150748493602",
            "cites_id": [
                "11764180150748493602"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores asociados al deterioro cognitivo en personas mayores en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (8), 1013-1023, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4985263429025092010",
            "cites_id": [
                "4985263429025092010"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00e1ncer en Chile y en el mundo: una mirada actual y su futuro escenario epidemiol\u00f3gico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (10), 1489-1495, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:tuHXwOkdijsC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=425102382823901529",
            "cites_id": [
                "425102382823901529"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interpretaci\u00f3n de los conocimientos que influyen en la adherencia a la dietoterapia en adultos mayores con diabetes tipo 2 de una comuna rural",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 35 (4), 421-426, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3047097938160816872",
            "cites_id": [
                "3047097938160816872"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predictors of the level of physical activity in physically active older people",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Behavioral Sciences 12 (9), 331, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:lvd772isFD0C",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11375403020565508018",
            "cites_id": [
                "11375403020565508018"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrimonio gastron\u00f3mico en personas mayores",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Humanidades M\u00e9dicas 18 (2), 171-175, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17906264545727354308",
            "cites_id": [
                "17906264545727354308"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estr\u00e9s acad\u00e9mico y estrategias de afrontamiento en estudiantes de carreras de salud de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Edumecentro 12 (4), 1-16, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7747570081150941747",
            "cites_id": [
                "7747570081150941747"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre diabetes mellitus tipo 2, historia familiar de diabetes y deterioro cognitivo en adultos mayores chilenos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (8), 872-881, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=487401051068408465",
            "cites_id": [
                "487401051068408465"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de la alimentaci\u00f3n durante la etapa de formaci\u00f3n universitaria, Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista costarricense de salud p\u00fablica 20 (2), 83-89, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2553245826472309421,13033028613910775930",
            "cites_id": [
                "2553245826472309421",
                "13033028613910775930"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elaboraci\u00f3n de videos did\u00e1cticos: un espacio para el aprendizaje activo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "FEM: Revista de la Fundaci\u00f3n Educaci\u00f3n M\u00e9dica 22 (2), 91-92, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17030701575547802881",
            "cites_id": [
                "17030701575547802881"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda pr\u00e1ctica de aplicaci\u00f3n del m\u00e9todo diet\u00e9tico para el diagn\u00f3stico nutricional integrado",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 47 (3), 493-502, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17954199685158334869",
            "cites_id": [
                "17954199685158334869"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile lidera el ranking latinoamericano de prevalencia de enfermedad de Parkinson",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (4), 535-536, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5761464089383626609",
            "cites_id": [
                "5761464089383626609"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores asociados a ca\u00eddas en adultos mayores chilenos: evidencia de la Encuesta Nacional de Salud 2009-2010",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (7), 877-886, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17868813247750322552",
            "cites_id": [
                "17868813247750322552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de inactividad f\u00edsica en Latinoam\u00e9rica\u00bf Lograr\u00e1 Chile y el Cono Sur reducir en un 10% los niveles de inactividad f\u00edsica para el a\u00f1o 2025?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cl\u00ednica Las Condes, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14765987032492047556",
            "cites_id": [
                "14765987032492047556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is waist-to-height ratio a better predictor of hypertension and type 2 diabetes than body mass index and waist circumference in the Chilean population?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Nutrition 79, 110932, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14489581180600775799",
            "cites_id": [
                "14489581180600775799"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alimentaci\u00f3n saludable en la formaci\u00f3n de estudiantes de carreras del \u00e1rea pedag\u00f3gica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 40 (1), 43-47, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18207441583315311510",
            "cites_id": [
                "18207441583315311510"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obesidad en lactantes: efecto protector de la lactancia materna versus f\u00f3rmulas l\u00e1cteas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 47 (3), 478-483, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1001975517604555197",
            "cites_id": [
                "1001975517604555197"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of leisure time and occupational physical activity with obesity and cardiovascular risk factors in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Sports Sciences 37 (22), 2549-2559, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13817774873251409807",
            "cites_id": [
                "13817774873251409807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es importante la alimentaci\u00f3n para los estudiantes universitarios?",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Medwave, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:3NQIlFlcGxIC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14503180546835992254",
            "cites_id": [
                "14503180546835992254"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de la edad sobre el cumplimiento de las recomendaciones de actividad f\u00edsica: Resultados de la Encuesta Nacional de Salud en Chile 2009-2010",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 46 (2), 121-128, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9463207266294289381",
            "cites_id": [
                "9463207266294289381"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "H\u00e1bitos alimentarios en estudiantes universitarios de la Regi\u00f3n de B\u00edo-B\u00edo, Chile, 2017",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Perspectivas en nutrici\u00f3n humana 23 (1), 27-38, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:i2xiXl-TujoC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9037112116933838220",
            "cites_id": [
                "9037112116933838220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mayor\u00eda de las enfermedades cardiovasculares se atribuyen a factores de riesgo que podr\u00edan ser modificados con cambios de los estilos de vida",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (1), 126-128, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17051139936396198795",
            "cites_id": [
                "17051139936396198795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de fragilidad en personas mayores de Chile: resultados de la Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (10), 1418-1426, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:MLfJN-KU85MC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16586990578207899955",
            "cites_id": [
                "16586990578207899955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actividad f\u00edsica y tiempo sedente se asocian a sospecha de deterioro cognitivo en poblaci\u00f3n adulta mayor chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (10), 1247-1255, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2083285115948838392",
            "cites_id": [
                "2083285115948838392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde una mirada global al contexto chileno:\u00bf Qu\u00e9 factores han repercutido en el desarrollo de obesidad en Chile?(Parte 1)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 47 (2), 299-306, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1121901193388771309",
            "cites_id": [
                "1121901193388771309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde una mirada global al contexto chileno:\u00bf Qu\u00e9 factores han repercutido en el desarrollo de obesidad en Chile?(Parte 2)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 47 (2), 307-316, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18012609845387007440",
            "cites_id": [
                "18012609845387007440"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significado emocional de la alimentaci\u00f3n en personas mayores",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de la Facultad de Medicina 67 (1), 51-55, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11975143216722852490",
            "cites_id": [
                "11975143216722852490"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores asociados a depresi\u00f3n en poblaci\u00f3n chilena. Resultados Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (10), 1430-1439, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:cWzG1nlazyYC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14432190068940820990",
            "cites_id": [
                "14432190068940820990"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes y pr\u00e1cticas parentales de alimentaci\u00f3n infantil: Una revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 47 (4), 669-676, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14645223063852268717",
            "cites_id": [
                "14645223063852268717"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vitamin C in health and disease: a current perspective",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 46 (6), 800-808, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:KbBQZpvPDL4C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2324947344960325566",
            "cites_id": [
                "2324947344960325566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between adiposity levels and cognitive impairment in the Chilean older adult population",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of nutritional science 8, e33, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14333265716989755605",
            "cites_id": [
                "14333265716989755605"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between walking pace and diabetes: Findings from the chilean national health survey 2016\u20132017",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 17 (15), 5341, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13113831904489082633",
            "cites_id": [
                "13113831904489082633"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comidas tradicionales y alimentaci\u00f3n saludable: el ejemplo de la dieta mediterr\u00e1nea",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Horizonte M\u00e9dico (Lima) 19 (3), 72-77, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18126259372148986557",
            "cites_id": [
                "18126259372148986557"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patterns of healthy lifestyle behaviours in older adults: findings from the Chilean National Health Survey 2009\u20132010",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Experimental Gerontology 113, 180-185, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13433777729006124755",
            "cites_id": [
                "13433777729006124755"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mejorando la calidad de vida en adultos mayores a trav\u00e9s de la experiencia universitaria",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Gerokomos 30 (3), 113-118, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17074917754921478467",
            "cites_id": [
                "17074917754921478467"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MALDI-TOF MS and 16S RNA Identification of Culturable Gastric Microbiota: Variability Associated with the Presence of Helicobacter pylori",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Microorganisms 8 (11), 1763, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4386817845299679352",
            "cites_id": [
                "4386817845299679352"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cancer in Chile and worldwide: an overview of the current and future epidemiological context",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Medica de Chile 148 (10), 1489-1495, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:LI9QrySNdTsC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5961496210899348048",
            "cites_id": [
                "5961496210899348048"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico de depresi\u00f3n se asocia a sospecha de deterioro cognitivo en adultos mayores",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (7), 947-955, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8541418759532173958",
            "cites_id": [
                "8541418759532173958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Menopausia y factores de riesgo cardiovascular en mujeres chilenas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (2), 178-186, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16923473535159621197",
            "cites_id": [
                "16923473535159621197"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociodemographic patterns of urine sodium excretion and its association with hypertension in Chile: a cross-sectional analysis",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Public health nutrition 22 (11), 2012-2021, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14649406172362009512",
            "cites_id": [
                "14649406172362009512"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alimentaci\u00f3n saludable en estudiantes de educaci\u00f3n superior en el sur de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Perspectivas en Nutrici\u00f3n Humana 21 (1), 41-52, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6891455386551017254",
            "cites_id": [
                "6891455386551017254"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parkinson's Disease in Chile: Highest Prevalence in Latin America",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (4), 535-536, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16639251448311423332",
            "cites_id": [
                "16639251448311423332"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El estudio de caso como estrategia de aprendizaje en estudiantes de nutrici\u00f3n y diet\u00e9tica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "FEM: Revista de la Fundaci\u00f3n Educaci\u00f3n M\u00e9dica 22 (1), 19-25, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5163009222469814470",
            "cites_id": [
                "5163009222469814470"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between FTO (ns9939609) genotype and adiposity markers in Chilean adults",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Medica de Chile 146 (6), 717-726, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15807111323652192798",
            "cites_id": [
                "15807111323652192798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Family functionality, autonomy and psychosocial welfare in the elderly",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=96401152415177417",
            "cites_id": [
                "96401152415177417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significancia del valor simb\u00f3lico de los alimentos en personas mayores.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Nutrici\u00f3n Cl\u00ednica y Diet\u00e9tica Hospitalaria 38 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=193895680568599148,7772615406529221510",
            "cites_id": [
                "193895680568599148",
                "7772615406529221510"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas de adultos mayores sobre aspectos sociales que condicionan su alimentaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Gaceta M\u00e9dica Boliviana 40 (1), 14-20, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17397635999562867922",
            "cites_id": [
                "17397635999562867922"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de condicionantes del comportamiento alimentario en estudiantes universitarios con malnutrici\u00f3n por exceso",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Perspectivas en Nutrici\u00f3n Humana 16 (2), 135-144, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2107864434433025368",
            "cites_id": [
                "2107864434433025368"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antarctic Rahnella inusitata: A Producer of Cold-Stable \u03b2-Galactosidase Enzymes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Molecular Sciences 22 (8), 4144, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:PoWvk5oyLR8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2244734244074498241",
            "cites_id": [
                "2244734244074498241"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de debilidad muscular en personas mayores chilenas: resultados de la Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (11), 1598-1605, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:WZBGuue-350C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15546797127136978740",
            "cites_id": [
                "15546797127136978740"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilos de vida y cumplimiento de las Gu\u00edas Alimentarias Chilenas: resultados de la ENS 2016-2017",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 47 (4), 650-657, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15163525864565524112",
            "cites_id": [
                "15163525864565524112"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between cognitive impairment and depression in Chilean older adults",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista medica de Chile 148 (7), 947-955, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:4MWp96NkSFoC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14713674887252676514",
            "cites_id": [
                "14713674887252676514"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auto reporte de la velocidad de marcha y su asociaci\u00f3n con marcadores de adiposidad y riesgo cardiovascular en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (4), 459-468, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17259571297503616307",
            "cites_id": [
                "17259571297503616307"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los problemas auditivos aumentan el riesgo de deterioro cognitivo en adultos mayores chilenos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 79 (1), 9-17, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14020793467904551753",
            "cites_id": [
                "14020793467904551753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lactancia materna y su asociaci\u00f3n con obesidad: Mecanismos que podr\u00edan explicar el rol protector en la infancia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 48 (6), 955-964, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:_5tno0g5mFcC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14007960174730828621",
            "cites_id": [
                "14007960174730828621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre la velocidad de marcha y el riesgo de deterioro cognitivo en personas mayores que viven en la comunidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Gerokomos 31 (4), 204-210, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:kuK5TVdYjLIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9639443317603368710",
            "cites_id": [
                "9639443317603368710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n multidisciplinaria como estrategia de aprendizaje en salud",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "FEM: Revista de la Fundaci\u00f3n Educaci\u00f3n M\u00e9dica 23 (2), 69-73, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12624473078685895226,8029662130134142249",
            "cites_id": [
                "12624473078685895226",
                "8029662130134142249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of a healthy lifestyle index with cardiovascular risk factors in Chileans adults",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (12), 1405-1414, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14263225964199679682",
            "cites_id": [
                "14263225964199679682"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adherencia al control nutricional en varones con patolog\u00edas cr\u00f3nicas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Chilena de Nutrici\u00f3n 43 (1), 12-17, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3813787123241361253",
            "cites_id": [
                "3813787123241361253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A healthy eating score is inversely associated with depression in older adults: Results from the Chilean National Health Survey 2016\u20132017",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Public Health Nutrition 25 (10), 2864-2875, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:sNmaIFBj_lkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12964872690345356545",
            "cites_id": [
                "12964872690345356545"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bienestar psicol\u00f3gico en personas mayores del sur de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Gaceta M\u00e9dica Boliviana 43 (2), 158-161, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:b1wdh0AR-JQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16321873695999057514",
            "cites_id": [
                "16321873695999057514"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors associated with cognitive impairment in older adults in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 147 (8), 1013-1023, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10191428128783227244",
            "cites_id": [
                "10191428128783227244"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre el polimorfismo rs9939609 del gen FTO y marcadores de adiposidad en poblaci\u00f3n adulta chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (6), 717-726, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13894826135075174053",
            "cites_id": [
                "13894826135075174053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n de estrategias para promover el envejecimiento activo en Iberoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "MediSur 18 (5), 899-906, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:BwyfMAYsbu0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3065087967202734808",
            "cites_id": [
                "3065087967202734808"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Older people in Chile: The new social, economic and health challenge for the 21st century",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Medica de Chile 148 (6), 799-809, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17397834596648901775",
            "cites_id": [
                "17397834596648901775"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cardiovascular disease cases can be attributed to risk factors that could be modified with lifestyle changes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Medica de Chile 148 (1), 126-128, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9697827111819199206",
            "cites_id": [
                "9697827111819199206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1l es el perfil de envejecimiento de la poblaci\u00f3n chilena en comparaci\u00f3n a otros pa\u00edses del mundo?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (12), 1630-1631, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11418270441668940125",
            "cites_id": [
                "11418270441668940125"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical activity and sedentary behaviours are associated with cognitive impairment in Chilean older adults",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista medica de Chile 147 (10), 1247-1255, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10127550642255599458",
            "cites_id": [
                "10127550642255599458"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of rs3751812 polymorphism of the FTO gene with adiposity and metabolic markers in Chilean population. Results of the GENADIO study",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Nutricion Hospitalaria 36 (3), 589-598, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15656474138491196778",
            "cites_id": [
                "15656474138491196778"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comidas tradicionales: un espacio para la alimentaci\u00f3n saludable",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Perspectivas en Nutrici\u00f3n Humana 21 (1), 105-114, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:hsZV8lGYWTMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1791961659161532623",
            "cites_id": [
                "1791961659161532623"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Risk of cognitive impairment among older people with diabetes or family history of the disease",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista medica de Chile 146 (8), 872-881, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14828649707716759261",
            "cites_id": [
                "14828649707716759261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de influencias en la alimentaci\u00f3n de personas mayores del sector Lan-C, comuna de Hualp\u00e9n, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Horizonte M\u00e9dico (Lima) 17 (1), 45-50, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11484083400447610449",
            "cites_id": [
                "11484083400447610449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social factors in feeding behavior of university students",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Chilena de Nutrici\u00f3n 36 (4), 1090-1097, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:PVgj2kMGcgYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9095268173349299315",
            "cites_id": [
                "9095268173349299315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre fuerza de prensi\u00f3n manual, funci\u00f3n f\u00edsica y riesgo de ca\u00eddas en personas mayores",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina Militar 51 (2), 02201881, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:r_AWSJRzSzQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18403493485048098967,1959503928852555495",
            "cites_id": [
                "18403493485048098967",
                "1959503928852555495"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00edas alimentarias en adolescentes: Piloto sobre uso de aplicaci\u00f3n web para estilos de vida saludables",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 49 (1), 62-69, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:ODE9OILHJdcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5413883693546238746",
            "cites_id": [
                "5413883693546238746"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n del consumo de legumbres en poblaci\u00f3n chilena: resultados de la Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (5), 698-707, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:9pM33mqn1YgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17546459584442641215",
            "cites_id": [
                "17546459584442641215"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between fitness, anthropometric indices and laboratory parameters in elderly women",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 148 (12), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:S16KYo8Pm5AC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12829706070379977266",
            "cites_id": [
                "12829706070379977266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de actividad f\u00edsica y sedentarismo en personas con diagn\u00f3stico de c\u00e1ncer en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (2), 168-177, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11708023619946209849",
            "cites_id": [
                "11708023619946209849"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lifestyles and adherence to the Chilean Dietary Guidelines: results of the Chilean National Health 2016-2017 Survey",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Rev Chil Nutr 47 (4), 650-7, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:LgRImbQfgY4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9414383516509115162",
            "cites_id": [
                "9414383516509115162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traditional foods: a space for healthy eating.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7081410565875474436",
            "cites_id": [
                "7081410565875474436"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between sleep duration and cognitive impairment in older people",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile 147 (11), 1398-1406, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11394083485301828748",
            "cites_id": [
                "11394083485301828748"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una de cada cinco muertes en el mundo se asocian a una alimentaci\u00f3n no saludable:\u00bf Cu\u00e1l es la realidad chilena?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 46 (5), 653-655, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11601507859036770969",
            "cites_id": [
                "11601507859036770969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de los estilos de vida en due\u00f1as de casa chilenas. An\u00e1lisis de la Encuesta Nacional de Salud 2009-2010",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (9), 1144-1153, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11315580952051969670",
            "cites_id": [
                "11315580952051969670"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores que condicionan la alimentaci\u00f3n de personas adultas en un centro de rehabilitaci\u00f3n de drogas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Horizonte M\u00e9dico (Lima) 16 (3), 29-34, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16447103795757371091",
            "cites_id": [
                "16447103795757371091"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Advances in Polyphenol Research from Chile: a literature review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Food Reviews International 39 (6), 3134-3171, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:DUooU5lO8OsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15468454150057722387",
            "cites_id": [
                "15468454150057722387"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between Poor Oral Health and Frailty in Middle-Aged and Older Individuals: A Cross-Sectional National Study",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The journal of nutrition, health & aging 26 (11), 987-993, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:F1b5ZUV5XREC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10137576417539354577",
            "cites_id": [
                "10137576417539354577"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalence of low hand grip strength in Chilean older adults. Findings from the national health survey 2016-2017",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista medica de Chile 148 (11), 1598-1605, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:e_rmSamDkqQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7713708199795356829",
            "cites_id": [
                "7713708199795356829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La amarga realidad de los edulcorantes no nutritivos: desde una perspectiva global al contexto chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 47 (1), 125-134, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3683236808631672855",
            "cites_id": [
                "3683236808631672855"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significado de las comidas tradicionales para mujeres adultas mayores de la provincia de Concepci\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Rev Esp Nutr Comunitaria 26 (1), 29-35, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11828879068477283755",
            "cites_id": [
                "11828879068477283755"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significancia gastron\u00f3mica de recetas favoritas en mujeres adultas mayores",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios Sociales. Revista de alimentaci\u00f3n contempor\u00e1nea y desarrollo \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1560580955904336047",
            "cites_id": [
                "1560580955904336047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1l es la asociaci\u00f3n entre el tiempo destinado a dormir y el desarrollo de deterioro cognitivo en adultos mayores chilenos?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (11), 1398-1406, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17398670518885767981",
            "cites_id": [
                "17398670518885767981"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ni\u00f1os obesos hoy, adolescentes obesos ma\u00f1ana: el escenario que pudiera experimentar Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Rev M\u00e9d Cl\u00edn Las Condes 30 (6), 499-500, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=381445579370339770",
            "cites_id": [
                "381445579370339770"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between adiposity and asthma",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile 147 (6), 733-740, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15493898710390546096",
            "cites_id": [
                "15493898710390546096"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de un simulador de ficha cl\u00ednica electr\u00f3nica para estudiantes de Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Educaci\u00f3n m\u00e9dica 19, 238-245, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1154419916224299281",
            "cites_id": [
                "1154419916224299281"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El caso cl\u00ednico como estrategia de formaci\u00f3n acad\u00e9mica y profesional en el \u00e1rea de salud",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Educ. med.(Ed. impr.), 221-222, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9234437262582889152",
            "cites_id": [
                "9234437262582889152"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qualitative study on college student\u2019s perceptions on lunch",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Medwave. 13 (02), e5638-e5638, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:5MTHONV0fEkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14374036095187572569",
            "cites_id": [
                "14374036095187572569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How important is nutrition for college students?",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Medwave [Internet] 11 (5), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:dBIO0h50nwkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6067172045302212063",
            "cites_id": [
                "6067172045302212063"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diet of the elderly according to the place of residence",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:owLR8QvbtFgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15690277736723913762",
            "cites_id": [
                "15690277736723913762"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Frailty in Chile: development of a Frailty Index score using the chilean National Health Survey 2016\u20132017",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Journal of frailty & aging 12 (2), 97-102, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:ALROH1vI_8AC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4565242752962108855",
            "cites_id": [
                "4565242752962108855"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Frailty index as a predictor of mortality in middle-aged and older people: A prospective analysis of Chilean adults",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 20 (2), 1195, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:CaZNVDsoPx4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2857763125426247200",
            "cites_id": [
                "2857763125426247200"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The FTO rs17817449 polymorphism is not associated with sedentary time, physical activity, or cardiorespiratory fitness: findings from the GENADIO cross-sectional study",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Physical Activity and Health 18 (11), 1352-1357, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:LO7wyVUgiFcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6175413349567953314",
            "cites_id": [
                "6175413349567953314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Genetic variants in the SLC16A11 gene are associated with increased BMI and insulin levels in nondiabetic Chilean population",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Archives of Endocrinology and Metabolism 65, 305-314, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:Dip1O2bNi0gC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3855300548457430670",
            "cites_id": [
                "3855300548457430670"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n mental de la alimentaci\u00f3n de adultos mayores durante distintas etapas del ciclo vital",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de la Facultad de Ciencias M\u00e9dicas de C\u00f3rdoba 76 (3), 193-197, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:F9fV5C73w3QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7912425966026616740",
            "cites_id": [
                "7912425966026616740"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors associated with falls in older adults in chile. Analysis of the National Health Survey 2009-2010",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile 147 (7), 877-886, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11512147267175734870",
            "cites_id": [
                "11512147267175734870"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interpretaci\u00f3n de la percepci\u00f3n en la realizaci\u00f3n de actividad f\u00edsica para un grupo de adultos mayores",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 28 (1-2), 33-36, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1367960052452747747",
            "cites_id": [
                "1367960052452747747"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching healthy diet concepts during teacher training period",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Chilena de Nutrici\u00f3n 40 (1), 43-47, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:uDGL6kOW6j0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18287125686134566525",
            "cites_id": [
                "18287125686134566525"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determining the effect of different amounts of water on the physiology, yield and postharvest of avocado cv. Hass",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Proc VII World Avocado Congress, Cairns, Australia, 303-314, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:0izLItjtcgwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1869470852286335375",
            "cites_id": [
                "1869470852286335375"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores que determinan la selecci\u00f3n de alimentos en mujeres de poblaci\u00f3n vulnerable de la Comuna de Talcahuano",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Medwave 11 (09), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11372807116781907269",
            "cites_id": [
                "11372807116781907269"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOCIAL FACTORS THAT CONDITION WOMEN'S ATTENDANCE TO NUTRITIONAL CONSULTATION",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE NUTRICION 38 (1), 8-14, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:0CzhzZyukY4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1010852477868865574",
            "cites_id": [
                "1010852477868865574"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores sociales que condicionan la asistencia de mujeres a la consulta nutricional",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 38 (1), 8-14, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11349532970121518294",
            "cites_id": [
                "11349532970121518294"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring the Meanings of Food Sustainability: An Interpretive Phenomenological Analysis",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sustainability 15 (18), 13548, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:kw52XkFRtyQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10168259558217011887",
            "cites_id": [
                "10168259558217011887"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n del dietista-nutricionista cl\u00ednico en Latinoam\u00e9rica: un espejo donde debe mirarse Espa\u00f1a.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica 27 (2), 93-96, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:1taIhTC69MYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8248414781106873127",
            "cites_id": [
                "8248414781106873127"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Balance del a\u00f1o 2022 y nuevo Plan Estrat\u00e9gico 2023-2026 de la Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica 27 (1), 1-6, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:v1_lew4L6wgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9362448599757753848",
            "cites_id": [
                "9362448599757753848"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre velocidad de marcha y deterioro cognitivo en personas mayores: resultados de la Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Salud Uninorte 38 (3), 819-836, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:48xauSegjOkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9627508169717182207",
            "cites_id": [
                "9627508169717182207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retos de la nutrici\u00f3n y la diet\u00e9tica en la diversidad sexual y de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica 26 (4), 242-245, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:buQ7SEKw-1sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9705484046485622191",
            "cites_id": [
                "9705484046485622191"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Risk Factors and Gender Differences for Depression in Chilean Older Adults: A Cross-Sectional Analysis from the National Health Survey 2016-2017.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Mental Health Promotion 24 (5), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:_OXeSy2IsFwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3135171387276044658",
            "cites_id": [
                "3135171387276044658"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada cualitativa de la investigaci\u00f3n en la Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica 26 (3), 164-166, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:u-coK7KVo8oC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9445083304637484279",
            "cites_id": [
                "9445083304637484279"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Y si la nutrici\u00f3n se vuelve nano? Implicaciones para los profesionales de la nutrici\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica 26 (2), 92-94, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:nZcligLrVowC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10007151046548812891",
            "cites_id": [
                "10007151046548812891"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cumplimiento de las Gu\u00edas Alimentarias en personas mayores chilenas: Un estudio descriptivo de la Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 49 (1), 70-78, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:OcBU2YAGkTUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5423973090555845903",
            "cites_id": [
                "5423973090555845903"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Number of years with type 2 diabetes is associated with cognitive impairment in Chilean older adults: A cross-sectional study",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Espanola de Nutricion Humana y Dietetica 25 (3), 316-325, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:DJbcl8HfkQkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1179411545965423516",
            "cites_id": [
                "1179411545965423516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean adults. Results of the 2016-2017 National Health Survey",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Rev Med Chile 149, 1430-1439, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:bKqednn6t2AC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2566853028419389574",
            "cites_id": [
                "2566853028419389574"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Water intake in the Chilean population: Findings from the 2016-17 National Health Survey",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Medica de Chile 149 (1), 52-61, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:hCrLmN-GePgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8632178743737011906",
            "cites_id": [
                "8632178743737011906"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El 40% de los casos de demencia podr\u00edan ser prevenidos si se modifican factores de riesgo a trav\u00e9s del curso de vida",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (1), 152-154, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:HbR8gkJAVGIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17144979807317132820",
            "cites_id": [
                "17144979807317132820"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What is the profile of the Chilean population compared to other countries of the world?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile 147 (12), 1630-1631, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12352467491428849549",
            "cites_id": [
                "12352467491428849549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La trascendencia de la alimentaci\u00f3n prenatal: desde la hambruna holandesa hasta la realidad chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 90 (4), 456-457, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:HtS1dXgVpQUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4635514125078488372",
            "cites_id": [
                "4635514125078488372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n del polimorfismo rs3751812 del gen FTO con marcadores de adiposidad y metab\u00f3licos en poblaci\u00f3n chilena. Resultados del estudio GENADIO",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 36 (3), 589-598, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7861885741253732941",
            "cites_id": [
                "7861885741253732941"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Durvillaea Ant\u00e1rctica: Revalorando un alimento patrimonial",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 46 (2), 215-216, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1907072055911680110",
            "cites_id": [
                "1907072055911680110"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de inactividad f\u00edsica en Latinoam\u00e9rica\u00bf Lograr\u00e1 Chile y el Cono Sur reducir en un 10% los niveles de inactividad f\u00edsica para el a\u00f1o 2025?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista M\u00e9dica Cl\u00ednica Las Condes, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:NXb4pA-qfm4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8673735996544490523",
            "cites_id": [
                "8673735996544490523"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adherencia al manejo nutricional de adolescentes con malnutrici\u00f3n por exceso: percepci\u00f3n familiar de aciertos y desaciertos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Anales de la Facultad de Medicina 79 (1), 96-97, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12818231024455656549",
            "cites_id": [
                "12818231024455656549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista: gu\u00eda pr\u00e1ctica para la recolecci\u00f3n de datos cualitativos en investigaci\u00f3n de salud (2016)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Recuperado de https://revistas. unal. edu. co/index. php/revfacmed/article \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:gVv57TyPmFsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6335976803549885811",
            "cites_id": [
                "6335976803549885811"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio cualitativo sobre la percepci\u00f3n de estudiantes universitarios sobre horario de almuerzo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Medwave 13 (02), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6915497477136528880",
            "cites_id": [
                "6915497477136528880"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multimorbidity and 11-year mortality in adults: a prospective analysis using the Chilean National Health Survey",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Health Promotion International 38 (6), daad176, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:XUvXOeBm_78C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3554501335903788301",
            "cites_id": [
                "3554501335903788301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preparaciones culinarias\u00bf c\u00f3mo determinar cu\u00e1ndo forman parte de una dieta sustentable?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 50 (1), 86-97, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:kVjdVfd2voEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3848642327369969639",
            "cites_id": [
                "3848642327369969639"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre salud oral y deterioro cognitivo en personas mayores chilenas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Gaceta Sanitaria 37, 102303, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:LdasjJ6CEcoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3206287001471054010",
            "cites_id": [
                "3206287001471054010"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ambientes alimentarios y su rol en la seguridad alimentaria y la malnutrici\u00f3n por exceso",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "MediSur 20 (6), 1200-1210, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:2tRrZ1ZAMYUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2124086543403637548",
            "cites_id": [
                "2124086543403637548"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between bodyweight perception, nutritional status, and weight control practices: A cross-sectional analysis from the Chilean Health Survey 2016\u20132017",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Psychology 13, 984106, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:Aul-kAQHnToC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17177730139963485126",
            "cites_id": [
                "17177730139963485126"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La complejidad de los ambientes alimentarios dom\u00e9sticos durante el curso de la vida de personas mayores",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Anales de la Facultad de Ciencias M\u00e9dicas (Asunci\u00f3n) 55 (1), 75-82, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:yMeIxYmEMEAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2111780224921566004",
            "cites_id": [
                "2111780224921566004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n y validaci\u00f3n chilena de la escala de adaptaci\u00f3n de la persona mayor a su residencia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 150 (2), 190-198, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:Ehil0879vHcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13076971090700639173",
            "cites_id": [
                "13076971090700639173"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eating habits in university students of the B\u00edo-B\u00edo Region, Chile, 2017",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Perspectivas en Nutrici\u00f3n Humana 23 (1), 27-38, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:HeT0ZceujKMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6741765674440221286",
            "cites_id": [
                "6741765674440221286"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alimentaci\u00f3n, nutrici\u00f3n y microbiota:\u00bf qu\u00e9 ocurre con las personas mayores?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anales de la Facultad de Ciencias M\u00e9dicas (Asunci\u00f3n) 54 (1), 125-132, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:SpbeaW3--B0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4463569825232980532",
            "cites_id": [
                "4463569825232980532"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poblaci\u00f3n total, fecundidad, migraci\u00f3n y expectativa de vida: cambios a nivel mundial y Latinoam\u00e9rica para el a\u00f1o 2100",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (1), 147-149, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:q3CdL3IzO_QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18301357893769837150",
            "cites_id": [
                "18301357893769837150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n del consumo de agua en poblaci\u00f3n chilena: resultados de la Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (1), 52-61, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:foquWX3nUaYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17900635292240226550",
            "cites_id": [
                "17900635292240226550"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Din\u00e1mica del recambio de l\u00edpidos y sus implicancias en la obesidad durante el ciclo vital",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 47 (4), 692-693, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10718307426540211365",
            "cites_id": [
                "10718307426540211365"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical activity and sedentary behaviors among people with cancer",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Medica de Chile 148 (2), 168-177, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15226991104975681809",
            "cites_id": [
                "15226991104975681809"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Review of strategies to promote active aging in Ibero-America",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Medisur 18 (5), 899-906, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:4hFrxpcac9AC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4335061282684862929",
            "cites_id": [
                "4335061282684862929"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un aporte a la comprensi\u00f3n de los ambientes alimentarios dom\u00e9sticos en personas mayores",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Chilena de Salud P\u00fablica 24 (2), 167-168, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:-FonjvnnhkoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8932534472833775299",
            "cites_id": [
                "8932534472833775299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Durvillaea ant\u00e1rctica: Revalorando un alimento patrimonial",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Nutrici\u00f3n, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12465351737258401219",
            "cites_id": [
                "12465351737258401219"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revertir la diabetes mellitus Tipo 2 a trav\u00e9s de la p\u00e9rdida de peso corporal no es una misi\u00f3n imposible",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (11), 1362-1364, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17228890475934976957",
            "cites_id": [
                "17228890475934976957"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significance of the symbolic value of the food in elder people",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Clinical Nutrition and Hospital Dietetics 38 (1), 10-14, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2690054659262894014",
            "cites_id": [
                "2690054659262894014"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectives of the elderly people on social aspects that determine their feeding",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Gaceta M\u00e9dica Boliviana 40 (1), 14-20, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:QYdC8u9Cj1oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2952744452699869655",
            "cites_id": [
                "2952744452699869655"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de la alimentaci\u00f3n en trayectorias vitales de personas mayores",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "ARS medica (Santiago) 49 (1), 22-33, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:CdxZDUztZiMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sustainable food dishes: Selection of indicators for their evaluation and communication in Chilean foodservices",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "International Journal of Gastronomy and Food Science 35, 100873, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:prdVHNxh-e8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between a lifestyle score and all-cause mortality: a prospective analysis of the Chilean National Health Survey 2009\u20132010",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Public Health Nutrition 27 (1), e9, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:jU7OWUQzBzMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latent class analyses of multimorbidity and all-cause mortality: A prospective study in Chilean adults",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Plos one 18 (12), e0295958, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:L1USKYWJimsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de co-construcci\u00f3n intergeneracional de c\u00e1psulas comunicacionales en base a comidas tradicionales",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Cubana de Inform\u00e1tica M\u00e9dica 15 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:WC23djZS0W4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos alimentarios para un mundo que envejece",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica 27 (3), 179-181, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:7wO8s98CvbsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n en salud destinada a personas mayores: valoraci\u00f3n de las estrategias de ense\u00f1anza-aprendizaje",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 32 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:IaI1MmNe2tcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between oral health and cognitive decline in older Chileans",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Gaceta Sanitaria 37, 102303-102303, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:MpfHP-DdYjUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre bajos niveles de vitamina D y deterioro cognitivo en personas mayores chilenas: Resultados de la Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 151 (4), 469-477, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:DBa1UEJaJKAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between low vitamin D levels and cognitive impairment in Chilean older adults: findings of the National Health Survey 2016-2017",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "REVISTA MEDICA DE CHILE 151 (4), 469-477, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:Ade32sEp0pkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00cdndice de obesidad ABSI y su asociaci\u00f3n con diabetes mellitus tipo 2 en adultos chilenos: un estudio transversal de la ENS 2016-2017",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 151 (6), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:q-HalDI95KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto del sedentarismo sobre la interacci\u00f3n entre el gen FTO y niveles de adiposidad en adultos chilenos-Resultados del Estudio GENADIO",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 151 (8), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:AXkvAH5U_nMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n en salud destinada a personas mayores: valoraci\u00f3n de las estrategias de ense\u00f1anza-aprendizaje",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Index de enfermer\u00eda: informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica, investigaci\u00f3n y humanidades \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:Br1UauaknNIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1l es el papel de las y los editores en la comunicaci\u00f3n y difusi\u00f3n cient\u00edfica?: An\u00e1lisis desde el equipo editorial de la Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica 27 (3), 176-178, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:WHdLCjDvYFkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n de pregrado en nutrici\u00f3n gerontol\u00f3gica.\u00bf Cu\u00e1l es la opini\u00f3n de los titulados?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "FEM: Revista de la Fundaci\u00f3n Educaci\u00f3n M\u00e9dica 26 (1), 37-41, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:BzfGm06jWhQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre debilidad muscular, condiciones de salud y estilos de vida en personas mayores",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina Militar 51 (4), 02202343, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:jL-93Qbq4QoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compliance with the Dietary Guidelines in Chilean adolescents: a cross-sectional study of the Chilean National Health Survey 2016-2017",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andes Pediatrica: Revista Chilena de Pediatria 93 (6), 878-888, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:LPtt_HFRSbwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre nivel educacional y sospecha de deterioro cognitivo en personas mayores chilenas: resultados de la Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 150 (12), 1575-1584, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:7Hz3ACDFbsoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cumplimiento de las Gu\u00edas Alimentarias en adolescentes chilenos: un estudio transversal de la Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andes pediatrica 93 (6), 878-888, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:AHdEip9mkN0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Food preferences in times of pandemic. The case of chilean older people",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Horizonte sanitario 21 (2), 188-193, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:FiytvqdAVhgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preferencias alimentarias en tiempos de pandemia: El caso de personas mayores chilenas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Horizonte sanitario 21 (2), 188-193, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:OR75R8vi5nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The complexity of home food environments during the life course of elderly people",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Anales de la Facultad de Ciencias M\u00e9dicas (Asunci\u00f3n) 55 (1), 75-82, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:3htObqc8RwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptation and validation of aged adults' adaptation scale to their residence (EAPAR) in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista medica de Chile 150 (2), 190-198, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:fbc8zXXH2BUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dietary Guidelines compliance among older chilean adults: A descriptive study of the 2016-2017 National Health Survey",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sociedad Chilena de Nutricion Bromatologia y Toxilogica, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:rHJHxKgnXwkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Y si la nutrici\u00f3n se vuelve nano? Implicaciones para los profesionales de la nutrici\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica 26 (2), 92-94, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:6bLC7aUMtPcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between educational level and suspicion of cognitive imparirment in Chilean older people",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sociedad Medica de Santiago, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:wKETBy42zhYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Walking pace and cognitive impairment in elderly: finding from the Chilean National Health Survey 2016-2017",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad del Norte, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:j7_hQOaDUrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between muscular weakness, health conditions and lifestyles in older people",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Editorial Ciencias Medicas, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:otzGkya1bYkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00edas alimentarias en adolescentes: Piloto sobre uso de aplicaci\u00f3n web para estilos de vida saludables",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:artPoR2Yc-kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A healthy eating score is inversely associated with depression in older adults: results from the Chilean National Health Survey 2016\u20132017",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:gKiMpY-AVTkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differences in Height-for-Age z-Score between Children and Adolescents of Mapuche Ethnicity and Descendants of Europeans Living in Chile: A Systematic Review and Meta-Analysis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ANNALS OF NUTRITION AND METABOLISM 77 (6), 365-365, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:a3BOlSfXSfwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of BMI-for-Age z-Score between Children and Adolescents of Mapuche Ethnicity and Descendants of Europeans Living in Chile: A Systematic Review and Meta-Analysis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ANNALS OF NUTRITION AND METABOLISM 77 (6), 366-366, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:LhH-TYMQEocC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Numero de a\u00f1os con diabetes mellitus tipo 2 y su asociaci\u00f3n con la sospecha de deterioro cognitivo en personas mayores chilenas: Un estudio transversal",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica 25 (3), 316-325, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:edDO8Oi4QzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apoyos para el autoempleo de personas de la regi\u00f3n Metropolitana",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:PaBasH6fAo0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de actividad f\u00edsica en personas mayores chilenas que han sufrido ca\u00eddas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 48 (4), 483-489, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:4fGpz3EwCPoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Suplementos ergog\u00e9nicos: la evidencia m\u00e1s all\u00e1 de una moda: Ergogenic supplements: evidence beyond trends",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ARS MEDICA Revista de Ciencias M\u00e9dicas 46 (2), 60-66, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:Ri6SYOTghG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "It is not acceptance. It is to sow the seed to better understand an educational tension. Reply",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n M\u00e9dica 7 (26), 117-117, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:rmuvC79q63oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of adiposity and diabetes mellitus type 2 by education level in the Chilean population",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Medica de Chile 149 (6), 819-828, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:HtEfBTGE9r8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre adiposidad y diabetes mellitus tipo 2 seg\u00fan nivel educacional en poblaci\u00f3n chilena: resultados de la Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (6), 819-828, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:FAceZFleit8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apoyos para el autoempleo de personas del Territorio 15 Oriente",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:nRpfm8aw39MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Legume consumption in chileans: findings from the 2016-2017 national health survey",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Medica de Chile 149 (5), 698-707, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:a9-T7VOCCH8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Food, nutrition and microbiota: what about the elderly?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anales de la Facultad de Ciencias M\u00e9dicas (Asunci\u00f3n) 54 (1), 125-132, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:1yWc8FF-_SYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de actividad f\u00edsica en personas mayores chilenas que han sufrido ca\u00eddas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:P7Ujq4OLJYoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poblaci\u00f3n total, fecundidad, migraci\u00f3n y expectativa de vida: cambios a nivel mundial y Latinoam\u00e9rica para el a\u00f1o 2100",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:OP4eGU-M3BUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Numero de a\u00f1os con diabetes mellitus tipo 2 y su asociaci\u00f3n con la sospecha de deterioro cognitivo en personas mayores chilenas: Un estudio transversal",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica 25 (3), 316-325, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:4vMrXwiscB8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A healthy eating score is inversely associated with depression in older adults: Results from the Chilean National Health Survey 2016-2017",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cambridge University Press, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:2VqYfGB8ITEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical activity level among elderly chileans who have suffered falls",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sociedad Chilena de Nutricion Bromatologia y Toxilogica, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:_FM0Bhl9EiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Population size, fertility, migration and life expectancy: Worldwide and Latin American changes for 2100",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Medica de Chile 149 (1), 147-149, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:5qfkUJPXOUwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dementia cases could be prevented in 40% if risk factors were modified throughout life course",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Medica de Chile 149 (1), 152-154, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:ClCfbGk0d_YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychological well-being in elderly people in southern Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "1012-2966 43, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:86PQX7AUzd4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre la condici\u00f3n f\u00edsica, \u00edndices antropom\u00e9tricos y par\u00e1metros de laboratorio en mujeres adultas mayores",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (12), 1742-1749, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalence of frailty among Chilean older people",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Medica de Chile 148 (10), 1418-1426, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of self-reported walking speed with markers of adiposity and cardiovascular risk in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista medica de Chile 148 (4), 459-468, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of menopause with cardiovascular risk. Analysis of data from the 2016-17 Chilean national health survey",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Medica de Chile 148 (2), 178-186, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalence of frailty among Chilean older people Prevalencia de fragilidad en personas mayores de Chile: resultados de la Encuesta Nacional de Salud 2016-2017",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sociedad Medica de Santiago, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:wMgC3FpKEyYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico m\u00e9dico de depresi\u00f3n se asocia a sospecha de deterioro cognitivo en adultos mayores",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:umqufdRvDiIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is waist-to-height ratio a better predictor of hypertension and type 2 diabetes than body mass index and waist circumference in the Chilean population?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:XvxMoLDsR5gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de actividad f\u00edsica y sedentarismo en personas con diagn\u00f3stico de c\u00e1ncer en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sociedad M\u00e9dica de Santiago, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:FPJr55Dyh1AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Menopausia y factores de riesgo cardiovascular en mujeres chilenas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sociedad M\u00e9dica de Santiago, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:0N-VGjzr574C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda pr\u00e1ctica de aplicaci\u00f3n del m\u00e9todo diet\u00e9tico para el diagn\u00f3stico nutricional integrado",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sociedad Chilena de Nutrici\u00f3n, Bromatolog\u00eda y Toxicolog\u00eda, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:Ug5p-4gJ2f0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obesidad en lactantes: efecto protector de la lactancia materna versus f\u00f3rmulas l\u00e1cteas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sociedad Chilena de Nutrici\u00f3n, Bromatolog\u00eda y Toxicolog\u00eda, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:XoXfffV-tXoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Academic stress and coping strategies in students of health degrees in Santiago de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "EduMeCentro 12 (4), 1-16, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde una mirada global al contexto chileno:\u00bf Qu\u00e9 factores han repercutido en el desarrollo de obesidad en Chile?(Parte 2)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sociedad Chilena de Nutrici\u00f3n, Bromatolog\u00eda y Toxicolog\u00eda, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Older people in Chile: The new social, economic and health challenge for the 21stcentury",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sociedad Medica de Santiago, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mayor\u00eda de las enfermedades cardiovasculares se atribuyen a factores de riesgo que podr\u00edan ser modificados con cambios de los estilos de vida",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The bitter reality of non-nutritive sweeteners: a global perspective applied to the Chilean context",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "SOC CHILENA NUTRICION, BROMATOLOGIA & TOXICOLOGIA, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gastronomic significance in the elder women favorite recipes",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios sociales. Revista de alimentaci\u00f3n contempor\u00e1nea y desarrollo \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:PVjk1bu6vJQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mejorando la calidad de vida en adultos mayores a trav\u00e9s de la experiencia universitaria",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Gerokomos, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Healthy diets in higher-education students in the south of Chile.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of leisure time and occupational physical activity with obesity and cardiovascular risk factors in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Routledge, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:9c2xU6iGI7YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lifestyles of Chilean housewives. Analysis of the 2009-2010 Chilean Health Survey",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile 147 (9), 1144-1153, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Food mental construction in older adults on different stages of their lifespan.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de la Facultad de Ciencias Medicas (Cordoba, Argentina) 76 (3), 193-197, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n mental de la alimentaci\u00f3n de adultos mayores durante distintas etapas del ciclo vital",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de la Facultad de Ciencias M\u00e9dicas de C\u00f3rdoba, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre actividad f\u00edsica, sedentarismo y deterioro cognitivo en poblaci\u00f3n adulta mayor chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 147 (10), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The transcendence of prenatal feeding: From the Dutch hunger to the Chilean reality",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 90 (4), 456-457, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PREVALENCE OF PHYSICAL INACTIVITY IN LATIN AMERICA-WILL CHILE AND THE SOUTHERN CONE SUCCEED REDUCE BY 10% THE LEVELS OF PHYSICAL INACTIVITY FOR THE YEAR 2025?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica Clinica Las Condes 30 (3), 236-239, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:MhiOAD_qIWkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile lidera el ranking latinoamericano de prevalencia de enfermedad de Parkinson",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 147 (4), 535-536, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:6_hjMsCP8ZoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elaboraci\u00f3n de videos did\u00e1cticos: un espacio para el aprendizaje activo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "FEM: Revista de la Fundaci\u00f3n Educaci\u00f3n M\u00e9dica, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:WC9gN4BGCRcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de la edad sobre el cumplimiento de las recomendaciones de actividad f\u00edsica: Resultados de la Encuesta Nacional de Salud en Chile 2009-2010",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sociedad Chilena de Nutrici\u00f3n, Bromatolog\u00eda y Toxicolog\u00eda, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:HIFyuExEbWQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de los estilos de vida en due\u00f1as de casa chilenas. An\u00e1lisis de la Encuesta Nacional de Salud 2009-2010",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sociedad M\u00e9dica de Santiago, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:IUKN3-7HHlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actividad f\u00edsica y tiempo sedente se asocian a sospecha de deterioro cognitivo en poblaci\u00f3n adulta mayor chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sociedad M\u00e9dica de Santiago, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:mlAyqtXpCwEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significancia gastron\u00f3mica de recetas favoritas en mujeres adultas mayores",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios Sociales: Revista de Alimentaci\u00f3n Contempor\u00e1nea y Desarrollo \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:YohjEiUPhakC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between adiposity levels and cognitive impairment in the Chilean older adult population",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "CAMBRIDGE UNIV PRESS, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:ruyezt5ZtCIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ART\u00cdCULO DE REVISI\u00d3N ART\u00cdCULO ORIGINAL",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Horiz Med (Lima) 19 (3), 72-77, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:tYavs44e6CUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of leisure time and occupational physical activity with obesity and cardiovascular risk factors in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "TAYLOR & FRANCIS LTD, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una de cada cinco muertes en el mundo se asocian a una alimentaci\u00f3n no saludable:\u00bf Cu\u00e1l es la realidad chilena?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Nutrici\u00f3n, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vitamin C in health and disease: a current perspective",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SOC CHILENA NUTRICION, BROMATOLOGIA & TOXICOLOGIA, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Existe asociaci\u00f3n entre asma y adiposidad en la poblaci\u00f3n adulta chilena?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores asociados al deterioro cognitivo en personas mayores en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Medica de Chile, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alimentaci\u00f3n saludable en estudiantes de educaci\u00f3n superior en el sur de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Perspectivas en Nutrici\u00f3n Humana, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociodemographic patterns of urine sodium excretion and its association with hypertension in Chile: a cross-sectional analysis",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "CAMBRIDGE UNIV PRESS, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lifestyles of Chilean housewives. Analysis of the 2009-2010 Chilean Health Survey",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SOC MEDICA SANTIAGO, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between sleep duration and cognitive impairment in older people",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SOC MEDICA SANTIAGO, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of rs3751812 polymorphism of the FTO gene with adiposity and metabolic markers in Chilean population. Results of the GENADIO study",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ARAN EDICIONES, SL, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "One in five deaths are associated with an unhealthy diet worldwide: what is the current scenario in Chile?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SOC CHILENA NUTRICION, BROMATOLOGIA & TOXICOLOGIA, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical activity and sedentary behaviours are associated with cognitive impairment in Chilean older adults",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SOC MEDICA SANTIAGO, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parkinson's Disease in Chile: Highest Prevalence in Latin America",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SOC MEDICA SANTIAGO, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The transcendence of prenatal feeding: from the Dutch hunger to the Chilean reality",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SOC CHILENA PEDIATRIA, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors associated with falls in older adults in chile. Analysis of the National Health Survey 2009-2010",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SOC MEDICA SANTIAGO, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Remission of Type 2 diabetes through weight loss is not an impossible mission",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Medica de Chile 146 (11), 1362-1364, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No es aceptaci\u00f3n, es sembrar la semilla para entender mejor una tensi\u00f3n educativa. R\u00e9plica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n m\u00e9dica 7 (26), 117-117, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of a healthy lifestyle index with cardiovascular risk.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:-mN3Mh-tlDkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de un simulador de ficha cl\u00ednica electr\u00f3nica para estudiantes de Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Elsevier, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre genotipos FTO (ns9939609) y marcadores de adiposidad en adultos chilenos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre diabetes mellitus tipo 2, historia familiar de diabetes y deterioro cognitivo en adultos mayores chilenos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Sociedad M\u00e9dica de Santiago, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patterns of healthy lifestyle behaviours in older adults: Findings from the Chilean National Health Survey 2009\u20132010",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Elsevier, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adherencia al manejo nutricional de adolescentes con malnutrici\u00f3n por exceso: percepci\u00f3n familiar de aciertos y desaciertos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Nacional Mayor de San Marcos, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patterns of healthy lifestyle behaviours in older adults: Findings from the Chilean National Health Survey 2009-2010",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "PERGAMON-ELSEVIER SCIENCE LTD, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Risk of cognitive impairment among older people with diabetes or family history of the disease",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "SOC MEDICA SANTIAGO, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of a healthy lifestyle index with cardiovascular risk factors in Chileans adults",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "SOC MEDICA SANTIAGO, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significancia del valor simb\u00f3lico de los alimentos en personas mayores",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Sociedad Espa\u00f1ola de Diet\u00e9tica y Ciencias de la Alimentaci\u00f3n (SEDCA), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between FTO (ns9939609) genotype and adiposity markers in Chilean adults Asociaci\u00f3n entre el polimorfismo rs9939609 del gen FTO y marcadores de adiposidad en \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Sociedad Medica de Santiago, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significance of the symbolic value of the food in elder people. Reply",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "NUTRICION CLINICA Y DIETETICA HOSPITALARIA 38 (3), 11-12, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gastronomic heritage in the elderly",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3nM\u00e9dica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El aprendizaje de las Matem\u00e1ticas a trav\u00e9s de la visi\u00f3n del ni\u00f1o",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "[2016] Congreso Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:yxmsSjX2EkcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of determining factors in the dietary behavior of higher education students with overnutrition",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Perspectivas en Nutrici\u00f3n Humana 16 (2), 135-144, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia de Innovaci\u00f3n Metodol\u00f3gica con Estudios de Casos en un curso de Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica de la UCSC.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Educaci\u00f3n en Ciencias de la Salud 10 (1), 13, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adherencia al tratamiento en pacientes con Diabetes tipo 2",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Scielo, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alimentaci\u00f3n saludable en la formaci\u00f3n de estudiantes de carreras del \u00e1rea pedag\u00f3gica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Scielo, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores Sociales que condicionan la Asistencia le Mujeres a la Consulta Nutricional.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Scielo, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es importante la alimentaci\u00f3n para los estudiantes universitarios?",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "MedWave, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interpretaci\u00f3n de los conocimientos que influyen en la adherencia a la dietoterapia en adultos mayores con diabetes tipo 2 de una comuna rural",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Scielo, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adherence to the nutritional management of adolescents with malnutrition due to excess: Familiar perception of successes and failures",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:SjuI4pbJlxcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of influences on the diet of elderly people from the Lan-C sector of Hualp\u00e9n commune, Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:CB2v5VPnA5kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of the motivational factors for pursuing a career in healthcare",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:PYBJJbyH-FwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traditional food and healthy diet: The Mediterranean diet example",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:sJsF-0ZLhtgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio cualitativo sobre la percepci\u00f3n de estudiantes universitarios sobre horario de almuerzo Qualitative study on college student\u2019s perceptions on lunch",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:ZzlSgRqYykMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es importante la alimentaci\u00f3n para los estudiantes universitarios? How important is nutrition for college students?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:GFxP56DSvIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores que determinan la selecci\u00f3n de alimentos en mujeres de poblaci\u00f3n vulnerable de la Comuna de Talcahuano Factors that determine food selection in vulnerable women of the \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:8xutWZnSdmoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FACTORES SOCIALES QUE CONDICIONAN LA ASISTENCIA DE MUJERES A LA CONSULTA NUTRICIONAL SOCIAL FACTORS THAT CONDITION WOMEN\u2019S ATTENDANCE TO NUTRITIONAL CONSULTATION",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "WkGN7u4AAAAJ:IRz6iEL74y4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 3,
        "not_available": 0
    }
}