{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "YReHgMcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Maria Graciela Badilla Quintana",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=YReHgMcAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n",
    "organization": 3702576657308349741,
    "interests": [
        "ICT",
        "Technologies",
        "Education"
    ],
    "email_domain": "@ucsc.cl",
    "citedby": 882,
    "citedby5y": 673,
    "hindex": 15,
    "hindex5y": 14,
    "i10index": 23,
    "i10index5y": 20,
    "cites_per_year": {
        "2012": 3,
        "2013": 7,
        "2014": 6,
        "2015": 27,
        "2016": 38,
        "2017": 45,
        "2018": 69,
        "2019": 82,
        "2020": 76,
        "2021": 112,
        "2022": 186,
        "2023": 172,
        "2024": 43
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A pedagogical model to develop teaching skills. The collaborative learning experience in the Immersive Virtual World TYMMI",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Computers in Human Behavior 51, 594-603, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 71,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16515642184036193914",
            "cites_id": [
                "16515642184036193914"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "E-mentoring: The effects on pedagogical training of rural teachers with complex geographical accesses",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Computers in Human Behavior 30, 629-636, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 71,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14081456641597707541",
            "cites_id": [
                "14081456641597707541"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intercultural Talent Management Model: Virtual communities to promote collaborative learning in indigenous contexts. Teachers\u2019 and students\u2019 perceptions",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Computers in Human Behavior 51, 1191-1197, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 67,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14785089320714063870",
            "cites_id": [
                "14785089320714063870"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Augmented reality as a sustainable technology to improve academic achievement in students with and without special educational needs",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sustainability 12 (19), 8116, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 62,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10712259567180846932",
            "cites_id": [
                "10712259567180846932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pre-service teachers\u2019 skills and perceptions about the use of virtual learning environments to improve teaching and learning",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Behaviour & information technology 36 (6), 575-588, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17299412529423975357",
            "cites_id": [
                "17299412529423975357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internet navigation and information search strategies: How do children are influenced by their participation in an intensive ICT project",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "International Journal of Technology and Design Education 22, 513-529, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15611010183148645985",
            "cites_id": [
                "15611010183148645985"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The new pyramid of needs for the digital citizen: a transition towards smart human cities",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Sustainability 9 (12), 2258, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16486748803111913366",
            "cites_id": [
                "16486748803111913366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n docente a trav\u00e9s de la metodolog\u00eda flipped classroom: percepci\u00f3n de docentes y estudiantes de educaci\u00f3n secundaria",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Didasc@ lia: Did\u00e1ctica y Educaci\u00f3n 7 (6), 153-172, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9253641651219415149",
            "cites_id": [
                "9253641651219415149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Critical and prospective analysis of online education in pandemic and post-pandemic contexts: Digital tools and resources to support teaching in synchronous and asynchronous \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Aloma: revista de psicologia, ci\u00e8ncies de l'educaci\u00f3 i de l'esport \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17379080024048472509",
            "cites_id": [
                "17379080024048472509"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A pedagogical model to develop teaching skills. The collaborative learning experience in the Immersive Virtual World TYMMI",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Elsevier, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2035293185761487111",
            "cites_id": [
                "2035293185761487111"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School networks to promote ICT competences among teachers. Case study in intercultural schools",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Computers in Human Behavior 30, 442-451, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11423951761273134172",
            "cites_id": [
                "11423951761273134172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del pensamiento computacional al pensamiento creativo: un an\u00e1lisis de su relaci\u00f3n en estudiantes de educaci\u00f3n secundaria",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Icono14 19 (2), 261-287, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=934903003187930698",
            "cites_id": [
                "934903003187930698"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias TIC en formaci\u00f3n inicial docente: estudio de caso de seis especialidades en la Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Aloma, Revista de Psicologia, Ci\u00e8ncies de l\u2019Educaci\u00f3 i de l\u2019Esport 31 (1), 89-97, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11982144541427757551",
            "cites_id": [
                "11982144541427757551"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACT-ED: instrumento unifactorial para medir la actitud hacia el uso educativo de TIC en docentes chilenos de educaci\u00f3n secundaria",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 19 (41), 225-237, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15586288353340857418",
            "cites_id": [
                "15586288353340857418"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of PLE-portfolio to assess the competency-based learning through web 2.0 in technical engineering education",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "The International journal of engineering education 30 (3), 675-682, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5171746554794113905",
            "cites_id": [
                "5171746554794113905"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quality assurance for postgraduate programs: Design of a model applied on a university in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International review of research in open and distributed learning 18 (1 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14772879565287404040",
            "cites_id": [
                "14772879565287404040"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ICT resources to improve learning in higher education",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "International Journal of Knowledge Society Research (IJKSR) 7 (4), 1-11, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12181832412738542960",
            "cites_id": [
                "12181832412738542960"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociological importance and validation of a questionnaire for the sustainability of Personal Learning Environments (PLE) in 8th grade students of the Biob\u00edo region in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sustainability 11 (5), 1301, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1186988073919681428",
            "cites_id": [
                "1186988073919681428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Measuring stimulation and cognitive reactions in middle schoolers after using immersive technology: Design and validation of the TINMER questionnaire",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Computers & Education 166, 104157, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14024556343910433029",
            "cites_id": [
                "14024556343910433029"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de marcos referenciales de habilidades para el siglo XXI: un modelo eco-sist\u00e9mico para orientar procesos de innovaci\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Synergies Chili, 33-128, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7910501109219641734",
            "cites_id": [
                "7910501109219641734"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Augmented reality as a sustainable technology to improve academic achievement in students with and without special educational needs. Sustainability, 12 (19), 8116",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5829664782946479455",
            "cites_id": [
                "5829664782946479455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mobile devices for teaching English as a second language in higher education. The case of DUOC in Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Journal of Mobile Multimedia, 234-243, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8501506824000901148",
            "cites_id": [
                "8501506824000901148"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Students\u2019 Immersive Experience in Initial Teacher Training in a Virtual World to Promote Sustainable Education: Interactivity, Presence, and Flow",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sustainability 13 (22), 12780, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7381679046885291487",
            "cites_id": [
                "7381679046885291487"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "21st century skills. An analysis of theoretical Frameworks to guide educational innovation processes in Chilean context",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Research & Innovation Forum 2019: Technology, Innovation, Education, and \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18008447317431919014",
            "cites_id": [
                "18008447317431919014"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incremental prototyping model for the development of educational platforms: A process of design and quality standards.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "J. Univers. Comput. Sci. 20 (10), 1407-1417, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17696171756530569156",
            "cites_id": [
                "17696171756530569156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The TPACK Model to Prepare and Evaluate Lesson Plans: An Experience with Pre-service Teachers Using Social Networks and Digital Resources.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "J. Mobile Multimedia 11 (1&2), 134-146, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1460976130303280520",
            "cites_id": [
                "1460976130303280520"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de intervenciones educativas con videojuegos en educaci\u00f3n secundaria: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Texto Livre 15, e37810, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5370505961008465097",
            "cites_id": [
                "5370505961008465097"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias y reflexiones sobre el aporte de los mundos virtuales inmersivos en las habilidades pedag\u00f3gicas y tecnol\u00f3gicas de alumnos en Formaci\u00f3n Inicial Docente: la \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17849272083573788995",
            "cites_id": [
                "17849272083573788995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis y evaluaci\u00f3n de un modelo socioconstructivo de formaci\u00f3n permanente del profesorado para la incorporaci\u00f3n de las TIC",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudio del caso \u201cCETEI\u201d del proceso de integraci\u00f3n pedag\u00f3gica de la Pizarra \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2994877403010276198",
            "cites_id": [
                "2994877403010276198"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Critical and prospective analysis of online education in pandemic and post-pandemic contexts",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Aloma: Revista de Psicologia, Ci\u00e8ncies de l'Educaci\u00f3 i de l'Esport 38 (2), 23-32, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17887762241325232027",
            "cites_id": [
                "17887762241325232027"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n docente a trav\u00e9s de la metodolog\u00eda Flipped Classroom: Percepci\u00f3n de docentes y estudiantes de Educaci\u00f3n Secundaria. Didasc@ lia, 7 (6), 153-172",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11082663478030533398",
            "cites_id": [
                "11082663478030533398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos predictivos basados en uso de anal\u00edticas de aprendizaje en educaci\u00f3n superior: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Texto livre 15, e36310, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7529245659425286140",
            "cites_id": [
                "7529245659425286140"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Measuring engagement to academic tasks: design and validation of the Comp-TA Questionnaire",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Education Research International 2022, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6104378792934105664",
            "cites_id": [
                "6104378792934105664"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of psychometric properties and validation of the personal learning environments questionnaire (B-PLE) in higher education students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sustainability 13 (16), 8736, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8836049167186811538",
            "cites_id": [
                "8836049167186811538"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis y evaluaci\u00f3n de un modelo socioconstructivo de formaci\u00f3n permanente del profesorado para la incorporaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n. Estudio del \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universitat Ramon Llull. FPCEEB-Pedagogia, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9475772290621629715",
            "cites_id": [
                "9475772290621629715"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The analysis of educational interventions with video games in secondary education: a systematic review",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Texto Livre 15, e37810, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3525832861413274197",
            "cites_id": [
                "3525832861413274197"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RubricApp: Adaptaci\u00f3n y Validaci\u00f3n de una r\u00fabrica para la Evaluaci\u00f3n de Valor Pedag\u00f3gico de las aplicaciones educativas m\u00f3viles",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Aloma: Revista de Psicologia, Ci\u00e8ncies de l'Educaci\u00f3 i de l'Esport 38 (2), 69-82, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11750839508488022490",
            "cites_id": [
                "11750839508488022490"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Word-y: Structure and content design of educational videogame to learn English as a l2",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "OCDE.(2015). OCDE 360, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18258870462659945316",
            "cites_id": [
                "18258870462659945316"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design of courses under a virtual learning environment based on curriculum plans for competencies",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9621171694825699786",
            "cites_id": [
                "9621171694825699786"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de la comunidad educativa sobre la estimulaci\u00f3n de las habilidades para el siglo XXI",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 25, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3708208661447474598,10404176129113705495",
            "cites_id": [
                "3708208661447474598",
                "10404176129113705495"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mudan\u00e7as na autopercep\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica de professores no contexto de uma pandemia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Texto Livre 15, e39657, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1620202904105637424",
            "cites_id": [
                "1620202904105637424"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How elementary students experience the use of immersive technology",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Learning Technology 17 (2), 115-132, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4678931480203568824",
            "cites_id": [
                "4678931480203568824"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The use of mobile technology in the development of cognitive skills of high school students with special educational needs",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Aula abierta, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3574925367314128263",
            "cites_id": [
                "3574925367314128263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intercultural talent management model and its application as an active teaching and learning strategy. Preservice teachers in a new time and space dimension: Virtuality",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Active Learning Strategies in Higher Education: Teaching for Leadership \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13858120378872978931",
            "cites_id": [
                "13858120378872978931"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acti-Plan: Appropriation of ICT Resources for Pre-Service Teachers' Teaching Practice in Immersive Virtual Worlds",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "International Journal of Knowledge Society Research (IJKSR) 5 (3), 15-24, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14999981724516185898",
            "cites_id": [
                "14999981724516185898"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teacher uses and perceptions of interactive whiteboard incorporation in Spanish Classrooms",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ubiquitous Learning 4 (2), 69, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13129601720608938959",
            "cites_id": [
                "13129601720608938959"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Digital literacy development of students involved in an ICT educational project",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "International Conference on Technology Enhanced Learning, 632-638, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2757749364083363934",
            "cites_id": [
                "2757749364083363934"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n del desempe\u00f1o docente de estudiantes en formaci\u00f3n inicial tras participar en simulaciones de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas en un mundo virtual",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Campus virtuales: revista cient\u00edfica iberoamericana de tecnolog\u00eda educativa, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2648712324326721408",
            "cites_id": [
                "2648712324326721408"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n psicom\u00e9trica de un instrumento para medir la ciberconvivencia entre j\u00f3venes chilenos en pandemia y post-pandemia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Aloma: Revista de Psicologia, Ci\u00e8ncies de l'Educaci\u00f3 i de l'Esport 40 (1), 23-34, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6010586743869672877",
            "cites_id": [
                "6010586743869672877"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Students\u2019 Immersive Experience in Initial Teacher Training in a Virtual World to Promote Sustainable Education: Interactivity, Presence, and Flow",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sustainability, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14372951306338369414",
            "cites_id": [
                "14372951306338369414"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "International Review of Research in Open and Distributed Learning",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Quality Assurance 18 (1), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6973719683593636318",
            "cites_id": [
                "6973719683593636318"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n de la metodolog\u00eda usada en un taller te\u00f3rico-pr\u00e1ctico sobre Gamificaci\u00f3n a la Red de Infancia en la Comuna de Chill\u00e1n Viejo.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5094047180288368379",
            "cites_id": [
                "5094047180288368379"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formando gestores de conocimiento 4.0 a trav\u00e9s de Plataformas Tecnol\u00f3gicas y Ambientes Inmersivos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8185847576659542654",
            "cites_id": [
                "8185847576659542654"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Systematic review on the integration of immersive technologies to improve learning in primary education",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Journal of Computers in Education, 1-26, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudo de caso: experi\u00eancia de alunos em forma\u00e7\u00e3o inicial de professores em simula\u00e7\u00f5es de pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas num mundo virtual",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Cuadernos de Investigaci\u00f3n Educativa 15 (1), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Case study: experience of students in initial teacher training in simulations of pedagogical practices in a virtual world",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Cuadernos de Investigaci\u00f3n Educativa 15 (1), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de caso: experiencia de estudiantes en formaci\u00f3n inicial docente en simulaciones de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas en un mundo virtual",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Cuadernos de Investigaci\u00f3n Educativa 15 (1), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educational Communities\u2019 Perceptions of the Stimulation of 21st-Century Skills",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 25, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambios en la autopercepci\u00f3n tecnol\u00f3gica de los docentes en contexto de pandemia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Texto Livre 15, e39657, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Changes in the technological self-perception of teachers in the context of a pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Texto Livre 15, e39657, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lise de interven\u00e7\u00f5es educativas com videogames no ensino m\u00e9dio: uma revis\u00e3o sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Texto Livre 15, e37810, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n psicom\u00e9trica de un instrumento para medir la ciberconvivencia entre j\u00f3venes chilenos en pandemia y post-pandemia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Aloma: Revista de Psicologia, Ci\u00e8ncies de l'Educaci\u00f3 i de l'Esport, 40 (1 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predictive models based on the use of learning analytics in higher education: a systematic review",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Texto Livre 15, e36310, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de tecnolog\u00eda m\u00f3vil en el desarrollo de habilidades cognitivas de estudiantes de secundaria con necesidades educativas especiales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Aula abierta 51 (3), 227-236, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric validation of an instrument to measure cyber-coexistence among young Chileans during the pandemic and post-pandemic period",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Aloma-Revista De Psicologia Ciencies De L Educacio I De L Esport, 23-34, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Measuring Engagement to Academic Tasks: Design and Validation of the Comp-TA Questionnaire",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Education Research International, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n edici\u00f3n 42",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 20 (42), 9-14, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n edici\u00f3n 41",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "REXE-Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n 19 (41), 9-14, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n edici\u00f3n 41",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 19 (41), 9-16, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n Edici\u00f3n 39",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 19 (39), 12-14, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9tude des cadres de r\u00e9f\u00e9rence des comp\u00e9tences pour le 21e si\u00e8cle: un mod\u00e8le \u00e9cosyst\u00e9mique pour orienter les processus d'innovation \u00e9ducative.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Synergies Chili, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n edici\u00f3n 38",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 18 (38), 9-11, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociological importance and validation of a questionnaire for the sustainability of personal learning environments (PLE) in 8th grade students of the Biobio Region in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "MDPI, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of ICT to Innovate in Teaching and Learning Processes in Higher Education: Case Examples of Universities in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Enhancing Knowledge Discovery and Innovation in the Digital Era, 36-55, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n Edici\u00f3n 32",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REXE-Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n 16 (32), 9-12, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de habilidades profesionales en estudiantes de educaci\u00f3n superior de dos universidades en Chile a trav\u00e9s de Mundos virtuales inmersivos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "EDUcaci\u00f3n y TECnolog\u00eda: Propuestas desde la investigaci\u00f3n y la innovaci\u00f3n \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n de los patrones emocionales en los videojuegos de problem\u00e1tica social",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de La Laguna, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alien Health: Promoting nutrition with video games in support of a science education curriculum in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "1st Workshop on Gamification and Games for Learning (GamiLearn\u201917), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "WORD-Y: aprendizaje de vocabulario espec\u00edfico en Ingl\u00e9s",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "De la Idea a la Pantalla: Compendio de Investigaciones sobre juegos serios \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n de la Edici\u00f3n 27",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "REXE-Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n 14 (27), 1-3, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes de Second Life en el desarrollo de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas en Formaci\u00f3n Inicial Docente: Una nueva mirada para la educaci\u00f3n del siglo XXI",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de las Competencias TIC en el uso de una plataforma de c\u00f3digo abierto OpenSim para el apoyo de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas en Formaci\u00f3n Inicial de la Universidad Cat\u00f3lica \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de ambientes virtuales en el aprendizaje de las Ciencias",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design and Content Description of Educational Videogame Word-y to Learn English as a Second Language",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "International Journal of Knowledge Society Research (IJKSR) 6 (2), 83-93, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A pedagogical model to develop teaching skills. The collaborative learning experience in the Immersive Virtual World TYMMI",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Elsevier, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Le dialogue interculturel sous la forme du t\u00e9moignage entre femmes",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Synergies Chili, 117-130, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intercultural Talent Management Model: Virtual communities to promote collaborative learning in indigenous contexts. Teachers\u2019 and students\u2019 perceptions",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Elsevier, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "E-mentoring: The effects on pedagogical training of rural teachers with complex geographical accesses",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Elsevier, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Technological Readiness for Teaching Practices in Immersive Learning Environments Open Sim",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "J. UCS Consortium, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ICT Competences in Initial Teacher Training: Case Study of Six Specialities at the Universidad Catolica de la Santisima Concepcion",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "ALOMA-REVISTA DE PSICOLOGIA CIENCIES DE L EDUCACIO I DE L ESPORT 31 (1), 89-97, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias TIC en Formaci\u00f3n Inicial Docente: Estudio de caso de 6 especialidades en la Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Aloma: revista de psicologia, ci\u00e8ncies de l'educaci\u00f3 i de l'esport \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UBIQUITOUS LEARNING",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interactive whiteboard integration in classrooms: Active teachers understanding about their training process",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Technology Enhanced Learning. Quality of Teaching and Educational Reform \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos de la comunicaci\u00f3n interpersonal que influyen en la autoapertura: estudio de los intercambios cara a cara y via chat en los alumnos de la Universidad de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes de Second Life en el desarrollo de habilidades pedag\u00f3gicas y tecnol\u00f3gicas de alumnos en Formaci\u00f3n Inicial Docente que participan del proyecto TYMMI.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTEGRACI\u00d3N DE CONOCIMIENTOS Y SABERES CULTURALES EN LOS CONTENIDOS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quand ombres et lumi\u00e8res se refl\u00e8tent sur les sciences et les cultures...",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "E-mentoring: The effects on pedagogical training of rural teachers with complex geographical accesses",
                "citation": "Elsevier, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School networks to promote ICT competences among teachers. Case study in intercultural schools",
                "citation": "Elsevier, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Du pass\u00e9 vers l\u2019avenir: innovations et nouvelles comp\u00e9tences pour l\u2019apprenant-citoyen du XXIe si\u00e8cle",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YReHgMcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 1
    }
}