{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "-1APoFgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Bayron Cerda",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=-1APoFgAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "F\u00edsica"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 46,
    "citedby5y": 41,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2018": 5,
        "2019": 5,
        "2020": 5,
        "2021": 11,
        "2022": 11,
        "2023": 8,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PEg5ZxUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Radhakrishnan Sivakumar",
            "affiliation": "Thiagarajar College of Engineering"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "TRIOjIMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paulraj M",
            "affiliation": "universidad de concepcion"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Natural dyes as sensitizers to increase the efficiency in sensitized solar cells",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of Physics: Conference Series 720 (1), 012030, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-1APoFgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14564633669062037573",
            "cites_id": [
                "14564633669062037573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of PbS-NPs doping on the photovoltaic performance of natural dye-sensitized TiO2 photoelectrodes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Solid State Communications, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-1APoFgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3466980521280029583",
            "cites_id": [
                "3466980521280029583"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas \u00f3pticas y el\u00e9ctricas de celdas solares sensibilizadas por colorantes naturales de espinaca, maqui, zanahoria y zapallo.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-1APoFgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00f3dulos de celdas solares sensibilizadas por colorante",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n. Facultad de Ciencias F\u00edsicas y Matem\u00e1ticas \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-1APoFgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "XXVI Reuni\u00f3n Nacional de la Sociedad Boliviana de F\u00edsica del 27 al 31 de octubre de 2014 Cochabamba-Bolivia",
                "citation": "Revista Boliviana de F\u00edsica, 25-31, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-1APoFgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}