{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "-60kxOsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Pablo Fuentes Retamal",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=-60kxOsAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Literatura latinoamericana",
        "Literatura chilena"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "homepage": "https://postgrado.udec.cl/programas/academico/201100019415",
    "citedby": 32,
    "citedby5y": 14,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 0,
        "2014": 4,
        "2015": 5,
        "2016": 6,
        "2017": 1,
        "2018": 1,
        "2019": 2,
        "2020": 1,
        "2021": 4,
        "2022": 6,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emile Dubois: el primer asesino serial chileno y su ficcionalizaci\u00f3n en las novelas de Abraham Hirmas, Carlos Droguett y Patricio Manns",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Izquierdas, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16010559112906189053,8423944740353603159",
            "cites_id": [
                "16010559112906189053",
                "8423944740353603159"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sombras contra el muro: una novela \u00e1crata que se construye desde la epistemolog\u00eda hist\u00f3rica del bajo pueblo",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Izquierdas, 102-117, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7799212286364094106,9765618064854011183",
            "cites_id": [
                "7799212286364094106",
                "9765618064854011183"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un an\u00e1lisis biogr\u00e1fico, pol\u00edtico y literario de Manuel Rojas. De joven anarquista a hombre de izquierdas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Literatura y Ling\u00fc\u00edstica, 73-90, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9498512953888763937",
            "cites_id": [
                "9498512953888763937"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trazos de poder y resistencia en El Conventillo de Gonz\u00e1lez Vera",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Letras (Lima) 85 (121), 95-110, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=158464852973041840,5390100899683820017",
            "cites_id": [
                "158464852973041840",
                "5390100899683820017"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sombras contra el muro de Manuel Rojas: tras la preservaci\u00f3n y vindicaci\u00f3n del acervo cultural \u00e1crata de comienzos del siglo XX",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Literatura: teor\u00eda, historia, cr\u00edtica 14 (2), 177-191, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11134388175730344741",
            "cites_id": [
                "11134388175730344741"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La utop\u00eda libertaria seg\u00fan Mija\u00edl Bakunin y su tratamiento del tiempo hist\u00f3rico en los textos dram\u00e1ticos \u00e1cratas:\u00a1 Los grilletes!, Suprema lex, Los cuervos y Los vampiros",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7392399558700180641,6993962740544039056",
            "cites_id": [
                "7392399558700180641",
                "6993962740544039056"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los tr\u00e1gicos d\u00edas de Roberto Meza en isla M\u00e1s Afuera. Prisioneros pol\u00edticos durante la dictadura de Carlos Ib\u00e1\u00f1ez",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "IZQUIERDAS 49, 79-89, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=547826494820241030,9965020126377387895",
            "cites_id": [
                "547826494820241030",
                "9965020126377387895"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mancha indeleble de Aniceto Hevia: determinismo y superaci\u00f3n en la tetralog\u00eda narrativa de Manuel Rojas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Literatura: teor\u00eda, historia, cr\u00edtica 17 (1), 171-206, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9460991855482648958,2500923741353390047",
            "cites_id": [
                "9460991855482648958",
                "2500923741353390047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La avalancha de Diego Mu\u00f1oz: una novela que retrata la ca\u00edda de la dictadura de Carlos Ib\u00e1\u00f1ez",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Literatura y Ling\u00fc\u00edstica, 55-73, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16252241053628348326",
            "cites_id": [
                "16252241053628348326"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habitaciones orbiculares: espacios que resisten el poder pan\u00f3ptico en la tetralog\u00eda narrativa de Manuel Rojas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Apuntes Universitarios 7 (2), 34-42, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1159562920336586791",
            "cites_id": [
                "1159562920336586791"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tetralog\u00eda narrativa de Manuel Rojas: tras el rescate y vindicaci\u00f3n del acervo cultural \u00e1crata de comienzos del siglo XX",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Apuntes Universitarios 5 (1), 79-102, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8788056136172070827,6963973742691515633,3203484986154259875",
            "cites_id": [
                "8788056136172070827",
                "6963973742691515633",
                "3203484986154259875"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cristina Z\u00e1rraga. \"Cristina Calder\u00f3n, memorias de mi abuela yag\u00e1n\"",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Anales de la literatura chilena, 483-486, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nellie Bly. \"Diez d\u00edas en un psiqui\u00e1trico\"",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Anales de Literatura Chilena, 371-373, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cMientras toleremos los vicios, la tiran\u00eda vivir\u00e1 sobre nosostros\u201d. Carb\u00f3n de Diego Mu\u00f1oz, una novela que promueve la sobriedad y la abstinencia alcoh\u00f3lica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Nueva Revista del Pac\u00edfico, 77-97, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una relaci\u00f3n discursiva inusual: la influencia de Buddha and the Chocolate Box de Cat Stevens en Buddha y los chocolates envenenados de Enrique Lafourcade",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "La Palabra, 1-20, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cUna pausa de humanidad en medio de un horror infinito\u201d. Eugenio Gonz\u00e1lez y Roberto Meza: Prisioneros pol\u00edticos en isla M\u00e1s Afuera",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Nueva revista del Pac\u00edfico, 26-46, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Waissbluth, Mario.(2018). Educaci\u00f3n para el siglo XXI. El desaf\u00edo latinoamericano. Santiago: Fondo de cultura econ\u00f3mica. ISBN 978-956-289-173-8.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Paideia Revista de Educaci\u00f3n, 191-194, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\"Nadie hablaba sino de pol\u00edtica, manifestaciones y discursos\". Una lectura de Palomita blanca de Enrique Lafourcade, a prop\u00f3sito de los pormenores narrativos del relato",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Nueva Revista del Pac\u00edfico 71, 70-93, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un an\u00e1lisis del pormenor narrativo en Los d\u00edas del arco\u00edris de Antonio Sk\u00e1rmeta",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Acta Literaria, 129-150, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El poeta G\u00f3mez Rojas, Juan Gandulfo y otros camaradas de lucha. Personajes rebeldes que permanecen ocultos en la novela Hombres de Eugenio Gonz\u00e1lez",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Logos (La Serena) 28 (2), 279-292, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relevancia del pormenor narrativo en Ardiente paciente de Antonio Sk\u00e1rmeta",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Laboratorio 1 (18), 1-23, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ladrones, rateros y borrachos: una jerarqu\u00eda del delito en la tetralog\u00eda narrativa de Manuel Rojas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Argus-a 7 (24), 1-29, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El melodrama \u00e1crata Aires de la pampa de V\u00edctor Domingo Silva y su articulaci\u00f3n del tiempo seg\u00fan la utop\u00eda libertaria de Mija\u00edl Bakunin",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Wayra. Nuevos vientos en la historiograf\u00eda chilena, 55-73, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cSomos luchadores no m\u00e1rtires\u201d. Un an\u00e1lisis de la narrativa de Eugenio Gonz\u00e1lez en el marco de la dictadura de Carlos Ib\u00e1\u00f1ez del Campo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Argus-a 7 (26), 1-25, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Detalles que parecen no tener importancia Un an\u00e1lisis del pormenor en la tetralog\u00eda narrativa de Manuel Rojas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sombras contra el muro: una novela \u00e1crata que se construye desde la epistemolog\u00eda hist\u00f3rica del bajo pueblo Sombras contra el muro by Manuel Rojas: an anarchist novel \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Izquierdas, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reducciones de Jaime Luis Huen\u00fan: un poemario que reclama el rescate y vindicaci\u00f3n de la contingencia hist\u00f3rica mapuche",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Argus-a 4 (15), 1-12, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En b\u00fasqueda de huellas, indicios y se\u00f1ales: una mirada meticulosa a tres personajes anarquistas de la tetralog\u00eda narrativa de Manuel Rojas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Izquierdas, 120-142, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El melodrama \u00e1crata Aires de la pampa de V\u00edctor Domingo Silva y su articulaci\u00f3n del tiempo seg\u00fan la utop\u00eda libertaria de Mija\u00edl Bakunin",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Izquierdas, 1-19, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gilles de Raiz de Vicente Huidobro: tras la vindicaci\u00f3n y reescritura de Barba Azul",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Laboratorio, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n del indio y el espacio en La Araucana a partir del imaginario cat\u00f3lico renacentista de Alonso de Ercilla",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Argus-a 2 (7), 1-16, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gilles de Raiz: tras la vindicaci\u00f3n y reescritura de Barba Azul",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Laboratorio, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gilles de Raiz de Vicente Huidobro: reescribiendio la leyenda de Barba Azul mediante el devenir en el mal",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Apuntes de teatro 1 (135), 82-93, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-60kxOsAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}