{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "0jbowggAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Daniela Leyton Leg\u00fces",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=0jbowggAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Profesora asistente, Antropolog\u00eda, Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "antropolog\u00eda m\u00e9dica y de la salud",
        "antropolog\u00eda del cuerpo",
        "maternidad",
        "infancia",
        "etnograf\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Daniela-Leyton",
    "citedby": 52,
    "citedby5y": 41,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2015": 2,
        "2016": 1,
        "2017": 4,
        "2018": 3,
        "2019": 2,
        "2020": 4,
        "2021": 3,
        "2022": 0,
        "2023": 24,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alimentaci\u00f3n, salud y cultura: encuentros interdisciplinares",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "PUBLICACIONS UNIVERSITAT ROVIRA i VIRGILI, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jbowggAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13936709972025051963",
            "cites_id": [
                "13936709972025051963"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectorias del cuidado de la salud infantil: El caso de la comunidad atacame\u00f1a de Toconao",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios atacame\u00f1os, 251-270, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jbowggAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=283223054193879718",
            "cites_id": [
                "283223054193879718"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Family in the Time of Covid: International perspectives",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "UCL Press, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jbowggAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10438741780345882671",
            "cites_id": [
                "10438741780345882671"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Postales familiares: Diario vivir durante la pandemia por Covid-19 en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ocholibros, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jbowggAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10299088471311227056",
            "cites_id": [
                "10299088471311227056"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La beneficencia m\u00e9dica como eficacia simb\u00f3lica. Etnograf\u00eda en la Gota de Leche de Santiago de Chile.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Chilena de Antropolog\u00eda, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jbowggAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12060805754026605827",
            "cites_id": [
                "12060805754026605827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actualizaciones de la maternidad cient\u00edfica en la Gota de Leche en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista De La Escuela De Antropolog\u00eda 2 ((XXIX)), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jbowggAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2571091946195817514",
            "cites_id": [
                "2571091946195817514"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA ENTREVISTA ETNOGR\u00c1FICA EN CLAVE MULTI-CONTEXTUAL",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Nativo Digital. Revista del Laboratorio de Etnograf\u00eda 1, 77-90, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jbowggAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13752227183564238987",
            "cites_id": [
                "13752227183564238987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginaries of the Pandemic in Chile: A Conceptual\u2010Empirical Discussion",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Bulletin of Latin American Research 42 (2), 283-301, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jbowggAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12987769664319260633",
            "cites_id": [
                "12987769664319260633"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stigmatization of people diagnosed with a mental disorder in secondary mental health centers in Chile: An ethnographic study.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Community Psychology 50 (https://doi.org/10.1002/jcop.22838 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jbowggAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15650187683388773118",
            "cites_id": [
                "15650187683388773118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuerpo y Salud. Cuidados del Cuerpo Femenino en Mujeres RapaNui",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "V Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jbowggAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7224946198585696841",
            "cites_id": [
                "7224946198585696841"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos explicativos sobre lactancia y alimentaci\u00f3n infantil en trabajadores de la salud y madres de San Pedro de Atacama, Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Alimentaci\u00f3n, salud y cultura: encuentros interdisciplinares. Edici\u00f3 a cura \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jbowggAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14031440441587824009",
            "cites_id": [
                "14031440441587824009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interlocked: The ethics of care and the ethics of justice in children's discourses on the parent\u2013child relationship in Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Children & Society, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jbowggAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trenzando las antropolog\u00edas de la salud en Chile: temas, di\u00e1logos y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Antropolog\u00edas del sur 10 (20), 103-132, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jbowggAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: pandemic,neoliberal precarity and social outbreak",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Family in the Time of Covid: International perspectives, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jbowggAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "My Home Quarantine on an App: A Qualitative Visual Analysis of Changes in Family Routines During the COVID-19 Pandemic in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Qualitative sociology 46 (2), 221-244, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jbowggAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Postales Familiares. Diario vivir durante la pandemia por Covid-19 en Chile. https://www.ocholibros.cl/libro/postales-familiares-diario-vivir-durante-la-pandemia-por",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ocho Libros. ISBN: 978-956-335-651 https://www.researchgate.net/publication \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jbowggAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos de medicalizaci\u00f3n de la madre y el ni\u00f1o. El caso de la Gota de Leche en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "X Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jbowggAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estigmatizaci\u00f3n hacia personas con diagn\u00f3stico de trastorno mental grave en personal de salud mental, desde una perspectiva interaccional.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jbowggAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Colecci\u00f3n: Cultura y patrimonio inmaterial de Rapa Nui",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jbowggAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuerpos femeninos como espacios de resistencia. Re-flexionando sobre los cuidados corporales entre mujeres rapa-nui.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Saberes y pr\u00e1cticas sociales en Rapa Nui: una mirada desde el patrimonio \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jbowggAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRAJECTORIES OF CHILD HEALTH CARE. THE CASE OF THE ATACAMENA COMMUNITY OF TOCONAO",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ESTUDIOS ATACAMENOS, 251-270, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jbowggAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una antropolog\u00eda del cuerpo. Significaci\u00f3n cultural de los cuidados corporales en mujeres Rapa Nui.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jbowggAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una antropolog\u00eda del cuerpo. Significaci\u00f3n cultural de los cuidados corporales en mujeres Rapa Nui.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Chile, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jbowggAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EN LAS GRIETAS DE UNA PANDEMIA: EXPERIENCIAS, PRECARIEDADES Y GOBIERNOS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jbowggAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "2. Cuerpo y corporalidades en el acontecimiento pand\u00e9mico",
                "citation": "EN LAS GRIETAS DE UNA PANDEMIA: EXPERIENCIAS, PRECARIEDADES Y GOBIERNOS, 51, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jbowggAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "II CONGRESO INTENACIONAL DE PATRIMONIO CULTURAL Y COOPERACI\u00d6N AL DESARROLLO II INTERNATIONAL MEETING ON CULTURAL HERITAGE AND",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jbowggAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}