{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "0ZsZm_MAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carola Bruna Jofr\u00e9",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=0ZsZm_MAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Associate Professor, Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Biochemistry",
        "Protein structure and function",
        "Higher education",
        "Science education",
        "Online teaching"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 1092,
    "citedby5y": 924,
    "hindex": 14,
    "hindex5y": 12,
    "i10index": 17,
    "i10index5y": 13,
    "cites_per_year": {
        "2007": 3,
        "2008": 4,
        "2009": 3,
        "2010": 4,
        "2011": 14,
        "2012": 7,
        "2013": 7,
        "2014": 11,
        "2015": 17,
        "2016": 14,
        "2017": 18,
        "2018": 28,
        "2019": 68,
        "2020": 92,
        "2021": 155,
        "2022": 221,
        "2023": 292,
        "2024": 91
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BimTm4gAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ver\u00f3nica Villarroel",
            "affiliation": "Docente Investigador Universidad San Sebastian"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "NK3VxYUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Karla Andrea Lobos Pe\u00f1a",
            "affiliation": "Jefa \u00c1rea Investigaci\u00f3n Educativa, IDEClab, Direcci\u00f3n de Docencia, Universidad de \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FHO5kMYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rubia Cobo-Rendon",
            "affiliation": "Universidad del Desarrollo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RFLf3g4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sue Bloxham",
            "affiliation": "Professor of Academic Practice, University of Cumbria"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RxwCCjQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "A. Maldonado-Trapp",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BN2RXTUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudio E Bustos Navarrete",
            "affiliation": "Department of Psychology, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9ypWoaAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos CONTRERAS MARTEL",
            "affiliation": "Institut de Biologie Structurale"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Wd31bagAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Javier Mella",
            "affiliation": "Universidad T\u00e9cnica Federico Santa Mar\u00eda"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nwO_6ukAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "David Boud",
            "affiliation": "Deakin University, University of Technology Sydney, Middlesex University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-H0GqzsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "N. Cisternas",
            "affiliation": "Laboratorio de Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n Educativa, IDEClab, Direcci\u00f3n de Docencia \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3MtGn3gAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Martin Montecino",
            "affiliation": "Professor and Director, Institute of Biomedical Sciences, Universidad Andres Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "wne89G0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maximiliano Figueroa",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "hBkrg70AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Germ\u00e1n Poo-Caama\u00f1o",
            "affiliation": "University of Victoria.  GNOME."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "NhQRFO8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daniel E. Almonacid",
            "affiliation": "CSO, Digbi Health"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XLKfZ8IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Pablo Henriquez",
            "affiliation": "Profesor Asociado Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Ss-ertYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Berta Henr\u00edquez",
            "affiliation": "Facultad de Medicina y Ciencia, Universidad San Sebasti\u00e1n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Ut_hsNMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Soraya Bravo",
            "affiliation": "Centro de Biotecnolog\u00eda Vegetal, Facultad de Ciencias Biol\u00f3gicas, Universidad Andres \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gdMo6ooAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fabiola S\u00e1ez-Delgado",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Gnyb9xYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Lobos",
            "affiliation": ""
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ljcH6AUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Hasb\u00fan",
            "affiliation": "Associate professor, Forestry Faculty, Unversidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4_iqY_cAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jorge Maldonado-Mahauad",
            "affiliation": "Profesor Facultad de Ingenier\u00eda - Universidad de Cuenca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "x1XzNMIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Traudy Wandersleben",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "sJO9VuIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jorge Dagnino Leone",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tZ89hfMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gloria Arriagada",
            "affiliation": "Universidad Andres Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "oQ9KiDUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristian Candia",
            "affiliation": "IDS at Universidad del Desarrollo | NICO, Kellogg School of Management, Northwestern \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-AjeGuUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "PABLO CASTRO-CARRASCO",
            "affiliation": "Departamento de Psicolog\u00eda, Universidad de La Serena, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "bUCzp-0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda Leonor Conejeros Solar",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Authentic assessment: Creating a blueprint for course design",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Assessment & Evaluation in Higher Education 43 (5), 840-854, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 479,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1434730969826099956",
            "cites_id": [
                "1434730969826099956"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Using principles of authentic assessment to redesign written examinations and tests",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Innovations in Education and Teaching International 57 (1), 38-49, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 144,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17534079957808627963",
            "cites_id": [
                "17534079957808627963"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The structure at 2 \u00c5 resolution of phycocyanin from Gracilaria chilensis and the energy transfer network in a PC\u2013PC complex",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Biophysical chemistry 125 (2-3), 388-396, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 68,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5297017350394224083",
            "cites_id": [
                "5297017350394224083"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Return to university classrooms with Blended Learning: a possible post-pandemic COVID-19 scenario",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Education 7, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12734100066944651755",
            "cites_id": [
                "12734100066944651755"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expectations and experiences with online education during the COVID-19 pandemic in university students",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in psychology 12, 815564, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15544312985900572213",
            "cites_id": [
                "15544312985900572213"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Potencialidades y proyecciones de la implementaci\u00f3n del mapa conceptual como estrategia de ense\u00f1anza-aprendizaje en bioqu\u00edmica: potentialities and projections",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Educaci\u00f3n M\u00e9dica Superior 28 (3), 482-497, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14575987553390585853,13595626575924883702",
            "cites_id": [
                "14575987553390585853",
                "13595626575924883702"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Professors' expectations about online education and its relationship with characteristics of university entrance and students' academic performance during the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Psychology 12, 642391, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4658466518464203172",
            "cites_id": [
                "4658466518464203172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evolution of the interaction between Runx2 and VDR, two transcription factors involved in osteoblastogenesis",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "BMC evolutionary biology 10, 1-12, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3907855857524058728",
            "cites_id": [
                "3907855857524058728"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Structural-functional analysis of the oligomeric protein R-phycoerythrin",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Biological research 37 (4), 733-745, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12645365670926983544",
            "cites_id": [
                "12645365670926983544"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia de dise\u00f1o y uso de una r\u00fabrica para evaluar informes de laboratorio en formato publicaci\u00f3n cient\u00edfica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 12 (2), 17-28, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9874066853279994464",
            "cites_id": [
                "9874066853279994464"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de pruebas escritas bajo los principios de la evaluaci\u00f3n aut\u00e9ntica. Estudio comparativo entre carreras de la salud y otras carreras de dos universidades de la Regi\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (1), 46-52, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12598606033847481737",
            "cites_id": [
                "12598606033847481737"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoviendo el trabajo colaborativo y retroalimentaci\u00f3n en un programa de postgrado multidisciplinario",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 21 (45), 475-495, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15935445773342600877",
            "cites_id": [
                "15935445773342600877"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Webquest de gen\u00e9tica humana para carreras de \u00e1rea de la salud",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Edutec: revista electr\u00f3nica de tecnolog\u00eda educativa, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6082955992388495890",
            "cites_id": [
                "6082955992388495890"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivating active learning of biochemistry through artistic representation of scientific concepts",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Journal of Biological Education 47 (1), 46-51, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10485345791522946599",
            "cites_id": [
                "10485345791522946599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reversible in vivo cellular changes occur during desiccation and recovery: Desiccation tolerance of the resurrection filmy fern Hymenophyllum dentatum Cav.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Gayana Botanica 73 (2), 402-413, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11843148930861729344",
            "cites_id": [
                "11843148930861729344"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utilizar la wiki para promover autoaprendizaje y responsabilidad social en futuros cient\u00edficos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Educaci\u00f3n M\u00e9dica Superior 28 (2), 229-242, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14006404253281959086",
            "cites_id": [
                "14006404253281959086"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lessons learned from the educational experience during COVID-19 from the perspective of Latin American university students",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sustainability 15 (3), 2341, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17564958545380194800",
            "cites_id": [
                "17564958545380194800"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning beliefs, time on platform, and academic performance during the COVID-19 in university STEM students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Psychology 12, 780852, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7911608495834720823",
            "cites_id": [
                "7911608495834720823"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning metabolism by problem\u2010based learning through the analysis of health or nutrition articles from the web in biochemistry",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of food science education 18 (2), 37-44, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14557170144633125394",
            "cites_id": [
                "14557170144633125394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementaci\u00f3n de la metodolog\u00eda de evaluaci\u00f3n aut\u00e9ntica en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16870641348560031185",
            "cites_id": [
                "16870641348560031185"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vinculando la universidad con el mundo del trabajo a trav\u00e9s de la evaluaci\u00f3n aut\u00e9ntica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Santiago: Ediciones UDD, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6401110064763590121",
            "cites_id": [
                "6401110064763590121"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Molecular and functional characterization of ferredoxin NADP(H) oxidoreductase from Gracilaria chilensis and its complex with ferredoxin",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Biological research 50, 1-10, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7358667945868177799",
            "cites_id": [
                "7358667945868177799"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crystallization and preliminary X\u2010ray analysis of a domain in the Runx2 transcription factor that interacts with the 1\u03b1, 25 dihydroxy vitamin D3 receptor",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Journal of cellular biochemistry 101 (3), 785-789, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10370975699882671792",
            "cites_id": [
                "10370975699882671792"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n y validaci\u00f3n de dos cuestionarios sobre implementaci\u00f3n de la tecnolog\u00eda en la docencia universitaria",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 15 (5), 1-14, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11365831888778272483",
            "cites_id": [
                "11365831888778272483"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R-FICOERITRINA DE GRACILARIA CHILENSIS: ESTABILIDAD E INTERACION ENTRE SUBUNIDADES",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Bolet\u00edn de la Sociedad Chilena de Qu\u00edmica 45 (2), 303-309, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=492016759042533289",
            "cites_id": [
                "492016759042533289"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disadvantaged students increase their academic performance through collective intelligence exposure in emergency remote learning due to covid 19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "arXiv preprint arXiv:2203.05621, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18383162882360674463",
            "cites_id": [
                "18383162882360674463"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Written tests analysis under the principles of authentic assessment. A comparative study of written tests of medical and other undergraduate programs",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 146 (1), 46-52, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12915253338078896545",
            "cites_id": [
                "12915253338078896545"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementaci\u00f3n y percepci\u00f3n de una intervenci\u00f3n para promover competencias gen\u00e9ricas en estudiantes de primer a\u00f1o.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Educere 21 (69), 401-409, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5080843687538268025",
            "cites_id": [
                "5080843687538268025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementation of the conceptual map as a teaching and learning strategy in biochemistry: Potentialities and projections",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Cubana de Educaci\u00f3n M\u00e9dica Superior 28 (3), 482-497, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15437536019138416097",
            "cites_id": [
                "15437536019138416097"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design and study of the psychometric properties of a professors\u2019 expectations of virtual university education questionary",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=688543276350392779",
            "cites_id": [
                "688543276350392779"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Using wiki to promote self-learning and social responsibility on future scientists",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Cubana de Educaci\u00f3n M\u00e9dica Superior 28 (2), 229-242, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10758886802167366085",
            "cites_id": [
                "10758886802167366085"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationships Between Pedagogical Practices and Affective States for Effective Teaching During the COVID-19 Pandemic: Insights From University Professors",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Higher Learning Research Communications 14 (1), 2, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o, implementaci\u00f3n y resultados del redise\u00f1o de pruebas diagn\u00f3sticas disciplinares institucionales en la Universidad de Concepci\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 16 (5), 27-40, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoting ASC in the primary education classroom: The role of teacher training",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of School & Educational Psychology 11 (3), 233-244, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Karla Lobos Pe\u00f1a 1, Claudio Bustos-Navarrete 1, 2, Rubia Cobo-Rend\u00f3n 1",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Covid-19 and beyond: From (forced) remote teaching and learning to \u2018the new \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anal\u00edticas de aprendizaje para la toma de decisiones pedag\u00f3gicas en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 15 (4), 33-48, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expectations and experiences with online education during the COVID-19 pandemic in university students",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Res\u00famenes Congreso SChEC 2017",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Facultad de Psicolog\u00eda, Centro de Investigaci\u00f3n y Mejoramiento de la \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambios celulares reversibles observados in vivo durante la desecaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n: Tolerancia a la desecaci\u00f3n del helecho pel\u00edcula de resurrecci\u00f3n Hymenophyllum dentatum Cav.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Gayana. Bot\u00e1nica 73 (2), 402-413, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The two chromophorylated linkers of R-Phycoerythrin in Gracilaria chilensis",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "PROTEIN SCIENCE 24, 252-253, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudiantes asocian el trabajo colaborativo con el logro de competencias cognitivas y procedimentales por sobre las actitudinales.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Educaci\u00f3n en Ciencias de la Salud 10 (1), 10, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Webquest de gen\u00e9tica humana para carreras del \u00e1rea de la salud",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Edutec: Revista electr\u00f3nica de tecnolog\u00eda educativa, 10, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching Biochemistry Using New Strategies in the Universidad de Concepci\u00f3n (Symposium)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Structural Studies of a Phycobilisome",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Biophysical Journal 96 (3), 77a, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R-phycoerythrin from Gracilaria chilensis: Estability and interaction among subunits.",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "BOLETIN DE LA SOCIEDAD CHILENA DE QUIMICA 45 (2), 303-309, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTERNACIONALIZACI\u00d3N EN LA FORMACI\u00d3N UNIVERSITARIA INNOVANDO EN EL CONCEPTO DE MOVILIDAD",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTERNACIONALIZACI\u00d3N EN EDUCACI\u00d3N SUPERIOR: CONCEPTOS Y REFLEXIONES",
                "citation": "INTERNACIONALIZACI\u00d3N EN LA FORMACI\u00d3N UNIVERSITARIA INNOVANDO EN EL CONCEPTO \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INNOVACI\u00d3N EDUCATIVA A TRAV\u00c9S DE FONDOS CONCURSABLES PARA LA PROMOCI\u00d3N DE LA INTERNACIONALIZACI\u00d3N EN LA FORMACI\u00d3N DE PREGRADO",
                "citation": "INTERNACIONALIZACI\u00d3N EN LA FORMACI\u00d3N UNIVERSITARIA INNOVANDO EN EL CONCEPTO \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "International Journal of Educational Methodology",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos institucionales y docentes para implementar e innovar en el aula virtual en educaci\u00f3n superior",
                "citation": "vaci\u00f3n en docencia universitaria, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validez de contenido de instrumento para evaluar percepci\u00f3n de estudiantes sobre intervenciones pedag\u00f3gicas en aulas universitarias",
                "citation": "P\u00e1gina Legal, 45, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ZsZm_MAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}