{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "1M-F65IAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Sandra Valenzuela Suazo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=1M-F65IAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor Titular, Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Salud Laboral",
        "Enfermer\u00eda",
        "Cuidado",
        "Salud de la Mujer"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "homepage": "http://www.udec.cl/pexterno/",
    "citedby": 2921,
    "citedby5y": 1577,
    "hindex": 28,
    "hindex5y": 20,
    "i10index": 53,
    "i10index5y": 39,
    "cites_per_year": {
        "2006": 8,
        "2007": 10,
        "2008": 4,
        "2009": 33,
        "2010": 41,
        "2011": 52,
        "2012": 62,
        "2013": 55,
        "2014": 93,
        "2015": 154,
        "2016": 190,
        "2017": 249,
        "2018": 282,
        "2019": 325,
        "2020": 311,
        "2021": 315,
        "2022": 328,
        "2023": 263,
        "2024": 34
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuidado humanizado: un desaf\u00edo para las enfermeras en los servicios hospitalarios",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Acta Paulista de Enfermagem 20, 499-503, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 503,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17559034585382259487",
            "cites_id": [
                "17559034585382259487"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El trabajo del profesional de enfermer\u00eda: revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 21 (2), 11-20, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 174,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13042981228515591722",
            "cites_id": [
                "13042981228515591722"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda de los cuidados de Swanson y sus fundamentos, una teor\u00eda de mediano rango para la enfermer\u00eda profesional en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Enfermer\u00eda global 11 (28), 316-322, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 159,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3117880305868886868,10590721523097217200",
            "cites_id": [
                "3117880305868886868",
                "10590721523097217200"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre la fatiga laboral y el s\u00edndrome burnout en personal de enfermer\u00eda de centros hospitalarios",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 11 (4), 119-127, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 130,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8861271097130029141",
            "cites_id": [
                "8861271097130029141"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de riesgos psicosociales en el trabajo: g\u00e9nero y enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Avances en enfermer\u00eda 32 (2), 271-279, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 130,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13650941262107756183",
            "cites_id": [
                "13650941262107756183"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de dos escalas utilizadas en la medici\u00f3n del cuidado humano transpersonal basadas en la Teor\u00eda de Jean Watson",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Aquichan 12 (1), 8-21, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 104,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1389187280420708248",
            "cites_id": [
                "1389187280420708248"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones de trabajo de los profesionales de enfermer\u00eda en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 13 (3), 178-186, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 101,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9994473249065274689",
            "cites_id": [
                "9994473249065274689"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia percibida por trabajadores de atenci\u00f3n primaria de salud",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 10 (2), 53-65, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 93,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12288969215315652325",
            "cites_id": [
                "12288969215315652325"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgo de los turnos nocturnos en la salud integral del profesional de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 22 (3), 152-155, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 82,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10725650792662370198",
            "cites_id": [
                "10725650792662370198"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quality of life associated factors in Chileans hospitals nurses",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista latino-americana de enfermagem 15, 480-486, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 80,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11404781133759043901",
            "cites_id": [
                "11404781133759043901"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hombres en la enfermer\u00eda profesional",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Enfermer\u00eda Global, 0-0, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5264089200744499405",
            "cites_id": [
                "5264089200744499405"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dolor del reci\u00e9n nacido expuesto a procedimientos de enfermer\u00eda en la unidad de neonatolog\u00eda de un hospital cl\u00ednico chileno",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Enfermer\u00eda global 16 (48), 1-23, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2646878186712557633",
            "cites_id": [
                "2646878186712557633"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la Teor\u00eda de los S\u00edntomas Desagradables en el Cuidado de la Enfermer\u00eda Paliativa Oncol\u00f3gica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista cubana de enfermer\u00eda 27 (2), 141-150, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15805177573274315367",
            "cites_id": [
                "15805177573274315367"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Applications of Orem's Theory in addressing interventions during pregnancy and climateric",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Rev. bras. enferm. 62 (4), 613-619, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11071948252730617330,3836765365946322133",
            "cites_id": [
                "11071948252730617330",
                "3836765365946322133"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corriente epistemol\u00f3gica positivista y su influencia en la generaci\u00f3n del conocimiento en enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Aquichan 12 (2), 160-168, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5885990093328491478",
            "cites_id": [
                "5885990093328491478"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teoria de Orem aplicada  intervenciones durante embarazo y climaterio",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Brasileira de Enfermagem 62 (4), 613-619, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11071948252730617330",
            "cites_id": [
                "11071948252730617330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Critical theory and its contribution to the nursing discipline",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y educaci\u00f3n en enfermer\u00eda 32 (2), 356-363, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8737485699970613151",
            "cites_id": [
                "8737485699970613151"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermeras en riesgo: violencia laboral con enfoque de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 14 (51), 40-44, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17473724593247091737",
            "cites_id": [
                "17473724593247091737"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores asociados a calidad de vida de enfermeras hospitalarias chilenas",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Latino-Americana de Enfermagem 15, 480-486, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13410711407903006882",
            "cites_id": [
                "13410711407903006882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La toma de decisiones en salud y el modelo conceptual de Ottawa",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y educaci\u00f3n en enfermer\u00eda 24 (1), 86-92, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1197418785787073124",
            "cites_id": [
                "1197418785787073124"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia: fen\u00f3meno relevante de estudio en campos cl\u00ednicos intra-hospitalarios de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 8 (2), 21-26, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16534422401284383303",
            "cites_id": [
                "16534422401284383303"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Divisi\u00f3n sexual del trabajo y Enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 22 (1-2), 70-74, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4115492097057404592",
            "cites_id": [
                "4115492097057404592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edndrome de burnout en trabajadores de enfermer\u00eda de dos hospitales del sur de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Avances en enfermer\u00eda 34 (1), 39-47, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9729460395894032690,261920657724105900",
            "cites_id": [
                "9729460395894032690",
                "261920657724105900"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O ru\u00eddo como um dos riscos ocupacionais: uma revis\u00e3o de literatura",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Enfermer\u00eda Glob 19, 1-15, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6184921078401456013",
            "cites_id": [
                "6184921078401456013"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conductas cr\u00edticas para experimentar confianza en el liderazgo en enfermer\u00eda en un hospital de alta complejidad",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Aquichan 13 (2), 186-196, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4145356089372154727",
            "cites_id": [
                "4145356089372154727"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transtornos mentais relacionados ao trabalho: revis\u00e3o de literatura",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "SMAD, Revista Electr\u00f3nica en Salud Mental, Alcohol y Drogas 5 (2), 1-16, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16919219287624693657",
            "cites_id": [
                "16919219287624693657"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de una intervenci\u00f3n educativa de enfermer\u00eda sobre la modificaci\u00f3n de factores de riesgo coronarios",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 20 (3), 43-57, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12429268600608011710",
            "cites_id": [
                "12429268600608011710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis cr\u00edtico del paradigma positivista y su influencia en el desarrollo de la enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 21 (4), 224-228, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16944347028820878973,5549674070199837625",
            "cites_id": [
                "16944347028820878973",
                "5549674070199837625"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fatores associados a qualidade de vida de enfermeiras hospitalares chilenas",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Latino-Americana de Enfermagem 15 (3), 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9041684909219482230",
            "cites_id": [
                "9041684909219482230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones laborales, salud y calidad de vida en conductores",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista cuidarte 11 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2930634487878359586",
            "cites_id": [
                "2930634487878359586"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riscos f\u00edsicos e sua identifica\u00e7\u00e3o por auxiliares de enfermagem de hospital de ensino do estado de Minas Gerais, Brasil",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Rev. enferm. UFPE on line, 588-594, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13152480861245535306",
            "cites_id": [
                "13152480861245535306"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribui\u00e7\u00e3o ao estudo sobre acidentes de trabalho que acometem as trabalhadoras de enfermagem em hospitais chilenos",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto da Universidade de S\u00e3o Paulo., 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1742802810296867487",
            "cites_id": [
                "1742802810296867487"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effective universal coverage of diabetes mellitus type 2 in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista latino-americana de enfermagem 25, e2871, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17759250105639396416",
            "cites_id": [
                "17759250105639396416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fuerza laboral que envejece,\u00bf Qu\u00e9 hacer ante esta tendencia?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ciencia & trabajo 17 (54), 166-170, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13734027648265434416",
            "cites_id": [
                "13734027648265434416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El trabajo del profesional de enfermer\u00eda: revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 21 (2), 11-20, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16824464292379442866",
            "cites_id": [
                "16824464292379442866"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El paradigma emancipatorio y su influencia sobre el desarrollo del conocimiento en Enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Enfermer\u00eda global 12 (30), 410-421, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17567792220342552327",
            "cites_id": [
                "17567792220342552327"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuidado humanizado: Percepci\u00f3n de autoeficacia en enfermeras acad\u00e9micas y asistenciales",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Concepci\u00f3n, Chile: Universidad de Concepci\u00f3n, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17304311866871375405",
            "cites_id": [
                "17304311866871375405"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermer\u00eda desde la perspectiva del Trabajo Decente",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Enfermer\u00eda Global 13 (1), 302-317, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15840469053771778179",
            "cites_id": [
                "15840469053771778179"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuci\u00f3n de Enfermer\u00eda al abordaje de los trastornos psicosom\u00e1ticos de la mujer trabajadora",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Enfermer\u00eda Global 12 (3), 254-264, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2122533577773260444",
            "cites_id": [
                "2122533577773260444"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The emancipatory paradigm and its influence on the development of nursing knowledge",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Enfermer\u00eda Global 30, 422, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7538777084679248962",
            "cites_id": [
                "7538777084679248962"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qualidade de Vida no trabalho em professores de escolas p\u00fablicas de Concepci\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 15 (4), 370-382, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10358549521178079428",
            "cites_id": [
                "10358549521178079428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Critical incidents of trust erosion in leadership of head nurses",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Latino-Americana de Enfermagem 20, 143-150, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=697066180924806812,3886307659959729067,10676266424865668989",
            "cites_id": [
                "697066180924806812",
                "3886307659959729067",
                "10676266424865668989"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Humanized care: a challenge for nursing in the hospitals services",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Acta Paulista de Enfermagem 20, 499-503, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8320434810231326507",
            "cites_id": [
                "8320434810231326507"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Control gluc\u00e9mico, autocuidado y estr\u00e9s en pacientes con diabetes mellitus tipo 2 residentes de Monterrey, M\u00e9xico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Enfermer\u00eda Herediana 8 (1), 24-24, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4451792440577848883",
            "cites_id": [
                "4451792440577848883"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pr\u00e1ctica de enfermer\u00eda como foco de reflexi\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Aquichan 16 (4), 415-417, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4269877547039118360",
            "cites_id": [
                "4269877547039118360"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significado del concepto cuidado en dos grupos de trabajadores (as) chilenos (as)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Costarricense de Salud P\u00fablica 24 (1), 06-18, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11048750880277276555",
            "cites_id": [
                "11048750880277276555"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nursing in Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Nursing and globalization in the Americas: a critical perspective. New York \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17418626980869961124",
            "cites_id": [
                "17418626980869961124"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuidado de enfermer\u00eda en personas con diabetes mellitus tipo 2, seg\u00fan la Teor\u00eda de la Atenci\u00f3n Burocr\u00e1tica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Aquichan 18 (1), 20-31, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4213444119109194204",
            "cites_id": [
                "4213444119109194204"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las consecuencias emocionales de desconfiar en las jefaturas de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 21 (1-2), 28-32, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2074091305911601025",
            "cites_id": [
                "2074091305911601025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de violencia que afecta a las profesionales de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Enfermer\u00eda, 10-14, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7237386986068141344",
            "cites_id": [
                "7237386986068141344"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AUTOCUIDADO, ALFABETIZACI\u00d3N EN SALUD Y CONTROL GLIC\u00c9MICO EN PERSONAS CON DIABETES MELLITUS TIPO 2",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cienc. enferm. 25 (21), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5103123290421077855",
            "cites_id": [
                "5103123290421077855"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Career commitment and career entrenchment among Primary Health Care workers",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Enfermagem 75 (01), e20200144, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=408291586897583685",
            "cites_id": [
                "408291586897583685"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajos At\u00edpicos en Chile: Un desaf\u00edo para la salud laboral y la enfermer\u00eda del trabajo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ciencia & trabajo 16 (49), 17-20, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14695822617844110907",
            "cites_id": [
                "14695822617844110907"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la situaci\u00f3n de la salud ocupacional en Chile",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista Latino-Americana de Enfermagem 7, 49-54, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13106033984464926223",
            "cites_id": [
                "13106033984464926223"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trascendencia espiritual, oportunidad de cuidadores informales de personas mayores: revisi\u00f3n integrativa desde la filosof\u00eda de Watson",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 9 (2), 149-159, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10234813415109820014",
            "cites_id": [
                "10234813415109820014"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migrantes y sus condiciones de trabajo y salud: revisi\u00f3n integrativa desde la mirada de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Escola Anna Nery 24, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7551270090042914076",
            "cites_id": [
                "7551270090042914076"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychosocial risk factors at work: gender and nursing",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Avances en Enfermer\u00eda 32 (2), 271-279, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6811134853358501205",
            "cites_id": [
                "6811134853358501205"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermer\u00eda en salud ocupacional: una mirada a los instrumentos utilizados en investigaci\u00f3n a nivel internacional",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Enfermer\u00eda Actual en Costa Rica, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:tYavs44e6CUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11988289248109373143",
            "cites_id": [
                "11988289248109373143"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de enfermer\u00eda con terapias complementarias para el abordaje de riesgos psicosociales a nivel laboral",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Enfermer\u00eda Actual en Costa Rica, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11689635775390714588",
            "cites_id": [
                "11689635775390714588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accindentes del trabajo: La situacion de la mujer del equipo de enfermeria em los hospitalares cl\u00ednicos chilenos. Rev. Ci",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Enfermeria. Santiago 6 (1), 67-78, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10799276044851639439",
            "cites_id": [
                "10799276044851639439"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgos psicosociales y calidad de vida en trabajadores de atenci\u00f3n primaria: revisi\u00f3n integrativa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sanus 7, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18417113200626960805",
            "cites_id": [
                "18417113200626960805"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cobertura universal efetiva da diabetes mellitus tipo 2 em Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Latino-Americana de Enfermagem 25, e2871, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13442216589299099446",
            "cites_id": [
                "13442216589299099446"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones de trabajo de los profesionales de enfermer\u00eda en Chile. Enfermer\u00eda Universitaria, 13 (3), 178-186",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2470787992062703344",
            "cites_id": [
                "2470787992062703344"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gaining a Doctorate in Nursing in Chile: a path not without its difficulties",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Latino-Americana de Enfermagem 23, 379-386, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6062287540527113326",
            "cites_id": [
                "6062287540527113326"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of Two Scales Used to Measure Transpersonal Human Caring, Based on Jean Watson's Theory/title][title language= pt] Valida\u00e7\u00e3o de duas escalas utilizadas na medi\u00e7\u00e3o do \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Aquichan 12 (1), 8-21, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10185958212389628610",
            "cites_id": [
                "10185958212389628610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde la\" transferencia\" a la\" traducci\u00f3n\" del conocimiento en enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 13 (1), 7-7, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9136804109946543476",
            "cites_id": [
                "9136804109946543476"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of the situation of occupational health in Chile",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista Latino-Americana de Enfermagem 7 (1), 49-54, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14505580981867335156",
            "cites_id": [
                "14505580981867335156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones de trabajo de los profesionales de enfermer\u00eda en Chile. Enferm. univ. 2016; 13 (3): 178-86",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6930722711922464986",
            "cites_id": [
                "6930722711922464986"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de la teor\u00eda en la investigaci\u00f3n del cuidado",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Enfermer\u00eda del Instituto Mexicano del Seguro Social 27 (3), 124-127, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8966704248052173639",
            "cites_id": [
                "8966704248052173639"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda cr\u00edtica y su contribuci\u00f3n a la disciplina de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Investig y Educ en Enfermer\u00eda 32 (2), 356-363, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4170878820984562626",
            "cites_id": [
                "4170878820984562626"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El paradigma emancipatorio y su influencia sobre el desarrollo del conocimiento en Enfermer\u00eda.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Enfermer\u00eda Global 12 (2), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3960860107464825455",
            "cites_id": [
                "3960860107464825455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n integrativa de la calidad de vida en el trabajo de enfermeras latinoamericanas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 11 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4585614125775250544",
            "cites_id": [
                "4585614125775250544"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VIOLENCIA LABORAL EN ENFERMERAS Y ESTRATEGIAS PARA PREVENIRLA EN AMBIENTES HOSPITALARIOS\u201d: REVISI\u00d3N INTEGRATIVA",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Medical Care Research and Review 4 (11), 1145-1155, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17821313148573683420",
            "cites_id": [
                "17821313148573683420"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Working Conditions, Health and Quality of Life among Drivers/Condiciones laborales, salud y calidad de vida en conductores/Condicoes de trabalho, saude e qualidade de vida em \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Cuidarte 11 (2), NA-NA, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11609270275638530820",
            "cites_id": [
                "11609270275638530820"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between work fatigue and the Burnout syndrome in hospital nursing staff",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 11 (4), 119-127, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1687230728969341551",
            "cites_id": [
                "1687230728969341551"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Control gluc\u00e9mico, autocuidado y estr\u00e9s en pacientes con diabetes mellitus tipo 2 residentes de Monterrey, M\u00e9xico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Enfermer\u00eda Neurol\u00f3gica 14 (2), 79-85, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13028994655496093031",
            "cites_id": [
                "13028994655496093031"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de dos escalas utilizadas en la medici\u00f3n del cuidado humano transpersonal basadas en la teor\u00eda de Jean Watson",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Aquichan 12 (1), 8-21, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5519939495459614215",
            "cites_id": [
                "5519939495459614215"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La necesaria incorporaci\u00f3n del enfoque de g\u00e9nero en la investigaci\u00f3n de enfermer\u00eda en salud laboral",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 8 (2), 4-5, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11170333217638056633",
            "cites_id": [
                "11170333217638056633"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribui\u00e7\u00e3o ao estudo sobre acidentes de trabalho que acometem as trabalhadoras de enfermagem em hospitais chilenos",
                "pub_year": "1999",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10779461727656441392",
            "cites_id": [
                "10779461727656441392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nacimiento del hospital y de la enfermer\u00eda moderna",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Horiz. enferm, 35-41, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4600357054878423206",
            "cites_id": [
                "4600357054878423206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychosocial risks and quality of life in primary care workers: integrative review",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sanus 7, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=328270070449250138",
            "cites_id": [
                "328270070449250138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychosocial risks: main threats to health care workers caused by the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Brasileira de Medicina do Trabalho 20 (1), 147, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14120381244197408998",
            "cites_id": [
                "14120381244197408998"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n de enfermer\u00eda en la promoci\u00f3n de salud de las personas en hemodi\u00e1lisis, una mirada desde la disciplina: Revisi\u00f3n integrativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 9 (1), 54-64, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2758656077924792357",
            "cites_id": [
                "2758656077924792357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermer\u00eda en salud ocupacional: una mirada a los instrumentos utilizados en investigaci\u00f3n a nivel internacional",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Enfermer\u00eda Actual de Costa Rica, 188-205, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17453337579702419648",
            "cites_id": [
                "17453337579702419648"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de un proyecto piloto de estimulaci\u00f3n cognitiva sobre el bienestar psicoespiritual en adultos mayores",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Horizonte de enfermer\u00eda 29 (2), 127-136, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11502755532121886366",
            "cites_id": [
                "11502755532121886366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentos te\u00f3ricos de enfermer\u00eda, una carta de navegaci\u00f3n para la pr\u00e1ctica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ciencia y Enfermer\u00eda 15 (2), 7, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17490508236226921170",
            "cites_id": [
                "17490508236226921170"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia: fenomeno relevante de estudo en campos clinicos intra-hospitalares de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Ci\u00eancia y Enfermer\u00eda 8 (2), 21-6, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12735753695305309038",
            "cites_id": [
                "12735753695305309038"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica de estudios sobre intervenciones que promueven la salud en conductores profesionales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 11 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13815243607222171521",
            "cites_id": [
                "13815243607222171521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprometimento e entrincheiramento com a carreira em trabalhadores da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Enfermagem 75, e20200144, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4230848476506714299",
            "cites_id": [
                "4230848476506714299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associa\u00e7\u00e3o dos acidentes de trabalho com a satisfa\u00e7\u00e3o ocupacional de profissionais de enfermagem da \u00e1rea hospitalar",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sa\u00fade e Pesquisa 14 (4), 1-12, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13496146644788409500",
            "cites_id": [
                "13496146644788409500"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spiritual transcendence, opportunity of informal careers of the elderly: integrative review from the Watson philosophy",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 9 (2), 149-159, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14522790172126237174",
            "cites_id": [
                "14522790172126237174"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teoria de Kolcaba: proposta para o cuidado de crian\u00e7as chilenas doentes de c\u00e2ncer",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 17 (4), 490-499, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8199954653639378214",
            "cites_id": [
                "8199954653639378214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda de Kolcaba: propuesta para el cuidado de ni\u00f1os y ni\u00f1as chilenos enfermos de c\u00e1ncer",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 17 (4), 490-499, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13425016241754660445",
            "cites_id": [
                "13425016241754660445"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nursing intervention in health promotion for people on hemodialysis, disciplinary perspective: Integrative review",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 9 (1), 54-64, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17904838524742196858",
            "cites_id": [
                "17904838524742196858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dolor del reci\u00e9n nacido expuesto a procedimientos de enfermer\u00eda en la unidad de neonatolog\u00eda de un hospital cl\u00ednico chileno",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Enfermer\u00eda Global 16 (4), 1-23, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10565577694526323230",
            "cites_id": [
                "10565577694526323230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Working conditions among nursing professionals in Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 13 (3), 178-186, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9537879519354401024",
            "cites_id": [
                "9537879519354401024"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de riesgos psicosociales en el trabajo: g\u00e9nero y enfermer\u00eda Psychosocial risk factors at work: gender and nursing Fatores de risco psicossociais no trabalho: g\u00eanero e \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5826331831612410186",
            "cites_id": [
                "5826331831612410186"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nursing from the perspective of decent work",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Enfermeria Global 13 (1), 302-317, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11147129413247822359",
            "cites_id": [
                "11147129413247822359"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Risk of night shifts in the overall health of professionals nursing",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 22 (3), 152-155, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12573776089169573031",
            "cites_id": [
                "12573776089169573031"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Behavior Critical to Trust in Nursing Leadership at a Highly Complex Hospital",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Aquichan 13 (2), 186-196, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1602080189058707052",
            "cites_id": [
                "1602080189058707052"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Positivist Epistemol\u00f3gica! Trend and its Influence on the Generation of Knowledge in Nursing",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Aquichan 12 (2), 160-168, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17302666484034401695",
            "cites_id": [
                "17302666484034401695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n cr\u00edtica de la historia de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 16 (1), 7-7, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15120362114521388626",
            "cites_id": [
                "15120362114521388626"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre la espiritualidad del cuidador informal y la resiliencia del anciano con c\u00e1ncer",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Enfermer\u00eda Global 23 (2), 472-494, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre la espiritualidad del cuidador informal y la resiliencia del anciano con c\u00e1ncer",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Enfermer\u00eda Global, 472, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:WZBGuue-350C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between the spirituality of the informal caregiver and resilience in older adults with cancer",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Enfermer\u00eda Global, 484, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Undergraduate Occupational Health Nursing Education in Chile, Colombia, Brazil, and Mexico",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Workplace Health & Safety, 21650799231196885, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:b1wdh0AR-JQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spiritual transcendence, opportunity of informal careers of the elderly: integrative review from the Watson philosophy",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica del Uruguay, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:kuK5TVdYjLIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Philosophies, theories, and models used in occupational health nursing",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Salud, Ciencia y Tecnolog\u00eda 3, 342-342, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:ILKRHgRFtOwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retraction of Nursing scientific publications",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Latino-Americana de Enfermagem 31, e3920, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A retrata\u00e7\u00e3o de publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas da enfermagem",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Latino-Americana de Enfermagem 31, e3920, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de vida en personas con tratamiento hemodial\u00edtico del Ecuador",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "SciELO Preprints, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:BwyfMAYsbu0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias metodol\u00f3gicas para la generaci\u00f3n de modelos conceptuales en enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Salud, Ciencia y Tecnolog\u00eda 3, 315-315, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quality of life in people with hemodialysis treatment in Ecuador",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Quality of life in people with hemodialysis treatment in Ecuador, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Burnout y factores predictores en profesionales de Enfermer\u00eda chilenos a un a\u00f1o de pandemia por COVID-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Metas de enfermer\u00eda 26 (2), 7-13, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:4MWp96NkSFoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revis\u00e3o integrativa sobre a qualidade de vida no trabalho de enfermeiras latino-americanas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 11 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:LI9QrySNdTsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integrative Review of Quality of Life at Work in Latin American Nurses",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 11 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:tuHXwOkdijsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposta para protocolizar a abordagem de danos emocionais em pesquisa com seres humanos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Persona y Bio\u00e9tica 26 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposal to Protocolize the Approach to Emotional Distress in Research with Human Beings",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Persona y Bio\u00e9tica 26 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:hMsQuOkrut0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta para protocolizar el abordaje de da\u00f1os emocionales en investigaci\u00f3n con seres humanos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Persona y Bio\u00e9tica 26 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Systematic Review of Studies on Health-Promoting Interventions in Professional Drivers",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 11 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riscos psicossociais e qualidade de vida em trabalhadores da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria: revis\u00e3o integrativa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sanus 7, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los trastornos mentales relacionados con el trabajo: revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto, Universidade de S\u00e3o Paulo, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The relegated value of primary care during the COVID-19 pandemic: a nursing perspective",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Salud P\u00fablica 24 (3), 1, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El valor relegado de la atenci\u00f3n primaria durante la pandemia COVID-19: una perspectiva de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Salud P\u00fablica 24 (3), 1, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nursing technologies for patient safety in intensive care: a systematic review",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Research, Society and Development 11 (4), e10711427159-e10711427159, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n integrativa de la calidad de vida en el trabajo de enfermeras latinoamericanas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 11 (2), 10, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Work stress, anxiety and depression in nurses during the COVID-19 pandemic. Integrative review",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Medical Care Research and Review 4 (09), 1117-1129, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compromiso y afianzamiento con la carrera del personal de la Atenci\u00f3n Primaria de Salud",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Enfermagem 75, e20200144, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cirurgia bari\u00e1trica: Acur\u00e1cia perceptiva, satisfa\u00e7\u00e3o corporal e qualidade de vida",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Research, Society and Development 10 (9), e43710918260-e43710918260, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associa\u00e7\u00e3o dos acidentes de trabalho com a satisfa\u00e7\u00e3o ocupacional de profissionais de enfermagem da \u00e1rea hospitalar",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sa\u00fade e Pesquisa 14 (4), 709-719, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kolcaba Theory: A proposal to caring Chilean children with cancer",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 17 (4), 490-499, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condi\u00e7\u00f5es de trabalho, sa\u00fade e qualidade de vida em motoristas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Cuidarte 11 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migrantes e suas condi\u00e7\u00f5es de trabalho e sa\u00fade: revis\u00e3o integrativa a partir do olhar de enfermagem",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Escola Anna Nery 24, e20190299, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migrants and their working and health conditions: integrative review from the nursing look",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Escola Anna Nery 24, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n de enfermer\u00eda en la promoci\u00f3n de salud de las personas en hemodi\u00e1lisis, una mirada desde la disciplina: Revisi\u00f3n integrativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 9 (1), 54-64, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Application of theory in care research",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Enfermer\u00eda del Instituto Mexicano del Seguro Social 27 (3), 124-127, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas sociodemogr\u00e1ficas, condiciones de trabajo y de salud de los conductores de autobuses chilenos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Metas de enfermer\u00eda 23 (9), 24-31, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nursing in occupational health: a look at the instruments used in research at the international level",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Enfermer\u00eda Actual de Costa Rica, 188-205, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermagem em sa\u00fade do trabalho: um olhar para os instrumentos mais utilizados em investiga\u00e7\u00e3o em \u00e2mbito internacional",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Enfermer\u00eda Actual de Costa Rica, 188-205, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Saber te\u00f3rico y utilizaci\u00f3n de la teor\u00eda del confort en la pr\u00e1ctica de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SANUS Revista de Enfermer\u00eda, 26-37, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autocuidado, alfabetizaci\u00f3n en salud y control glic\u00e9mico en personas con diabetes mellitus tipo 2",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 25, 19, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:-FonjvnnhkoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Application of theory in care research",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Rev Enferm IMSS 27 (3), 124-127, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theoretical knowledge and utilization of the theory of comfort in nursing practice",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SANUS 2019 (9), 26-37, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quality of Life at work among professors in public colleges in Concepci\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 15 (4), 370-382, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nursing in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Nursing and Globalization in the Americas, 55-98, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nursing Care for Persons with Diabetes Mellitus Type 2, According to the Theory of Bureaucratic Care",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Aquichan 18 (1), 20-31, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos profissionais de enfermagem no Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Enfermer\u00eda universitaria 13 (3), 178-186, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposal to nursing with complementary therapies for the approach psychosocial risk factors at work",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Enfermer\u00eda Actual de Costa Rica, 108-121, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Burnout syndrome in nursing staff of two hospitals in southern Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Avances en Enfermer\u00eda 34 (1), 39-47, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meaning of care concept into two groups of Chilean workers",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Costarricense de Salud P\u00fablica 24 (1), 06-18, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Doctorado en Enfermer\u00eda en Chile: Un camino no exento de dificultades",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Latino-Americana de Enfermagem 23, 379-386, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fatores de risco psicossociais no trabalho: g\u00eanero e enfermagem",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Avances en Enfermer\u00eda 32 (2), 271-279, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ART\u00cdCULOS ESPECIALES TEORIZACIONES",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Index Enferm 22 (1-2), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuidado humanizado",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis cr\u00edtico del paradigma positivista y su influencia en el desarrollo de la enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermer\u00eda y globalizaci\u00f3n en las Am\u00e9ricas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Enfermagem em Foco 2 (1), 44, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of the unpleasant symptoms theory in the oncologic palliative nursing care",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Cubana de Enfermer\u00eda 27 (2), 141-150, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formando docentes/La toma de decisiones cl\u00ednicas",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Aquichan 8 (2), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Work-related mental disorders: a literature review",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "SMAD. Revista eletr\u00f4nica sa\u00fade mental \u00e1lcool e drogas 5 (2), 1-16, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n en salud laboral, una tarea pendiente",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 15 (1), 7-7, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplica\u00e7\u00e3o da Teoria de Orem em interven\u00e7\u00f5es durante a gesta\u00e7\u00e3o e climat\u00e9rio",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Brasileira de Enfermagem 62, 613-619, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acidentes de trabalho entre mulheres brasileiras atendidas em uma unidade de emerg\u00eancia",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Rev. enferm. UFPE on line, 908-912, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CIENCIA Y ENFERMER\u00cdA: HACIENDO FRENTE A NUEVOS DESAF\u00cdOS",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 14 (2), 7-7, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correo del Lector",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Aquichan 8 (2), 144-145, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GENERACI\u00d3N DE CONOCIMIENTO DE ENFERMER\u00cdA EN POBLACIONES VULNERABLES Y MARGINALES DE ADULTOS MAYORES",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 14 (1), 7-7, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Training teachers",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "AQUICHAN 8 (2), 144-145, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciencia y enfermer\u00eda y las redes de editores de revistas cient\u00edficas",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 13 (2), 7-7, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Archivo para la categor\u00eda \u2018Maltrato laboral\u2019",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Index Enferm (Gran) 51, 40-44, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermeras en riesgo",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Index Enferm 14 (51), 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA INVESTIGACI\u00d3N EN ENFERMER\u00cdA EN LOS ALBORES DEL NUEVO MILENIO",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Ciencia y Enfermer\u00eda 6 (1), 13-17, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis sobre la situciaci\u00f3n de trabajo y salud de las mujeres del equipo de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "MUJER Y DESARROLO:\" Dilemas, Desafios y Aprendizaje\", 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INFORME FINAL \u201cINTERVENCI\u00d3N EN PROMOCI\u00d3N DE LA SALUD Y CONDUCTAS SALUDABLES EN CONDUCTORES DE LOCOMOCI\u00d3N COLECTIVA DEL GRAN CONCEPCI\u00d3N\u201d",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:e_rmSamDkqQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgos psicosociales y calidad de vida en trabajadores de atenci\u00f3n primaria: revisi\u00f3n integrativa Psychosocial risks and quality of life in primary care workers: integrative \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgos psicosociales: principales amenazas para los trabajadores sanitarios causadas por la pandemia del COVID-19",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nursing intervention in health promotion for people on hemodialysis, disciplinary perspective: Integrative review Intervenci\u00f3n de enfermer\u00eda en la promoci\u00f3n de salud de las \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metaparadigma De Madeleine Leininger Bibliography",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IX Congreso de Enfermer\u00eda Intensiva Res\u00famenes de Trabajos Libres",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1M-F65IAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}