{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "2nQoX5AAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Narciso Aguilera Mar\u00edn",
    "affiliation": "Profesor, Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Interacci\u00f3n planta-planta",
        "interacci\u00f3n planta-organismo gall\u00edcola"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "homepage": "http://lsqa.udec.cl/",
    "citedby": 11,
    "citedby5y": 3,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2008": 6,
        "2009": 0,
        "2010": 2,
        "2011": 0,
        "2012": 0,
        "2013": 0,
        "2014": 0,
        "2015": 0,
        "2016": 0,
        "2017": 0,
        "2018": 0,
        "2019": 0,
        "2020": 0,
        "2021": 0,
        "2022": 0,
        "2023": 2,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultivo in vitro de embriones zig\u00f3ticos de Anarcadium occidentale L",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Alimentaria: Revista de tecnolog\u00eda e higiene de los alimentos, 111-115, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2nQoX5AAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14193563765868169908",
            "cites_id": [
                "14193563765868169908"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultivo in vitro de embriones zigoticos de Anarcadium occidentale L",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "ALIMENTARIA, 111-116, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2nQoX5AAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18422251179745627196,4690166783067634575",
            "cites_id": [
                "18422251179745627196",
                "4690166783067634575"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conservaci\u00f3n in vitro de Anarcadium occidentale L",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Alimentaria: Revista de tecnolog\u00eda e higiene de los alimentos, 123-128, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2nQoX5AAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11837549555976442100",
            "cites_id": [
                "11837549555976442100"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores que afectan al crecimiento y desarrollo in vitro de embriones zig\u00f3ticos de Anacardium occidentale L",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Alimentaria: Revista de tecnolog\u00eda e higiene de los alimentos, 117-122, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2nQoX5AAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8411271036783514690",
            "cites_id": [
                "8411271036783514690"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vascular implications of Dasineura sp. galls' establishment on Peumus boldus stems",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Plant Biology 25 (6), 965-972, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2nQoX5AAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14428259189237806846",
            "cites_id": [
                "14428259189237806846"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos morfofisiol\u00f3gicos de aleloqu\u00edmicos liberados por Teline monspessulana y Ulex europaeus sobre la planta nativa Quillaja saponaria.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2nQoX5AAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis comparativo de humus de lombriz en criaderos de Eisenia foetida.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2nQoX5AAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00cdNDICE FORRAJERO, COMPOSICI\u00d3N BIOQU\u00cdMICA Y PERFIL DE \u00c1CIDOS GRASOS EN LA DIETA Y LECHE DE CABRAS EN PASTOREO EN TRES TEMPORADAS DEL A\u00d1O",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Centro de Investigaciones Biol\u00f3gicas del Noroeste, SC, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2nQoX5AAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comit\u00e9 Mesa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "REVISTA TERRA LATINOAMERICANA 38 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2nQoX5AAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos alelop\u00e1ticos de Acacia dealbata Link (Fabaceae: Mimosoideae) en ecosistemas mediterr\u00e1neos del centro sur de Chile.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2nQoX5AAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beca de Doctorado de Aguilera-Mar\u00edn, Narciso",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2nQoX5AAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de dos auxinas en el cultivo\" in vitro\" de yemas de cafeto (Coffea arabica L.)",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Alimentaria: Revista de tecnolog\u00eda e higiene de los alimentos, 111-114, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2nQoX5AAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influence of factors in growth and development in vitro of Anacardium occidentale L. zygotic embryos.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2nQoX5AAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In vitro conservation of Anacardium occidentale L.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2nQoX5AAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In vitro culture of Anacardium occidentale L. from zygotic embryo.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2nQoX5AAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conservacion in vitra de Anarcadium occidentale L",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Alimentaria, 123-128, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2nQoX5AAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}