{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "2X01INIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Camila Navarrete-Valladares",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=2X01INIAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Resiliencia comunitaria",
        "Desastres",
        "Cambio Clim\u00e1tico",
        "Envejecimiento",
        "Psicolog\u00eda Ambiental"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 4,
    "citedby5y": 4,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experience and local memory of older people in the face of disasters: a systematic review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in public health 11, 1163561, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2X01INIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2169338632190610890",
            "cites_id": [
                "2169338632190610890"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol del apoyo social frente al cambio clim\u00e1tico en la poblaci\u00f3n mayor",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pensamiento y Acci\u00f3n Interdisciplinaria 8 (2), 13-33, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2X01INIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13959939162649743104",
            "cites_id": [
                "13959939162649743104"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REPENSANDO LA ENSE\u00d1ANZA DE LA LENGUA INGLESA EN UN COLEGIO BRASILE\u00d1O: UN ESTUDIO ETNOGR\u00c1FICO",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "REVISTA FOCO 17 (3), e4746-e4746, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2X01INIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of social mapping in disaster risk situations: A systematic review",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "OSF, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2X01INIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Collective memories and previous experiences of older people in the face of disaster risk processes: lessons learned, implication, and social support",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in Climate 5, 1272219, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2X01INIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ROL DEL APOYO SOCIAL FRENTE AL CAMBIO CLIM\u00c1TICO EN LA POBLACI\u00d3N MAYOR The role of social support in the face of climate change in the elderly population",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2X01INIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resiliencia comunitaria de la poblaci\u00f3n adulta mayor ante el cambio clim\u00e1tico",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2X01INIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}