{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "3i_TWT0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Maximiliano Molina-Guenante",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=3i_TWT0AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n",
        "Desarrollo Sustentable",
        "Educaci\u00f3n para el Desarrollo Sustentable"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 4,
    "citedby5y": 4,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedagog\u00eda Urbana como una herramienta de resistencia curricular: aprendizaje para trascender la pandemia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Saberes Educativos, 46-68, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3i_TWT0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=20013563196652670",
            "cites_id": [
                "20013563196652670"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciudadan\u00eda Activa: reflexiones sobre la necesidad de transitar hacia una Educaci\u00f3n para la Sustentabilidad. El caso del Liceo R\u00edos de Chile de Lirqu\u00e9n desde la Sistematizaci\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Intersecciones 2018: III Congreso Interdisciplinario de Investigaci\u00f3n en \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3i_TWT0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}