{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "48vssvYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mar\u00eda-Francisca Cabezas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=48vssvYAAAAJ&citpid=31",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Chile.",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 10,
    "citedby5y": 10,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2022": 2,
        "2023": 8
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre autorregulaci\u00f3n alimentaria, dieta, estado nutricional y bienestar subjetivo en adultos en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 40 (1), 1-21, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "48vssvYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2843586689405227539",
            "cites_id": [
                "2843586689405227539"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfabetizaci\u00f3n alimentaria, autorregulaci\u00f3n alimentaria y su asociaci\u00f3n con la dieta, estado nutricional y bienestar de adultos en Chile.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "48vssvYAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14958245910329001978",
            "cites_id": [
                "14958245910329001978"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A scoping review of food and nutrition literacy programs",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Health Promotion International 38 (5), daad090, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "48vssvYAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}