{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "4EUGUs8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Priscilla Brevis-Cartes",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=4EUGUs8AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Teor\u00eda del derecho",
        "Instituciones Pol\u00edticas",
        "Derechos Humanos",
        "g\u00e9nero e interculturalidad"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "homepage": "https://orcid.org/0000-0003-2923-5260",
    "citedby": 3,
    "citedby5y": 3,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2022": 1,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos humanos e interculturalidad. Los desaf\u00edos de una comprensi\u00f3n hermen\u00e9utica diat\u00f3pica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "CES Derecho 14 (1), 31-44, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4EUGUs8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9511545317537141570",
            "cites_id": [
                "9511545317537141570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos Humanos y poder constituyente: Las fronteras del poder soberano en el actual proceso constituyente chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Opini\u00f3n Jur\u00eddica 20 (SPE43), 365-383, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4EUGUs8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7749472011219632610",
            "cites_id": [
                "7749472011219632610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interpretaci\u00f3n multicultural de los derechos humanos. Un acercamiento desde la hermen\u00e9utica filos\u00f3fica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universitat de Barcelona, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4EUGUs8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2876729254545422984",
            "cites_id": [
                "2876729254545422984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La perspectiva de g\u00e9nero interseccional en las sentencias de la Corte Interamericana de derechos humanos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "HUMAN REVIEW. International Humanities Review/Revista Internacional de \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4EUGUs8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PERSPECTIVA DE G\u00c9NERO INTERSECCIONAL EN LAS SENTENCIAS DE LA CORTE INTERAMERICANA DE DERECHOS HUMANOS.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Human Review 16 (6), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4EUGUs8AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La heteronormatividad de la causal de divorcio por conducta homosexual en Chile: cr\u00f3nica de una derogaci\u00f3n anunciada",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Jur\u00eddicas 20 (1), 202-222, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4EUGUs8AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intersectional gender perspective in the sentences from the Inter-American Court of Human Rights",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Eagora Science, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4EUGUs8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La interpretaci\u00f3n intercultural en la Corte Interamericana de Derechos Humanos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "HUMAN REVIEW. International Humanities Review/Revista Internacional de \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4EUGUs8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos humanos, g\u00e9nero y multiculturalidad: los debates sobre la defensa cultural a prop\u00f3sito de la inconstitucionalidad de las normas de la ley pascua.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "V Congreso Latinoamericano y Caribe\u00f1o de Ciencias Sociales, Democracia \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4EUGUs8AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Etnocentrismo y derechos humanos: Los desaf\u00edos en la interpretaci\u00f3n intercultural de la corte interamericana de derechos humanos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CUICIID 2022: congreso Internacional sobre Comunicaci\u00f3n, Innovaci\u00f3n \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4EUGUs8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interseccionalidad y acceso a la justicia: La perspectiva de g\u00e9nero interseccional en las sentencias de la corte interamericana de derechos humanos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CUICIID 2022: congreso Internacional sobre Comunicaci\u00f3n, Innovaci\u00f3n \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4EUGUs8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dossier: G\u00e9nero, Justicia y Constituci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4EUGUs8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Human Rights and Constituent Power: the Frontiers of the Sovereign Power in the Current Constituent Process in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Opini\u00f3n Jur\u00eddica 20 (spe43), 365-383, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4EUGUs8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interpretaci\u00f3n de los tratados internacionales de derechos humanos incorporados al ordenamiento jur\u00eddico chileno: perspectivas, alcances y criterios.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4EUGUs8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protecci\u00f3n laboral de trabajador extranjero en Chile.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4EUGUs8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dra. Brevis Cartes, Priscilla Alejandra",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4EUGUs8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}