{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "7i3-nJcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Claudio Hern\u00e1ndez-Mosqueira",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=7i3-nJcAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Departamento de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Dermatoglifia",
        "Condici\u00f3n F\u00edsica y Salud",
        "Antropometria"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Claudio_Hernandez-Mosqueira",
    "citedby": 929,
    "citedby5y": 863,
    "hindex": 17,
    "hindex5y": 16,
    "i10index": 33,
    "i10index5y": 29,
    "cites_per_year": {
        "2015": 4,
        "2016": 10,
        "2017": 12,
        "2018": 27,
        "2019": 42,
        "2020": 95,
        "2021": 159,
        "2022": 230,
        "2023": 247,
        "2024": 79
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "n7eWhswAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 Fernandes Filho",
            "affiliation": "Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Desporto UFRJ"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "QbpO7uEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sandro Fernandes da Silva",
            "affiliation": "Professor Departamento de Educa\u00e7ao Fisica, Universidade Federal de Lavras"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "yKbORS4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sebastian Enrique Pe\u00f1a Troncoso",
            "affiliation": "Universidad de los Lagos"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7RWY4S4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gustavo Pavez-Adasme",
            "affiliation": "Universidad Adventista de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "QoYrIekAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alexis Caniuqueo-Vargas",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7Ja6trUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "JESSICA LORENA IBARRA MORA",
            "affiliation": "Universidad Metropolitana de las Ciencias de la Educaci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "etdWxw0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carcamo-Oyarzun, Jaime (ORCID:0000-0002-7536-8788)",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera (ROR 04v0snf24). CHILE"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZKiNoVYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Angelica Troyano Agredo",
            "affiliation": "profesora pedagogia b\u00e1sica \u00e9nfasis educaci\u00f3n f\u00edsica"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "c9vCxn4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Ramirez-Campillo",
            "affiliation": "University (Universidad) Andres Bello. Exercise and Rehabilitation Sciences Institute"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "fNw-xX4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eduardo Sandoval-Obando",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico en Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jQjjkxEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "C\u00e9sar Rodrigo Vargas Vitoria",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JDvwVjYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Javier Retamales Mu\u00f1oz",
            "affiliation": "Profesor Educaci\u00f3n F\u00edsica, MG Gesti\u00f3n de la Actividad F\u00edsica y Deportiva"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nvY3TWsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Luna Villouta",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0g_ipyyz48wC",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jairo Az\u00f3car-Gallardo",
            "affiliation": "University professor and researcher in Sports Science, Education and Health in Universidad \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "712ntEYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sonia Osses Bustingorry",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "AkN8ZwwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe Hermosilla Palma",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-hbgkjYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nicol\u00e1s G\u00f3mez-\u00c1lvarez",
            "affiliation": "Profesor de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Universidad Adventista de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "b-0cAyUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carol Flores Rivera",
            "affiliation": "Prof. Educaci\u00f3n F\u00edsica; Msc. en Ergonom\u00eda; Msc. en Nutrici\u00f3n y Metabolismo; Doctora en \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "fxuHkCIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 Antonio Espinoza",
            "affiliation": "Universidad Adventista de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "HD0KBtYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cesar Faundez-Casanova",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico Universidad Cat\u00f3lica del Maule, GEEAFyS, GEPENSE"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "mpFXK6YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jaime V\u00e1squez-G\u00f3mez",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tlh0YxkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Matus Castillo",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n (Chile)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9oBebBYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jazmin Perez Serey",
            "affiliation": "Fonoaudi\u00f3loga, Universidad del Alba-Chill\u00e1n. M\u00fasica Universidad Adventista de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "uUq6QM0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Bahamondes-Avila",
            "affiliation": "Kinesiology School, Universidad Mayor"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "UABlEQQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ricardo Souza de Carvalho",
            "affiliation": "Profesor de Ed F\u00edsica, Doctor en Educaci\u00f3n, Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KwFY1KAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 Orlando Pach\u00f3n Moreno",
            "affiliation": "Profesor de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Universidad Pedag\u00f3gica Nacional (UPN) de Bogot\u00e1."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "e_D6W2MAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Tomas Herrera-Valenzuela",
            "affiliation": "Laboratorio de Ciencias de la Actividad F\u00edsica, el Deporte y la Salud, Facultad de Ciencias \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XD_Bt6sAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ramon Osvaldo Arcay Montoya",
            "affiliation": "Profesor de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Universidad de Los Lagos de Puerto Montt"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-dR-Sk8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marta Alcaide",
            "affiliation": "Psychological Methods and Design of Research Studies, University of Valencia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tOfXv4YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Miguel Salazar Mu\u00f1oz",
            "affiliation": "Facultad de Psicolog\u00eda Universidad San Sebasti\u00e1n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6FJnI74AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mikel Izquierdo (ORCID: 0000-0002-1506-4272)",
            "affiliation": "Full Professor, Department of Health Sciences, Public University of Navarra"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PvGdjj8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe Caama\u00f1o Navarrete",
            "affiliation": "PhD Universidad Aut\u00f3noma de Chile. Carrera de Pedagog\u00eda en educaci\u00f3n f\u00edsica."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PjCOCvUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe Abad-Colil ",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica Universidad San Sebastian "
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Nc4A2kQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Hern\u00e1n Joaqu\u00edn Riquelme Brevis",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile - Instituto Iberoamericano de Desarrollo Sostenible"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "UZAyFz4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Profesor Daniel Riquelme-Uribe",
            "affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n APLICAE"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "kMr_yuQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Bastian Carter-Thuillier",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico Departamento de Educaci\u00f3n, Universidad de Los Lagos (Chile)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RwxL3dQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Moises Silvestre de Azevedo Martins",
            "affiliation": "Doutor em Ci\u00eancias (linha: fisiologia e metabolismo)- UFLA"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "_78z9VoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luis A. Salazar",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera, Temuco, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "fuvhnC4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jeferson Macedo Vianna",
            "affiliation": "Universidade Federal de Juiz de Fora"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "UoynbjMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paulo Marchetti, Ph.D.; CSCS*D; FACSM.",
            "affiliation": "Full Professor at CSUN"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lNlzaIsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Yeny Concha- Cisternas",
            "affiliation": "Universidad Santo Tom\u00e1s"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Sq_r16AAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mat\u00edas Monsalves-Alvarez",
            "affiliation": "Universidad de O' Higgins"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BTfWUjAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Johan Rivas Valenzuela",
            "affiliation": "Doctor en Educaci\u00f3n. L\u00ednea Educaci\u00f3n F\u00edsica y Deportes. Universidad de Granada"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0RTkP8sAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "\u00c1ngel  Acevedo-Duque",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1Z7mbwsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jorge Rojo Ramos",
            "affiliation": "Universidad de Extremadura"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-YoZ6d8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eduardo S\u00e1ez de Villarreal S\u00e1ez",
            "affiliation": "Profesor Titular de Universidad. Teor\u00eda y pr\u00e1ctica del entrenamiento deportivo, Universidad \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "UM8ftGoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andrea Minte M\u00fcnzenmayer",
            "affiliation": "profesora de historia, Universidad de Los Lagos"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "26meAXYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Brenda Angelica Lara-Subiabre",
            "affiliation": "Universidad de Los Lagos"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Vx7kPp8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristian Alvarez",
            "affiliation": "Universidad Andres Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lDg38rEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcelo Castillo-Retamal",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule - Facultad de Ciencias de la Educaci\u00f3n - GEEAFyS"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6jbwqtcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andr\u00e9s Godoy Cumillaf",
            "affiliation": "Pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n F\u00edsica, Facultad de Educaci\u00f3n, Universidad Aut\u00f3noma de Chile."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "AwgzNeUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Franklin Castillo-Retamal",
            "affiliation": "Facultad de Ciencias de la Educaci\u00f3n. GEEAFyS. Universidad Cat\u00f3lica del Maule."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VDMnj_EAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ivana Le\u00e3o",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico, Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "92jAdf4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "igor cigarroa",
            "affiliation": "Escuela de kinesiolog\u00eda, Facultad de Salud, UST Los \u00c1ngeles Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4Nv3MGYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alex Garrido-M\u00e9ndez",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nnZnXq4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Tom\u00e1s Zambrano",
            "affiliation": "Center of Molecular Biology & Pharmacogenetics"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "IxhhJ9IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pedro Delgado Floody",
            "affiliation": "Departamento de EF, Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jwIedv8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daniel Jerez Mayorga",
            "affiliation": "Faculty of Sports Sciences, University of Granada, Spain"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "SUKzSYQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Jos\u00e9 Berral de la Rosa",
            "affiliation": "Catedr\u00e1tico de Universidad, U. Pablo Olavide de Sevilla (ES). https://orcid.org/0000-0003 \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PlE2CjUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 Luis \u00c1lvarez Castillo",
            "affiliation": "Universidad de C\u00f3rdoba"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZRjIwfMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Natalia Villar-Cavieres",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BzfkjYQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carmen Gal\u00e1n-Arroyo",
            "affiliation": "Universidad de Extremadura"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1V5QO9UAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alixon David Reyes Rodr\u00edguez (https://orcid.org/0000-0001-9857-0930)",
            "affiliation": "Universidad Adventista de Chile, Consejo Latinoamericano de Ciencias Sociales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "O8xOA28AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fernando Rodriguez-Rodriguez",
            "affiliation": "Physical Education, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Lp_rQM0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Edgardo Molina Sotomayor",
            "affiliation": "Universidad Metropolitana Cs. de la Educaci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "plbrDV4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jorge Carrizo Largo",
            "affiliation": "Faculty of Sciences, University of La Serena"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3QAFjsIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sergio Fuentealba-Urra",
            "affiliation": "Profesor, Universidad Andres Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7cfkZRgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Moacyr Portes J\u00fanior",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "kqFRAxoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Celia Romero D\u00edaz",
            "affiliation": "Doctora en Ciencia (Cultura F\u00edsica).Universidad Agraria de la Habana (UNAH)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "kJF231MAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Gallardo-Fuentes",
            "affiliation": "Departamento de Ciencias de la Actividad F\u00edsica, Universidad de los Lagos"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xoFc74QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "RODRIGO FUENZALIDA CABEZAS",
            "affiliation": "Universidad del Alba"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "wKmaDr4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Dr. Esteban Ariel Aedo-Mu\u00f1oz",
            "affiliation": "Physical Activity, Sport and Health Sciences Laboratory - Universidad de Santiago"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VVZZdpsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Antonio Fern\u00e1ndez-Cano",
            "affiliation": "Professor of Research & Evaluation Methods"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BpTCyfwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Ojeda",
            "affiliation": "Profesor de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "k7Es23wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Danilo D\u00edaz-Levicoy",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9zpAOF4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "VANESSA CARRASCO ALARCON",
            "affiliation": "Profesora de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "758W3uYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sergio Toro Arevalo",
            "affiliation": "Universidad Austral de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7-JZqGwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alex Ojeda-Aravena",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "H\u00e1bitos alimentarios y rendimiento acad\u00e9mico en escolares adolescentes de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica 23 (4), 292-301, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 82,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10241396299351760365",
            "cites_id": [
                "10241396299351760365"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "H\u00e1bitos de vida saludable de actividad f\u00edsica, alimentaci\u00f3n, sue\u00f1o y consumo de tabaco y alcohol, en estudiantes adolescentes chilenos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sportis 5 (1), 70-84, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6403832065796568538",
            "cites_id": [
                "6403832065796568538"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes hacia la educaci\u00f3n f\u00edsica: Grados de importancia y conformidad seg\u00fan escolares de Chile y Alemania. Una mirada intercultural",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Retos. Nuevas tendencias en Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n, 158-162, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12536605969886741059",
            "cites_id": [
                "12536605969886741059"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil dermatoglifico de jugadores profesionales de futbol del Club Deportivo \u00d1ublense de la Ciudad de Chillan",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Journal of Movement and Health (JMH) 14 (1), 9-15, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11108272389051511675",
            "cites_id": [
                "11108272389051511675"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Raising children in risk neighborhoods from Chile: Examining the relationship between parenting stress and parental adjustment",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International journal of environmental research and public health 19 (1), 45, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=472054811177860209",
            "cites_id": [
                "472054811177860209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del desempe\u00f1o docente en Chile: Percepci\u00f3n de profesores mal evaluados",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 49, 144-163, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17612880549213399642",
            "cites_id": [
                "17612880549213399642"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto del entrenamiento pliom\u00e9trico en la fuerza explosiva de ni\u00f1as puberes practicantes de voleibol",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 41-46, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2915589017181743439",
            "cites_id": [
                "2915589017181743439"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre la prueba de agilidad espec\u00edfica en taekwondo (tsat), la fuerza explosiva y la velocidad l\u00edneal en 5-m atletas de taekwondo de ambos sexos (Relationship between \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Retos 39, 84-89, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12768948795248005793",
            "cites_id": [
                "12768948795248005793"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales: el significado de la educaci\u00f3n f\u00edsica para los estudiantes de esa disciplina",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 20 (1), 104-111, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8719470030057089948",
            "cites_id": [
                "8719470030057089948"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n de la actividad f\u00edsica, los h\u00e1bitos alimentarios y su relaci\u00f3n con el rendimiento acad\u00e9mico en escolares adolescentes de la Fundaci\u00f3n COMEDUC (Chile)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universitat de Barcelona, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6163257695091398590",
            "cites_id": [
                "6163257695091398590"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La fragmentaci\u00f3n del conocer en educaci\u00f3n f\u00edsica.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Retos: Nuevas Perspectivas de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n 39, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6631656600412465894",
            "cites_id": [
                "6631656600412465894"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dimensi\u00f3n conceptual del conocimiento en educaci\u00f3n f\u00edsica: un estudio binacional",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad Polit\u00e9cnica Salesiana, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8768095986474410558,16169429702351867955",
            "cites_id": [
                "8768095986474410558",
                "16169429702351867955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alteraciones Estructurales y Funcionales del Sistema Estomatogn\u00e1tico: Manejo fonoaudiol\u00f3gico [estudio biliogr\u00e1fico]",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Aret\u00e9 17 (1), 29-35, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5367020684598017487",
            "cites_id": [
                "5367020684598017487"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of teacher performance in Chile: Perception of poorly evaluated teachers",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 49, 144-163, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=41350475795339969",
            "cites_id": [
                "41350475795339969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n de la composici\u00f3n corporal y somatotipo de f\u00fatbolistas sub 18, en funci\u00f3n de la posici\u00f3n en el campo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Motricidad. European Journal of Human Movement 31, 147-158, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13606430009566774537",
            "cites_id": [
                "13606430009566774537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anthropometric characterization and physical performance by age and biological maturation in young tennis players",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 18 (20), 10893, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3649328455473177274",
            "cites_id": [
                "3649328455473177274"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Different shoulder exercises affect the activation of deltoid portions in resistance-trained individuals",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of human kinetics 75 (1), 5-14, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6438290143790776058",
            "cites_id": [
                "6438290143790776058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Composici\u00f3n corporal y Somatotipo de jugadores profesionales de F\u00fatbol varones del Club deportivo \u00d1ublense SADP",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Horizonte, 91-104, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13316852513729086468",
            "cites_id": [
                "13316852513729086468"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fuerza de Salto Vertical en jugadores de Voleibol Varones de distinto nivel Competitivo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Horizonte 1 (14), 1-9, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6558128879986546854",
            "cites_id": [
                "6558128879986546854"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tablas de referencia de condici\u00f3n f\u00edsica en ni\u00f1as de 10 a 14 a\u00f1os de Chill\u00e1n, Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de salud p\u00fablica 17, 667-676, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13828555846935630832",
            "cites_id": [
                "13828555846935630832"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Test de desarrollo motor aplicados en Chile entre el per\u00edodo 2014-2018. Una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Ciencias de la Actividad F\u00edsica 21 (1), 1-13, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17693568596378520142",
            "cites_id": [
                "17693568596378520142"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de condici\u00f3n f\u00edsica orientada a la salud en estudiantes varones de 10 a 14 a\u00f1os del colegio Dario Salas, Chillan",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of Movement & Health 16 (1), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2996434562338587250",
            "cites_id": [
                "2996434562338587250"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation and comparison of five skinfold calipers",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Nutricion hospitalaria 34 (1), 111-115, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4722246639787729928",
            "cites_id": [
                "4722246639787729928"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A utilidade da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica segundo estudantes da Alemanha e do Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 50 (175), 96-111, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12487333112387175451",
            "cites_id": [
                "12487333112387175451"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Level of physical activity, eating habits, and their relationship with academic performance in adolescent students at COMEDUC foundation, Chile.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2837213754631677491",
            "cites_id": [
                "2837213754631677491"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado Nutricional y Desempe\u00f1o F\u00edsico de una muestra de Escolares de 14 y 15 a\u00f1os de la ciudad de Chill\u00e1n, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n humana y Diet\u00e9tica 21 (3), 248-255, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12960418832168551442",
            "cites_id": [
                "12960418832168551442"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tablas de referencia para aspectos antropom\u00e9tricos y de condici\u00f3n f\u00edsica en estudiantes varones chilenos de 10 a 14 a\u00f1os",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 33 (6), 1379-1384, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1866828749064891764",
            "cites_id": [
                "1866828749064891764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dermatoglifia, fuerza m\u00e1xima y rendimiento ergom\u00e9trico en seleccionados chilenos de remo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Horizonte 1 (10), 7-13, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17212109492388376638",
            "cites_id": [
                "17212109492388376638"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding the relational dynamics of chilean rural teachers: Contributions from a narrative-generative perspective",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sustainability 14 (14), 8386, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12209084199904800531",
            "cites_id": [
                "12209084199904800531"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Polimorfismo del Gen ACTN3 y ECA en Seleccionados de Gimnasia de Brasil y Jap\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "International Journal of Morphology 33 (1), 262-266, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9343230470651316006",
            "cites_id": [
                "9343230470651316006"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Composici\u00f3n corporal, somatotipo, rendimiento en salto vertical y consumo m\u00e1ximo de ox\u00edgeno en futbolistas profesionales y universitarios",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Ciencias de la Actividad F\u00edsica UCM 22 (2), 1-13, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2545335062059439127",
            "cites_id": [
                "2545335062059439127"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n del estado nutricional y la condici\u00f3n f\u00edsica de estudiantes de educaci\u00f3n b\u00e1sica de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 37 (6), 1166-1172, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3506128405059828628",
            "cites_id": [
                "3506128405059828628"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de un programa de entrenamiento multicomponente en la marcha funcional en pacientes con Parkinson",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 147 (4), 465-469, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6958679628235983278",
            "cites_id": [
                "6958679628235983278"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n de la agilidad con la composici\u00f3n corporal y fuerza muscular explosiva de los miembros inferiores en mujeres j\u00f3venes tenistas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 70-77, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6005972773648888419",
            "cites_id": [
                "6005972773648888419"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil Antropom\u00e9trico de Futbolistas profesionales de acuerdo a la posici\u00f3n ocupada en el Campo de Juego",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 702-708, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1857549523173875210",
            "cites_id": [
                "1857549523173875210"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Destrezas motoras y marcadores Gen\u00e9ticos en ni\u00f1os con Trastorno Espec\u00edfico del lenguaje y desarrollo t\u00edpico del lenguaje",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Retos 38, 235-241, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9975519534284103129",
            "cites_id": [
                "9975519534284103129"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9todos de determinaci\u00f3n de la velocidad cr\u00edtica en corredores",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "CienciaUAT 11 (2), 46-53, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3641653273893840837",
            "cites_id": [
                "3641653273893840837"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n de los m\u00e9todos de antropometr\u00eda y bioimpedancia el\u00e9ctrica a trav\u00e9s de la determinaci\u00f3n de la composici\u00f3n corporal en estudiantado universitario",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "MHSalud 19 (2), 177-186, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16284620502326087568",
            "cites_id": [
                "16284620502326087568"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o y validaci\u00f3n de un cuestionario para evaluar la dimensi\u00f3n conceptual en educaci\u00f3n f\u00edsica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "SPORT TK-Revista EuroAmericana de Ciencias del Deporte, 91-100, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16550753483130120939",
            "cites_id": [
                "16550753483130120939"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n y comparaci\u00f3n de cinco calibres de pliegues cut\u00e1neos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 34 (1), 111-115, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4846108029168281880",
            "cites_id": [
                "4846108029168281880"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trastorno espec\u00edfico del lenguaje y de las destrezas motora. Una revisi\u00f3n bibliom\u00e9trica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Aret\u00e9 15 (1), 89-98, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13955497124526526040",
            "cites_id": [
                "13955497124526526040"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n de la composici\u00f3n corporal y somatotipo de futbolistas sub 18 del club deportivo \u00f1ublense de chillan",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Motricidad 31, 1-21, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3115268371076954041",
            "cites_id": [
                "3115268371076954041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Somatotipo y polimorfismo del gen ACTN3 y ECA en jugadores de tenis de mesa chilenos (Somatotype and polymorphism of the ACTN3 and ACE gene in Chilean table tennis players)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Retos 41, 791-797, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7879009759471978449,4083218648267436592",
            "cites_id": [
                "7879009759471978449",
                "4083218648267436592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas formativas. Una mirada desde la formaci\u00f3n inicial docente en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Espacios 41 (02), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17391295906093534880",
            "cites_id": [
                "17391295906093534880"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multicomponent physical training in patients with Parkinson disease",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista medica de Chile 147 (4), 465-469, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7799454157338579866",
            "cites_id": [
                "7799454157338579866"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis bibliom\u00e9trico: tesis de grado de la carrera de Pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n F\u00edsica de la Universidad de los Lagos, Chile (2009-2015)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Facultad de Ciencias de la Educaci\u00f3n de la Universidad Cat\u00f3lica del Maule, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6429150544639897202,2941458980606987206",
            "cites_id": [
                "6429150544639897202",
                "2941458980606987206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fuerza de Salto Vertical en jugadores de Voleibol Varones de distinto nivel Competitivo. Revhorizciencactf\u00eds (8) 1: 1-9",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5448918992281117466",
            "cites_id": [
                "5448918992281117466"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Attitudes towards physical education: Degrees of importance and conformance among schoolchildren in Chile and Germany. An intercultural comparison",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "RETOS-NUEVAS TENDENCIAS EN EDUCACION FISICA DEPORTE Y RECREACION, 158-162, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5623243933221569007",
            "cites_id": [
                "5623243933221569007"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de programas de intervenci\u00f3n escolar orientada la reducci\u00f3n de la obesidad infantil: Una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 603-609, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12126409929818308910",
            "cites_id": [
                "12126409929818308910"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estimated Oxygen Consumption with the Abbreviated Method and Its Association with Vaccination and PCR Tests for COVID-19 from Socio-Demographic, Anthropometric, Lifestyle, and \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 19 (11), 6856, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10028611174567057481",
            "cites_id": [
                "10028611174567057481"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Attitudes towards physical education teachers from a cross-cultural perspective: German and Chilean students\u2019 viewpoints",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cultura_Ciencia_Deporte [CCD] 51 (17), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16412645055685237231",
            "cites_id": [
                "16412645055685237231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motives of students for or against the practice of physical exercise and how they are related with the climate in physical education classes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of environmental Research and Public Health 18 (16), 8348, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4856834296173640166",
            "cites_id": [
                "4856834296173640166"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment of the nutritional status and physical condition of basic education students in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Nutricion Hospitalaria 37 (6), 1166-1172, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6232200951070885152",
            "cites_id": [
                "6232200951070885152"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas antropom\u00e9tricas y potencia de miembros inferiores en jugadores universitarios de rugby-7",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "MHSalud 15 (2), 55-64, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4046909417733564767",
            "cites_id": [
                "4046909417733564767"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo Motor Grueso y rendimiento acad\u00e9mico en ni\u00f1os (as) de entre 9 y 10 a\u00f1os de un colegio particular subvencionado de Puerto Montt.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Departamento de Ciencias de la Actividad F\u00edsica de la Universidad de Los \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5390238921028353622",
            "cites_id": [
                "5390238921028353622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gene polymorphism ACTN3 and ACE in selected gymnasts in Brazil and Japan",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Int J Morphol 33, 262-266, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1443842518907354861",
            "cites_id": [
                "1443842518907354861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of self-perceived physical fitness of physical education students in public schools in Extremadura (Spain)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Children 10 (3), 604, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=619562793725183727",
            "cites_id": [
                "619562793725183727"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of a six-week international tour on the physical performance and body composition of young Chilean tennis players",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 20 (2), 1455, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9363914755432561106",
            "cites_id": [
                "9363914755432561106"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de programas de ejercicio f\u00edsico en la calidad de vida y la condici\u00f3n f\u00edsica orientadas a la salud, en estudiantes universitarios con sobrepeso u obesidad: una revisi\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 332-341, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10716141947198494821",
            "cites_id": [
                "10716141947198494821"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil de esfuerzos de alta velocidad considerando la posici\u00f3n de juego de futbolistas profesionales chile-nos, registrados por un dispositivo GPS: un estudio piloto (Profile \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos 48, 590-597, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1134276639989713272",
            "cites_id": [
                "1134276639989713272"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of the Methods of Anthropometry and Electrical Bioimpedance Through the Determination of Body Composition in University Students",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "MHSalud 19 (2), 177-186, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5505524420796305499",
            "cites_id": [
                "5505524420796305499"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morfofunctional characteristics of a sample from first B Chilean professional football players according to playing position",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "MHSalud 18 (1), 85-104, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17178547486338999925",
            "cites_id": [
                "17178547486338999925"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of plyometric training on explosive strength in pubescent girls volleyball players.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4272057465511859826",
            "cites_id": [
                "4272057465511859826"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre la prueba de agilidad espec\u00edfica en taekwondo (tsat), la fuerza explosiva y la velocidad l\u00edneal en 5-m atletas de taekwondo de ambos sexos.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 84-89, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3492877490999176442",
            "cites_id": [
                "3492877490999176442"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of neuromuscular resistance training on the performance of 5-km runners",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Kinesiology 52 (1.), 64-71, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9189534572085008405",
            "cites_id": [
                "9189534572085008405"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment of nutritional status and cardiometabolic risk using anthropometric health variables in Chilean schoolchildren with diverse disabilities",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Physical Education and Sport 18 (3), 1518-1523, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5361544379712639292",
            "cites_id": [
                "5361544379712639292"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Composici\u00f3n corporal y somatotipo de jugadores categor\u00eda sub 13 del Club Deportivo \u00d1ublense de Chillan",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Journal of Movement & Health 15 (1), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3173050468574569",
            "cites_id": [
                "3173050468574569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Can the immunological system of the upper respiratory tract, improved by physical exercise, act as a first immunological barrier against SARS-CoV-2?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Expert Review of Anti-infective Therapy 20 (7), 981-986, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3562927900139924490",
            "cites_id": [
                "3562927900139924490"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Configuraci\u00f3n Dermatogl\u00edfica, ACTN3 y ECA: Un estudio transcultural en deportistas de diferentes Disciplinas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 87-94, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15435324832756094951",
            "cites_id": [
                "15435324832756094951"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas morfofuncionales de una muestra de futbolistas profesionales chilenos de primera B seg\u00fan posici\u00f3n de juego",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "MHSalud 18 (1), 85-104, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16455729800724365769",
            "cites_id": [
                "16455729800724365769"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of Two Physical Training Programs on the Cognitive Status of a Group of Older Adults in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "international journal of environmental research and public health 18 (8), 14, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=356877870526958436",
            "cites_id": [
                "356877870526958436"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Destrezas motoras y marcadores gen\u00e9ticos en ni\u00f1os con trastorno espec\u00edfico del lenguaje y desarrollo t\u00edpico del lenguaje",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Asociaciones de Docentes de Educaci\u00f3n F\u00edsica (FEADEF), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10610657012178681073",
            "cites_id": [
                "10610657012178681073"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de los juegos modificados en par\u00e1metros de la Condici\u00f3n f\u00edsica y antropom\u00e9tricos en escolares no deportistas.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Didactic Association Andaluc\u00eda Scientific Section, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2485899354830105872",
            "cites_id": [
                "2485899354830105872"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de publicaciones sobre TIC en la formaci\u00f3n inicial docente en Chile (2005\u20132014)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Enl@ ce: Revista Venezolana de Informaci\u00f3n, Tecnolog\u00eda y Conocimiento 13 (3 \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16291640053930203894",
            "cites_id": [
                "16291640053930203894"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical fitness reference tables for females in the 10 to 14 age range in Chill\u00e1n (Chile)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Salud P\u00fablica 17 (5), 667-676, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14045575587893550254",
            "cites_id": [
                "14045575587893550254"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What do we know about rural teaching identity? An exploratory study based on the generative-narrative approach",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Pedagogy 14 (2), 97-122, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14483375429563509329",
            "cites_id": [
                "14483375429563509329"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Body Composition and Somatotype of Athletes in the Chilean Sport Talent Development Program",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "SALUD Y 113, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3331421325888825800",
            "cites_id": [
                "3331421325888825800"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de programas de intervenci\u00f3n escolar orientada la reducci\u00f3n de la obesidad infantil: Una revisi\u00f3n Sistem\u00e1tica.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: Nuevas Perspectivas de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n 47, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16140474525277604761",
            "cites_id": [
                "16140474525277604761"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aerobic Training for Healthy Men and Women: Determining Intensities by Different Equations",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 19 (19), 12862, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6134866540127490968",
            "cites_id": [
                "6134866540127490968"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n de las cargas en la evaluaci\u00f3n de la fuerza din\u00e1mica mediante bandas el\u00e1stica: estudio piloto",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Horizonte, 1-11, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17123604648920692435",
            "cites_id": [
                "17123604648920692435"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de la nutrici\u00f3n y actividad f\u00edsica en los procesos de ense\u00f1anza aprendizaje: una mirada desde la evidencia para la transformaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Horizonte, 80-93, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10625781711890051797",
            "cites_id": [
                "10625781711890051797"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Attitudes towards physical education teachers from a cross-cultural perspective: German and Chilean students\u2019 viewpoints",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cultura, ciencia y deporte 17 (51), 15-22, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8410012279540699661",
            "cites_id": [
                "8410012279540699661"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The influence of body position on determining aerobic exercise intensity for healthy individuals",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 18 (22), 11773, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17469367866538838343",
            "cites_id": [
                "17469367866538838343"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La fragmentaci\u00f3n del conocer en educaci\u00f3n f\u00edsica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 231-237, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15519543003163998467",
            "cites_id": [
                "15519543003163998467"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de un programa de intervenci\u00f3n en h\u00e1bitos de alimentaci\u00f3n y actividad f\u00edsica de un colegio particular subvencionado de la ciudad de Puerto Varas.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Horizonte Ciencias de la Actividad F\u00edsica 11 (1), 1-9, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14581468031325227138",
            "cites_id": [
                "14581468031325227138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del Programa Vocaci\u00f3n y Talento Pedag\u00f3gico de la Universidad de Los Lagos (Chile): experiencia piloto",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Espacios 41 (16), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3207764467638591520",
            "cites_id": [
                "3207764467638591520"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9valuation du rendement des enseignants au chili: Perception de professeurs mal \u00e9valu\u00e9s",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 49, 144-163, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9495049706863412996",
            "cites_id": [
                "9495049706863412996"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dinamometr\u00eda en ni\u00f1os de 12 y 13 a\u00f1os: valores de referencia y asociaci\u00f3n con su tejido adiposo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Horizonte 1 (18), 27-35, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=462005379395595421",
            "cites_id": [
                "462005379395595421"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel profesional de los instructores que trabajan en gimnasios de la ciudad de Santa Cruz\u2013Bolivia.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Departamento de Ciencias de la Actividad F\u00edsica de la Universidad de Los \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2922383932748872797",
            "cites_id": [
                "2922383932748872797"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo motor grueso y rendimiento acad\u00e9mico en ni\u00f1os (as) de entre 9 y 10 a\u00f1os de un colegio particular subvencionado de Puerto Mont",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Horizonte 2 (17), 51-62, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7566412167379924100",
            "cites_id": [
                "7566412167379924100"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social Representations: The Meaning of\" Physical Education\" for Students of the subject [Representaciones sociales: El significado de la Educaci\u00f3n F\u00edsica para los estudiantes \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Autonoma de Baja California, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9332141875207601373",
            "cites_id": [
                "9332141875207601373"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas antropom\u00e9tricas de triatletas amateur chilenos: un estudio piloto",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de nutricion humana y dietetica 21 (3), 271-279, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7021489429635176324",
            "cites_id": [
                "7021489429635176324"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nutritional Status and Physical Performance of a sample of 14 and 15 year old schoolchildren from the city of Chillan, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Espanola de Nutrici\u00f3n Humana y Dietetica 21 (3), 248-255, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9052573297737742511",
            "cites_id": [
                "9052573297737742511"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alteraciones Estructurales y Funcionales del Sistema Estomatogn\u00e1tico: Manejo fonoaudiol\u00f3gico [estudio biliogr\u00e1fico]",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Aret\u00e9 17 (1), 29-35, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9086044452782892441",
            "cites_id": [
                "9086044452782892441"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del entrenamiento resistido en el perfil glic\u00e9mico: una revisi\u00f3n bibliogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Ciencias de la Actividad F\u00edsica 18 (2), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11580581935941011325",
            "cites_id": [
                "11580581935941011325"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reference tables of antropometric aspect of health-related physical fitness in Chilean male students of 10 to 14 years",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Nutricion Hospitalaria 33 (6), 1379-1384, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5878920317151005136",
            "cites_id": [
                "5878920317151005136"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto del entrenamiento de Taekwondo sobre el control gluc\u00e9mico en personas con Diabetes Mellitus tipo 1 de 13 y 14 a\u00f1os: Un Estudio Piloto",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 122-127, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis comparativo de la coordinaci\u00f3n motora e \u00cdndice de Masa Corporal en escolares que participan \u00fanicamente en clases de educaci\u00f3n f\u00edsica y deportes extraescolares",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 411-418, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la relaci\u00f3n entre el sprint de 5 m con la composici\u00f3n corporal, maduraci\u00f3n biol\u00f3gica e indicadores antropom\u00e9tricos en hombres j\u00f3venes tenistas",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 480-487, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recorded Class in Teacher Professional Performance Evaluation: Satisfaction, Performance and Unforeseen Events",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 86-104, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clase grabada en la evaluaci\u00f3n de desempe\u00f1o profesional docente: satisfacci\u00f3n, desempe\u00f1o e imprevistos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 86-104, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INDICADORES ANTROPOMETRICOS, ESTADO NUTRICIONAL Y RIESGO CARDIOMETABOLICO EN ESCOLARES DE ETNIA MAPUCHE Y NO MAPUCHE, CHILE.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Sport & Health Research 15, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dermatoglyphic profile of Chilean basketball teams category sub 14.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of Attitudes toward Corporal Expression in Primary School Students: Validation and Psychometric Properties of a Questionnaire",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 20 (4), 3463, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE ANTROPOMETRIC INDICATORS, NUTRITIONALSTATUS AND CARDIOMETABOLIC RISK IN SCHOOLCHILDREN WHIT MAPUCHE AND NON. MAPUCHE ETHNIC GROUPS, CHILE: ANTROPOMETRIC INDICATORS AND \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Sport and Health Research 15 (Supl. 1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilo de vida de profesores chilenos\u2013estudiantes de postgrado en pandemia por COVID-19.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: Nuevas Perspectivas de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n 47, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Composici\u00f3n corporal y somatotipo de los atletas del programa de desarrollo de talentos deportivos chilenos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Archivos de medicina del deporte: revista de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrenamiento intervalado de alta-intensidad en el adulto mayor sano. Una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Archivos de Medicina del Deporte 40 (1), 24-29, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil dermatoglifico de seleccionados chilenos de b\u00e1squetbol categor\u00eda sub 14",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 630-636, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profile of high-speed efforts considering the playing position of Chilean professional soccer players, recorded by a GPS device: A Pilot Study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 590-597, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of school intervention programs to reduce childhood obesity",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Federacion Espanola de Docentes de Educacion Fisica, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilo de vida de profesores chilenos\u2013estudiantes de postgrado en pandemia por COVID-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 482-491, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilo de vida de profesores chilenos\u2013estudiantes de postgrado en pandemia por COVID-19 (Lifestyle of Chilean teachers-postgraduate students in the COVID-19 pandemic)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos 47, 482-491, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of school intervention programs to reduce childhood obesity.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of an eccentric training protocol on speed performance in chilean adolescents",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "MHSalud 19 (1), 29-40, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efeitos de um protocolo de treinamento exc\u00eantrico sobre o desempenho de velocidade para adolescentes chilenos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "MHSalud 19 (1), 29-40, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effects of physical activity and eating habits on obesity levels among children aged between 6 and 12 years old: systematic review",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Archivos de Medicina del Deporte, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de la actividad f\u00edsica y h\u00e1bitos alimenticios en los niveles de obesidad de ni\u00f1os entre 6 y 12 a\u00f1os: revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Archivos de medicina del deporte: revista de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anthropometric profile of professional football players according to the position occupied in the playing field",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Federacion Espanola de Docentes de Educacion Fisica, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Somatotype and polymorphism of the ACTN3 and ACE gene in Chilean table tennis players",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "FEDERACION ESPANOLA ASOC DOCENTES EDUCACION FISICA-FEADEF, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas morfofuncionais de uma amostra de jogadores profissional chilenos de futebol da primeira B de acordo com a posi\u00e7\u00e3o de jogo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "MHSalud 18 (1), 85-104, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of modified games on physical condition and anthropometric parameters in non-athletic students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ASOC DIDACTICA ANDALUCIA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The fragmentation of knowledge in physical education",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "FEDERACION ESPANOLA ASOC DOCENTES EDUCACION FISICA-FEADEF, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The fragmentation of knowledge in physical education.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u2019UTILIT\u00c9 DE L\u2019\u00c9DUCATION PHYSIQUE, SELON DES \u00c9TUDIANTS ALLEMANDS ET CHILIENS",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 50, 96-111, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of neuromuscular resistance training on the performance of 5 km runners",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas formativas: una mirada desde la formaci\u00f3n inicial docente en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The utility of physical education according to students from Germany and Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 50 (175), 96-111, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Destrezas motoras y marcadores Gen\u00e9ticos en ni\u00f1os con Trastorno Espec\u00edfico del lenguaje y desarrollo t\u00edpico del lenguaje",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 235-241, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Test de desarrollo motor aplicados en Chile entre el per\u00edodo 2014-2018. Una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Ciencias de la Actividad F\u00edsica 21 (1), 7, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de un programa de entrenamiento multicomponente en pacientes conParkinson.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 147 (4), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habits of healthy life of physical activity, feeding, sleep and consumption of tobacco and alcohol, in Chilean teenage students",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SPORTIS-SCIENTIFIC TECHNICAL JOURNAL OF SCHOOL SPORT PHYSICAL EDUCATION AND \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anthropometric Characteristics and Low Member Power in University Players of Rugby-7",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "MHSalud 15 (2), 55-64, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment of nutritional status and cardiometabolic risk using anthropometric health variables in Chilean schoolchildren with diverse disabilities.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Dimensi\u00f3n Conceptual del Conocimiento en Educaci\u00f3n F\u00edsica: Un estudio Binacional Conceptual",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Asociaciones Docentes de Educaci\u00f3n F\u00edsica (FEADEF \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design and validation of a questionnaire to evaluate the conceptual dimension in physical education",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "SPORT TK-REVISTA EUROAMERICANA DE CIENCIAS DEL DEPORTE 7 (2), 91-98, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social Representations: the Meaning of \u201cPhysical Education\u201d for Students of the subject",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 20 (1), 104-111, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sport and Exercise Science",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "BoD\u2013Books on Demand, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biology of Stress and Physical Performance",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Sport and Exercise Science, 1, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anthropometric Characteristics of Chilean amateur Triathletes: A pilot study",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REVISTA ESPANOLA DE NUTRICION HUMANA Y DIETETICA 21 (3), 271-279, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Methods for determining critical speed corridors",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "CienciaUAT 11 (2), 46-53, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de las respuestas de estudiantes con excelente calificaci\u00f3n en biolog\u00eda, seg\u00fan g\u00e9nero, desde la taxonom\u00eda SOLO",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las ciencias: revista de investigaci\u00f3n y experiencias \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Rev Esp Nutr Hum Diet 21 (3), 271-279, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo Original Valoraci\u00f3n nutricional",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Nutr Hosp 34 (1), 111-115, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation and comparison of five skinfold calipers [Evaluaci\u00f3n y comparaci\u00f3n de cinco calibres de pliegues cut\u00e1neos]",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Grupo Aula Medica SA, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de tabaquismo en estudiantes de educaci\u00f3n f\u00edsica en la ciudad de Chill\u00e1n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Ciencias de la Actividad F\u00edsica UCM 17 (2), 49-55, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Respuestas fisiol\u00f3gicas relacionadas al entrenamiento con restricci\u00f3n parcial del flujo sangu\u00edneo sobre superficie inestable",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of Movement & Health 17 (1), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluacio\u0301n de la condicio\u0301n fi\u0301sica en escolares damas y varones entre 14 y 17 an\u0303os del Colegio Te\u0301cnico Profesional Dario Salas de la ciudad de Chilla\u0301n: utilizando para ello test \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de la Frontera, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la producci\u00f3n Chilena sobre TIC en la Formaci\u00f3n Inicial Docente (2005\u20132014)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda, 41-54, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physiological responses related to training with partial blood flow restriction on an unstable surface",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of Movement and Health (JMH) 17 (1), 46-50, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Balance postural de mujeres adulto mayor que practican nataci\u00f3n y mujeres adulto mayor que practican baile entretenido",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Horizonte: Ciencias de la Actividad F\u00edsica 7 (1), 52-58, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos morfol\u00f3gicos de una muestra de futbolistas profesionales y semiprofesionales chilenos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Horizonte, 89-99, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concentraciones m\u00e1ximas de lactato sangu\u00edneo producidos en combates de esgrima dependiendo del tipo de arma",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Journal of Movement & Health 15 (2), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Description of somatotype and body composition in U-18 category soccer players due to their in-game role",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "European Journal of Human Movement 31, 147-158, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n y proyecci\u00f3n laboral en profesionales de las Ciencias del Deporte en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Ciencias de la Actividad F\u00edsica UCM 14 (2), 31-45, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales: el significado de la Educaci\u00f3n F\u00edsica para los estudiantes de esa disciplina Social Representations: the Meaning of \u201cPhysical Education\u201d for Students \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "High-intensity interval training among healthy older adults. A systematic review",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effects of physical activity and eating habits on obesity levels among children aged between 6 and 12 years old: systematic",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biology of Stress and Physical Performance",
                "citation": "Sport and Exercise Science, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison and association of acute physiological and posturographic effects in four exercises on stable and unstable surfaces with or without partial blood flow restriction",
                "citation": "Human Movement 22 (2), 78-86, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ARET\u00c9 ARET\u00c9Fonoaudiolog\u00eda",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del entrenamiento resistido en el perfil glic\u00e9mico: una revisi\u00f3n bibliogr\u00e1fica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NIVEL DE CONDICI\u00d3N F\u00cdSICA ORIENTADA A LA SALUD EN ESTUDIANTES VARONES DE 10 A 14 A\u00d1OS DEL COLEGIO DARIO SALAS, CHILLAN FITNESS LEVEL ORIENTED TO HEALTH IN STUDENTS MALES OF 10 \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERFIL DERmATOgL\u00cdFICO EN F\u00daTbOLIsTAs DE PROYECCI\u00f3N DEL CLub DEPORTIVO \u00f1ubLENsE DE ChILL\u00e1N\u201d\u201cderMatOglyphic prOfile Of the sOccer player prOjectiOn grOup in the \u00d1ublense spOrts \u2026",
                "citation": "\u00cdndice 2011 (6), 69, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cPERFIL DERMATOGLIFICO EN F\u00daTBOLISTAS DE PROYECCI\u00d3N DEL CLUB DEPORTIVO \u00d1UBLENSE DE CHILLAN\u201d\u201cDERMATOGLYPHIC PROFILE OF THE SOCCER PLAYER PROJECTION GROUP IN THE \u00d1UBLENSE SPORTS \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "152-COMPOSI\u00c7\u00c3O CORPORAL E N\u00cdVEIS DE OBESIDADE INFANTIL, UMA REVIS\u00c3O DE LITERATURA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COMPOSICI\u00d3N CORPORAL Y SOMATOTIPO DE JUGADORES CATEGORIA SUB 13 DEL CLUB DEPORTIVO \u00d1UBLENSE DE CHILLAN SOMATOTYPE AND BODY COMPOSITION IN THE SUB 13 SOCCER PLAYER CATEGORY \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "03-SOCIAL REPRESENTATIONS OF CHILEAN PHYSICAL EDUCATION STUDENTS REGARDING THE MEANING OF PHYSICAL EDUCATION",
                "citation": "Health 890, 100, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meeting Abstract",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ANTROPOM\u00c9TRICAS Y POTENCIA DE MIEMBROS INFERIORES EN JUGADORES UNIVERSITARIOS DE RUGBY-7",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "3-Perfil Dermatogl\u00edfico de Atletas da Sele\u00e7\u00e3o Paral\u00edmpica Colombiana de Basquetebol em Cadeira de Rodas.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7i3-nJcAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}