{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "87OBuGgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Cristian Segura-Carrillo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=87OBuGgAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Movilidad Social",
        "Desigualdad",
        "Trayectoria Laboral y educativa",
        "Pol\u00edtica P\u00fablica",
        "Metodolog\u00eda de"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "homepage": "http://www.udec.cl/",
    "citedby": 17,
    "citedby5y": 17,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2021": 1,
        "2022": 3,
        "2023": 8,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Dpwj5TIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Melixa Medina-Aedo",
            "affiliation": "Doctoranda Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XkF4FyoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "N\u00faria Codern Bov\u00e9",
            "affiliation": "Escola Universit\u00e0ria d'Infermeria i Ter\u00e0pia Ocupacional de Terrassa. Tamb\u00e9 a \u00c0reaQ."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3PqoYbgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Elena Torralba",
            "affiliation": "Doctoranda UAB"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VzC0CVsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Xavier Bonfill",
            "affiliation": "Biomedical Research Institute Sant Pau, Centro Cochrane Iberoamericano, CIBER de Epidemiolog\u00eda y"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6HIfQJAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Hector Pardo-Hernandez, BA, MPH, P...",
            "affiliation": "World Health Organization"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OKseYqkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Diana Buitrago-Garcia",
            "affiliation": "Institute of Social and Preventive Medicine, University of Bern"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jl-tt8wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pedro L\u00f3pez-Rold\u00e1n (https://orcid.org/...",
            "affiliation": "Department of Sociology. Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "s8gZyYQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ivan Sol\u00e0",
            "affiliation": "Researcher, Iberoamerican Cochrane Centre - IIB Sant Pau"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "u8V1F0IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sandra Fachelli (https://orcid.org/0000...",
            "affiliation": "Departamento de Sociolog\u00eda UPO"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZyjpvZUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Camila \u00c1lvarez Torres",
            "affiliation": ""
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FhFh4HAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Betzabeth Mar\u00edn-Nanco",
            "affiliation": "Doctora\u00a9 en Sociolog\u00eda, Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coping experiences of women in the different phases of breast cancer",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Supportive Care in Cancer 30, 197-206, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "87OBuGgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1371341745406913306",
            "cites_id": [
                "1371341745406913306"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La incidencia de la experiencia laboral en la movilidad social intergeneracional en Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Internacional de Sociolog\u00eda 81 (2), e226-e226, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "87OBuGgAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17782039072256548387",
            "cites_id": [
                "17782039072256548387"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Finding and evaluating randomised controlled trials in nursing conducted by Spanish research teams: A scoping review",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Health Information & Libraries Journal 39 (4), 312-322, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "87OBuGgAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10732094213665472531",
            "cites_id": [
                "10732094213665472531"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo y pandemia en Am\u00e9rica Latina: revisi\u00f3n de alcance desde el enfoque de los Nuevos Estudios Laborales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Izquierdas 51, 1-23, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "87OBuGgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15176940329345952466",
            "cites_id": [
                "15176940329345952466"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas para el dise\u00f1o metodol\u00f3gico en el estudio de la movilidad social y las trayectorias laborales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuestiones de Sociolog\u00eda, 15, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "87OBuGgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8119145993199943476,3671074381537197055,14959776847307900248",
            "cites_id": [
                "8119145993199943476",
                "3671074381537197055",
                "14959776847307900248"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accesibilidad educacional desde la mirada de los inmigrantes latinoamericanos en el Gran Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Trabajo Social, 9, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "87OBuGgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10372740319839222186",
            "cites_id": [
                "10372740319839222186"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Randomized controlled trials in nursing conducted by Latin American research teams: A scoping review",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Journal of Nursing Scholarship 56 (2), 331-340, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "87OBuGgAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Occupational experiences of people who during their childhood and/or adolescence were in residences of the ex-SENAME in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Prospectiva, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "87OBuGgAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The incidence of work experience in intergenerational social mobility in spain",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Internacional de Sociologia 81 (2), e226, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "87OBuGgAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias ocupacionales de personas que durante su infancia y/o adolescencia estuvieron en residencias del ex-SENAME en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Prospectiva: Revista de Trabajo Social e Intervenci\u00f3n Social, 3, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "87OBuGgAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Logro Educativo Intergeneracional En Perspectiva Comparada Entre Espa\u00f1a y Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "IV ISA Forum of Sociology (February 23-28, 2021), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "87OBuGgAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis Comparado De La Movilidad Social Entre Chile y Espa\u00f1a y Su Relaci\u00f3n Con Los Itinerarios Educativos y Las Trayectorias Laborales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "IV ISA Forum of Sociology (February 23-28, 2021), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "87OBuGgAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BULLYING: COMPRENSI\u00d3N DEL FEN\u00d3MENO DESDE OBSERVADORES/AS EN UN COLEGIO DE LA COMUNA DE CONCEPCI\u00d3N, CHILE",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Paideia Revista de Educaci\u00f3n, 119-141, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "87OBuGgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La significaci\u00f3n de la vivencia de violencia filio parental (VFP) por parte de madres, padres y cuidadores (as) v\u00edctimas.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "87OBuGgAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilos de aprendizaje y rendimiento acad\u00e9mico en estudiantes de trabajo social",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "87OBuGgAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias  de estudiantes sin discapacidad respecto de aspectos acad\u00e9micos del proceso de inclusi\u00f3n de sus pares con discapacidad en la Universidad de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Trabajo Social 14, 40-51, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "87OBuGgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movilidad Social: An\u00e1lisis entre Chile y Espa\u00f1a",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "87OBuGgAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}