{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "9UU0QEoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mabel Alarc\u00f3n Rodr\u00edguez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=9UU0QEoAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesora Asociada Departamento de Urbanismo Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Urbanismo sustentable",
        "Vulnerabilidad",
        "Procesos urbanos"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 46,
    "citedby5y": 42,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2014": 1,
        "2015": 1,
        "2016": 0,
        "2017": 0,
        "2018": 2,
        "2019": 1,
        "2020": 4,
        "2021": 11,
        "2022": 10,
        "2023": 14,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "QLk_5QoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rosa Maria Guerrero Valdebenito",
            "affiliation": "Depto. Urbanismo. Universidad de Concepcion."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "F7Dguu4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sergio Toro Maureira",
            "affiliation": "Universidad Mayor"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neoliberalismo y transformaciones socio-espaciales en caletas urbanas del \u00c1rea Metropolitana de Concepci\u00f3n. Los casos de Caleta Los Bagres y Caleta Cocholg\u00fce, Tom\u00e9",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Urbanismo, 1-17, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9UU0QEoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4010966994697841944",
            "cites_id": [
                "4010966994697841944"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Renovaci\u00f3n del frente portuario de Valpara\u00edso: Oportunidad de re-articulaci\u00f3n puerto-ciudad",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Cuaderno urbano 8 (8), 205-225, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9UU0QEoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2718850017337754092",
            "cites_id": [
                "2718850017337754092"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PR\u00c1CTICAS AGROECOL\u00d3GICAS EN TERRITORIOS RURURBANOS DEL \u00c1REA METROPOLITANA DE CONCEPCI\u00d3N [1]. APORTES DESDE LA ECONOM\u00cdA SOCIAL Y SOLIDARIA A LA SUSTENTABILIDAD URBANA",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Urbano 22 (39), 42-63, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9UU0QEoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12766484704017357778",
            "cites_id": [
                "12766484704017357778"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neoliberalism and socio-spatial transformations in urban coves of the Metropolitan Area of Concepcion. The cases of Caleta Los Bagres and Caleta Cocholgue, Tome",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Urbanismo 38, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9UU0QEoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3314405398367515374",
            "cites_id": [
                "3314405398367515374"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interacciones de agua y ciudad/Una investigaci\u00f3n de Urbanismo del Paisaje aplicado al caso del r\u00edo Andali\u00e9n, Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Urbanismo, 52-72, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9UU0QEoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2106582775022331816",
            "cites_id": [
                "2106582775022331816"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tensiones en las formas de habitar de disidencias sexuales y de g\u00e9nero en el espacio p\u00fablico del centro urbano de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Urbano (Concepci\u00f3n) 26 (48), 42-55, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9UU0QEoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarticulaci\u00f3n del conjunto ciudad-puerto en sistemas de escala intermedia. Proceso y alternativas para Lebu, Regi\u00f3n del Biob\u00edo.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 95-113, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9UU0QEoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Water and city interplays/A landscape urbanism research on the Andalien River, Concepcion",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Urbanismo 33, 52-72, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9UU0QEoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vulnerabilidad y potencialidad ambiental en territorios rurales: el caso de la regi\u00f3n del Biob\u00edo, Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "V Seminario Internacional de Investigaci\u00f3n en Urbanismo, Barcelona-Buenos \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9UU0QEoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TENSIONS IN THE WAYS OF INHABITING OF SEXUAL AND GENDER DISSIDENCES IN THE PUBLIC SPACE OF THE URBAN CENTER OF CONCEPCI\u00d3N.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9UU0QEoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}