{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "_-hS_FEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Guillermo Andr\u00e9s Rodr\u00edguez Molina",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=_-hS_FEAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Pr\u00e1ctica docente",
        "gesti\u00f3n curricular",
        "liderazgo pedag\u00f3gico"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 923,
    "citedby5y": 416,
    "hindex": 11,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 14,
    "i10index5y": 11,
    "cites_per_year": {
        "2001": 3,
        "2002": 2,
        "2003": 5,
        "2004": 6,
        "2005": 7,
        "2006": 4,
        "2007": 8,
        "2008": 2,
        "2009": 5,
        "2010": 3,
        "2011": 5,
        "2012": 9,
        "2013": 17,
        "2014": 21,
        "2015": 14,
        "2016": 28,
        "2017": 34,
        "2018": 319,
        "2019": 63,
        "2020": 79,
        "2021": 84,
        "2022": 98,
        "2023": 74,
        "2024": 17
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Funciones y rasgos del liderazgo pedag\u00f3gico en los centros de ense\u00f1anza",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Educaci\u00f3n y educadores 14 (2), 253-267, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 596,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15952731350986137712",
            "cites_id": [
                "15952731350986137712"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Microbiology of acute otitis media in Costa Rican children",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "The Pediatric infectious disease journal 17 (8), 680-684, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 69,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13531548842751010506",
            "cites_id": [
                "13531548842751010506"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1ctica colegiada en la formaci\u00f3n inicial docente y construcci\u00f3n del saber pedag\u00f3gico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 24 (82), 811-831, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6786398028170418840",
            "cites_id": [
                "6786398028170418840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de las pr\u00e1cticas de liderazgo pedag\u00f3gico en las pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas docentes: caso en Chile de las unidades t\u00e9cnicas pedag\u00f3gicas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Journal of Educational Leadership and Management 5 (1), 6-29, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16242488395431687296",
            "cites_id": [
                "16242488395431687296"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influence of the practices of pedagogical leadership in the educational pedagogical practices: case in Chile of the Pedagogical Technical Units",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Journal of Educational Leadership and Management 5 (1), 6-29, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8119144263625649995",
            "cites_id": [
                "8119144263625649995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas de liderazgo intermedios en organizaciones escolares de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Educational Leadership and Management 8 (1), 88-111, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1066383642716321893",
            "cites_id": [
                "1066383642716321893"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prostate cancer in Latin America: challenges and recommendations",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cancer Control 27 (1), 1073274820915720, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8740833375381841130,10310068607392100586",
            "cites_id": [
                "8740833375381841130",
                "10310068607392100586"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceso y permanencia de estudiantes con  discapacidad en las universidades chilenas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SIN\u00c9CTICA REVISTA ELECTR\u00d3NICA DE EDUCACI\u00d3N 11 (53), 1-16, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11869914037287974207",
            "cites_id": [
                "11869914037287974207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de las pr\u00e1cticas de gesti\u00f3n curricular de los Jefes de Unidades T\u00e9cnicas Pedag\u00f3gicas en las pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas docentes de establecimientos municipales: el caso \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=489009055563641774",
            "cites_id": [
                "489009055563641774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis te\u00f3rico-reflexivo sobre los factores que intervienen en la calidad de los aprendizajes y pr\u00e1ctica docente",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Gesti\u00f3n de la educaci\u00f3n, 103-119, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10649976681727664020",
            "cites_id": [
                "10649976681727664020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Funciones y rasgos del liderazgo pedag\u00f3gico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Educaci\u00f3n y educadores. Recuperado de https://www. redalyc. org/pdf/834 \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12538245107876336287",
            "cites_id": [
                "12538245107876336287"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol de la formaci\u00f3n inicial docente en el proceso de construcci\u00f3n del saber pedag\u00f3gico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 20 (1), 605-630, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3987693275425242286",
            "cites_id": [
                "3987693275425242286"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectorias educativas de profesores de primaria en formaci\u00f3n y la construcci\u00f3n de saber pedag\u00f3gico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 18 (36), 117-133, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7470677621472846401",
            "cites_id": [
                "7470677621472846401"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liquen plano lineal secundario a interfer\u00f3n alfa recombinante",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Dermatolog\u00eda Peruana 18 (4), 350-3, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=298675951997829735",
            "cites_id": [
                "298675951997829735"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo en las Unidades T\u00e9cnicas Pedag\u00f3gicas: sus pr\u00e1cticas e influencia en el trabajo docente",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REXE-Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n 16 (31), 69-94, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5878886164259208053",
            "cites_id": [
                "5878886164259208053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Docentes n\u00f3veles y los procesos de recontextualizaci\u00f3n en contextos de vulnerabilidad",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 44, 960-980, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16340948966281960617",
            "cites_id": [
                "16340948966281960617"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proba-3 formation flying mission",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Proceedings of the 7th International Workshop on Satellite Constellation and \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8447558948983611165",
            "cites_id": [
                "8447558948983611165"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n en valores y ciudadan\u00eda desde una perspectiva cotidiana",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Bogot\u00e1: G\u00e9minis, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1748201255665922651",
            "cites_id": [
                "1748201255665922651"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Secuencia ERCA-Modelo de Secuencia de Aprendizaje para el Aprendizaje Adulto",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Alfa, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16819257478430074688",
            "cites_id": [
                "16819257478430074688"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Radiocirug\u00eda o criocirug\u00eda en condiloma acuminado de localizaci\u00f3n anal",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Dermatol Per\u00fa 18 (2), 98-105, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2885910088937694654",
            "cites_id": [
                "2885910088937694654"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Collegiate Practice in Initial Teacher Education and the Construction of Pedagogical Knowledge",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 24 (82), 811-831, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6291025201490713429",
            "cites_id": [
                "6291025201490713429"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias usadas por los estudiantes para superar el c\u00edrculo de la reproducci\u00f3n social",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REXE-Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n 12 (23), 89-102, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2035223829477714186",
            "cites_id": [
                "2035223829477714186"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias usadas por los estudiantes para superar el c\u00edrculo de la reproducci\u00f3n social",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REXE-Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n 12 (23), 89-102, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2035223829477714186",
            "cites_id": [
                "2035223829477714186"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo en las Unidades T\u00e9cnicas Pedag\u00f3gicas: sus pr\u00e1cticas e inluencia en el trabajo docente",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REXE. Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n 16 (31), 69-94, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5674093782489623751",
            "cites_id": [
                "5674093782489623751"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Novice teachers and the recontextualization processes in contexts of vulnerability",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 44 (154), 960-980, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1034419654894088627",
            "cites_id": [
                "1034419654894088627"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educational research: the functions and features of leadership in school teaching",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Educaci\u00f3n y Educadores 14 (2), 253-267, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9596574780810067843",
            "cites_id": [
                "9596574780810067843"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analisis del clima motivacional percibido y del disfrute en la actividad fisica por los alumnos de 1\u00ba bachillerato con profesores noveles",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Educaci\u00f3n F\u00edsica y deportes (15) 144, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16668912818904677821",
            "cites_id": [
                "16668912818904677821"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The role of initial teacher training in the process of building pedagogical knowledge",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 20 (1), 605-630, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13150089351588896365",
            "cites_id": [
                "13150089351588896365"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Access and continuity of students with disability in Chilean universities",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sin\u00e9ctica, 0-0, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2295507816953252442",
            "cites_id": [
                "2295507816953252442"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theoretical and reflective analysis of the factors affecting the quality of learning and teaching practice",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11869419818610310848",
            "cites_id": [
                "11869419818610310848"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESPUESTA A LA APLICACI\u00d3N DE 1-\u2010MCP EN PERA WILLIAMS EN FUNCI\u00d3N DEL ESTADO DE MADUREZ CARACTERIZADO POR EL \u00cdNDICE DE DIFERENCIA DE ABSORBANCIA (DA).",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Tecnolog\u00eda Postcosecha 14 (2), 169-175, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7111054830306868160",
            "cites_id": [
                "7111054830306868160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fun\u00e7\u00f5es e caracter\u00edsticas da lideran\u00e7a pedag\u00f3gica \u00f1as escolas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Educaci\u00f3n y Educadores 14 (2), 253-267, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13716440897050694536",
            "cites_id": [
                "13716440897050694536"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Microbiolog\u00eda de la otitis media aguda en ni\u00f1os costarricenses",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Acta Pedi\u00e1trica Costarricense 13 (1), 7-11, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9016244984952966621",
            "cites_id": [
                "9016244984952966621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso de apropiaci\u00f3n social del conocimiento para el fortalecimiento de asuntos del inter\u00e9s social: Influencia del ciclo menstrual en el rendimiento deportivo como \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Unidades Tecnol\u00f3gicas de Santander, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso de apropiaci\u00f3n social del conocimiento para el fortalecimiento de asuntos del inter\u00e9s social: An\u00e1lisis de los patrones motores fundamentales en ni\u00f1os de 3 a 12 a\u00f1os por \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Unidades Tecnol\u00f3gicas de Santander, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectorias educativas de profesores de primaria en formaci\u00f3n y la construcci\u00f3n de saber pedag\u00f3gico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "REXE-Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n 18 (36), 117-133, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peripheral T-Cell Lymphomas in Spain: Profiling Clinical, Phenotypic and Genetic Characteristics in Spanish Population",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Blood, The Journal of the American Society of Hematology 132 (Supplement 1 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plataforma para la extracci\u00f3n autom\u00e1tica y codificaci\u00f3n de conceptos dentro del \u00e1mbito de la Oncohematolog\u00eda (Proyecto COCO)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Procesamiento del Lenguaje Natural 61, 65-71, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluacio\u0301n del proyecto de aulas cooperativas multitarea del Centro de Formacio\u0301n Padre Piquer. Una perspectiva e\u0301mica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de las pr\u00e1cticas de liderazgo pedag\u00f3gico en las pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas docentes",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de la gesti\u00f3n curricular de las UTP en las pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas docentes",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Conocimiento para la equidad social. Libro de actas X conferencia \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metrological infrastructure development in the province of La Rioja (Argentina). A university cooperation experience for local development and technology transfer",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "AIP Conference Proceedings 1431 (1), 275-282, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INCORPORACI\u00d3N DE HERRAMIENTAS TIC EN 200 ALMACENES DEL GRAN SANTIAGO",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procedimientos pedag\u00f3gicos en la supervisi\u00f3n del curr\u00edculum realizado.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Funciones y rasgos del liderazgo pedag\u00f3gico en los centros de ense\u00f1anza. Educaci\u00f3n y Educadores, 2011, Volumen 14, N\u00famero 2, pp. 253-267",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "D-Universidad de La Sabana, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones docentes en grupo: diario de un profesor",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "La docencia en el nuevo Escenario del Espacio Europeo de Educaci\u00f3n Superior \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio agroproductivo de la mandarina Maribel sobre patrones trifoliados introducidos.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Splenic marginal zone lymphoma with villous lymphocytes and systemic AL amyloidosis: A previously unreported association",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "HAEMATOLOGICA-THE HEMATOLOGY JOURNAL 92, 466-466, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Study of relationship between socioeconomic variables and self medication on patients that assist at FOUNR.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "JOURNAL OF DENTAL RESEARCH 82, 40-40, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self medication response to unsatisfactory first assistance demand.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "JOURNAL OF DENTAL RESEARCH 82, 48-48, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Study of selfmedication in dental care-model in the FOR",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "JOURNAL OF DENTAL RESEARCH 82, 23-23, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Changes of calcium and phosphate levels in saliva after periodontal therapy",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "JOURNAL OF DENTAL RESEARCH 81, B30-B30, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratamiento de la otitis media aguda con azitromicina",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Rev. mex. pediatr, 137-40, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas de la demanda asistencial en la consulta ambulatoria de Oftalmolog\u00eda: estudio en Galicia y Catalu\u00f1a",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Archivos de la Sociedad Espa\u00f1ola de Oftalmolog\u00eda 63 (2), 111-118, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "F\u00f3rmulas y definiciones en cuidado cr\u00edtico",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Rev. colomb. cardiol, 219-22, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Study of the Influence of Cobalt and the Occluded Oxygen on the Energy of the Sinter Formation From Nicaro by Solid Oxygen Conducting Electrolytes.(Retroactive Coverage)",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Mineria y Geologia 6 (3), 47-64, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spectrum of sexually transmitted diseases in a suburban adolescent population: Special concerns regarding condylomata acuminata",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Journal of Adolescent Health Care 8 (3), 313, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "J. RUIZ ALKANSA:\" An\u00e1lisis estad\u00edsticos de los municipios min\u00fasculos de Espa\u00f1a\"(Book Review)",
                "pub_year": "1950",
                "citation": "Revista Internacional de Sociolog\u00eda 8 (30), 507, 1950"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mitigaci\u00f3n del riesgo asociado al \u00e1caro rojo de la palma.",
                "citation": "Bogot\u00e1: Cenipalma,, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning behaviour fusion in autonomous mobile robots 91 AF G\u00f3mez-Skarmcta, H. Martinez and M. Sanchez Real time navigation of autonomous robot with fuzzy controller and \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Early warning System: la cuantificaci\u00f3n r\u00e1pida de la bacteria Legionella en aguas mediante un procedimiento automatizado e independiente del cultivo",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rapid testing in the monitoring of Legionella in complex environmental matrices",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COSTAS, RC \u201c, COUTO, M.', FUENTES, L.*, GUISANDE, C.\u201cMACHO, G.*, MARTIN, B.\", MIGUEL, M.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceso y permanencia de estudiantes con discapacidad en las universidades chilenas Access and continuity of students with disability in Chilean universities",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n del saber acad\u00e9mico arquitect\u00f3nico",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DOCENTES NOVELES Y RECONTEXTUALIZACI\u00d3N: UN ESTUDIO CUALITATIVO EN CONTEXTOS VULNERABLES DE LA REGI\u00d3N DEL BIO-BIO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_-hS_FEAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}