{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "_mHLvikAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jeanne W. Simon",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=_mHLvikAAAAJ&citpid=14",
    "affiliation": "Profesora de Ciencia Pol\u00edtica, Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "gobernanza",
        "pol\u00edticas p\u00fablicas (transversalizaci\u00f3n)",
        "indigenous peoples",
        "desarrollo territoria"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "homepage": "https://orcid.org/0000-0003-2138-3429",
    "citedby": 291,
    "citedby5y": 141,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2006": 1,
        "2007": 1,
        "2008": 4,
        "2009": 5,
        "2010": 10,
        "2011": 7,
        "2012": 14,
        "2013": 15,
        "2014": 12,
        "2015": 17,
        "2016": 20,
        "2017": 19,
        "2018": 20,
        "2019": 31,
        "2020": 32,
        "2021": 22,
        "2022": 26,
        "2023": 21,
        "2024": 9
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "MfSCXLkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "James Fenelon",
            "affiliation": "Professor of Sociology, California State University San Bernardino"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8rPfIQYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ines Picazo Verdejo",
            "affiliation": "Profesora Ciencia Pol\u00edtica, Universidad de Concepci\u00f3n"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n de perfiles profesionales en periodismo y comunicaci\u00f3n para una actualizaci\u00f3n curricular permanente",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "ZER: Revista de Estudios de Comunicaci\u00f3n= Komunikazio Ikasketen Aldizkaria \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 82,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17739731281349589360",
            "cites_id": [
                "17739731281349589360"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptos de enfermedad y sanaci\u00f3n en la cosmovisi\u00f3n mapuche e impacto de la cultura occidental",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 10 (1), 9-16, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 80,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3589649466667402311,1494091324013135082",
            "cites_id": [
                "3589649466667402311",
                "1494091324013135082"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "All that glitters is not gold: Resettlement, vulnerability, and social exclusion in the Pehuenche community Ayin Mapu, Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "American behavioral scientist 51 (12), 1774-1789, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17930666798886651611",
            "cites_id": [
                "17930666798886651611"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Putting the international in Public Administration: An International Quarterly. A historical review of 1992\u20132022",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Public Administration 100 (1), 41-58, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2234545788161909362",
            "cites_id": [
                "2234545788161909362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Women in academia crossing North\u2013South borders: gender, race, and displacement",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Lexington Books, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16513912066174203587",
            "cites_id": [
                "16513912066174203587"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Respondiendo a un mundo globalizado: Cambios en la estructura de autoridad de los pehuenche de Alto Biob\u00edo, Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Sociedad Hoy, 55-66, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16661096261403556360",
            "cites_id": [
                "16661096261403556360"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stakeholder analysis and wicked problems",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Global Encyclopedia of Public Administration, Public Policy, and Governance, 1-6, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1356318433505697779",
            "cites_id": [
                "1356318433505697779"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "International Norms and national indigenous politics: MApuche demands for Territory in Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Nationalism and Ethnic Politics 20 (1), 79-98, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1534408594196505910",
            "cites_id": [
                "1534408594196505910"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Etiolog\u00edas del suicidio pehuenche: trauma territorial y fuerzas negativas en Alto Biob\u00edo, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Suicidios contempor\u00e1neos: v\u00ednculos, desigualdades y transformaciones \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10418173269829992302",
            "cites_id": [
                "10418173269829992302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizing Tradition: New Styles of Leadership and New Organizational Forms in Pehuenche Communities in Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "A Contracorriente: una revista de estudios latinoamericanos 8 (2), 197-223, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15498153878373206425",
            "cites_id": [
                "15498153878373206425"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad \u00e9tnica y la reproducci\u00f3n cultural-social: Un juego dial\u00e9ctico en el caso de la comunidad ind\u00edgena mapuche Lafkenche Trauco Pitra Cui Cui, Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "A Contracorriente: Revista de Historia Social y Literatura en Am\u00e9rica Latina \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17052407718123830",
            "cites_id": [
                "17052407718123830"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Chilean Center-left and the welfare state: a structuration analysis",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "University of Denver, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13188119054527928509",
            "cites_id": [
                "13188119054527928509"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "National Development and Indigenous Rights in Latin America: Analysis of the tensions produced with the Chilean State by the Mapuche demand for self-determination",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "\u6210\u8e4a\u5927\u5b66\u30a2\u30b8\u30a2\u592a\u5e73\u6d0b\u7814\u7a76\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5073353345049153773",
            "cites_id": [
                "5073353345049153773"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La diversificaci\u00f3n de actores sociales en la provisi\u00f3n de bienes p\u00fablicos en Chile. Sus implicaciones para las pol\u00edticas sociales en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Documentos y aportes en administraci\u00f3n p\u00fablica y gesti\u00f3n estatal 17 (28), 7-35, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10747237500178361482",
            "cites_id": [
                "10747237500178361482"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diccionario de Ciencia Pol\u00edtica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Sello Editorial Universidad Concepci\u00f3n, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12474599458566941780,12362360606330998338",
            "cites_id": [
                "12474599458566941780",
                "12362360606330998338"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n, diagn\u00f3stico y estrategias de cooperaci\u00f3n p\u00fablico-privada",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Informe final. Recuperado de: http://sociedadcivil \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6067205552926275650",
            "cites_id": [
                "6067205552926275650"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determining the feasibility of establishing new multiple-use marine protected areas in Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ambio 42, 997-1009, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1521204550180874059",
            "cites_id": [
                "1521204550180874059"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indigeneity and difference",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Globalization, Difference, and Human Security, 116-126, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8313053795711842157",
            "cites_id": [
                "8313053795711842157"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultural and political obstacles to effective resettlement: A case study of involuntary displacement of Pehuenche families by the Pangue and Ralco hydroelectric dams in \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Country Frameworks for Development Displacement and Resettlement, 247-268, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15052994494180845861",
            "cites_id": [
                "15052994494180845861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Civil society reconstruction: popular organizations in postearthquake concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Latin American Perspectives 44 (4), 41-61, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11022896495631549309",
            "cites_id": [
                "11022896495631549309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indigenous Movements, the State, and new indigenous identities",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "World Congress of Political Science, Santiago, Chile, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18154135568374815719",
            "cites_id": [
                "18154135568374815719"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del proceso de gobernanza colaborativa para abordar un problema socioambiental en un contexto conflictivo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Econom\u00eda, sociedad y territorio 23 (72), 629-660, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11278679264147897166",
            "cites_id": [
                "11278679264147897166"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La promoci\u00f3n estatal de la acuicultura sustentable: controversias sobre el desarrollo en el centro-sur de Chile.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Politica y Sociedad 60 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7514925094512965626",
            "cites_id": [
                "7514925094512965626"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rethinking indigenous resistance to globalization",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Arena Journal, 220-235, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15082574294976916536",
            "cites_id": [
                "15082574294976916536"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de capital social en barrios vulnerables: un desaf\u00edo emergente para la pol\u00edtica habitacional",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Perspectivas: revista de trabajo social, 239-252, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10231107597690835553",
            "cites_id": [
                "10231107597690835553"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre la Monetizaci\u00f3n y la Tradici\u00f3n: Una Evaluaci\u00f3n Comparativa de los Efectos Culturales de la Pol\u00edtica Ind\u00edgena en la Regi\u00f3n de B\u00edo B\u00edo",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "V Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8733900777650187056",
            "cites_id": [
                "8733900777650187056"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meaningful participation and governance for the Pehuenche: Pangue and Ralco Dams",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Resettlement with People First, 105-120, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of a collaborative governance process to address a socio-environmental problem in a conflictive context",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Econom\u00eda, sociedad y territorio 23 (72), 629-660, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESAGREGACI\u00d3N DE DATOS DE SEXO, G\u00c9NERO Y ORIENTACI\u00d3N SEXUAL EN LA METODOLOG\u00cdA DE MARCO L\u00d3GICO EN CHILE.: Interrogantes desde la perspectiva de g\u00e9nero interseccional",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Gobierno y Administraci\u00f3n P\u00fablica, 73-84, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GOBERNANDO LA PREVENCI\u00d3N DEL SUICIDIO EN CHILE 2013-2021: AN\u00c1LISIS DOCUMENTAL DE LA RESPUESTA ESTATAL DESDE LA PERSPECTIVA DE GOBERNANZA COLABORATIVA",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Gobierno y Administraci\u00f3n P\u00fablica, 104-122, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Panel T02-P17",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultural and political obstacles to effective resettlement (Chapter 14)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Country Frameworks for Development Displacement and Resettlement: Reducing \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Life as a White Academic in the Global South",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Women in Academia Crossing North\u2013South Borders: Gender, Race, and \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violence, Community and Civility",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Jura Gentium 12, 109-121, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indigeneity and di\ufb00erence",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Globalization, Difference, and Human Security, 132-142, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa de Recuperaci\u00f3n de Barrios: desde la perspectiva del capital social.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deconstructing Discourse in order to Reconstruct a Clearly Defined Position: Teaching Political Theory to students with limited background in Political Science",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "APSA 2009 Toronto Meeting Paper, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ContrAdICtIonS In MULtICULtUrAL IndIGEnoUS PoLICIES: A SYStEMIC AnALYSIS oF tHE CHILEAn StAtE\u2019S rESPonSE to MAPUCHE dEMAndS",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Przegl\u0105d Socjologiczny 4 (58), 95-115, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n de perfiles profesionales en periodismo y comunicaci\u00f3n para una actualizaci\u00f3n curricular permanente",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Zer: Revista de estudios de comunicaci\u00f3n= Komunikazio ikasketen aldizkaria, 6, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "247 Cultural and political obstacles to effective resettlement: A case study of involuntary displacement of Pehuenche families by the Pangue and Ralco hydroelectric dams in \u2026",
                "citation": "Country Frameworks for Development Displacement and Resettlement: Reducing \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political Frames of indigenous issues in Chilean Mass Media: Conflict, Criminalization and Human Rights",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Governmentality of Governance and Governability in Indigenous Communities in Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas P\u00fablicas hacia los pueblos Ind\u00edgenas: Un an\u00e1lisis cr\u00edtico del rol del Estado Chileno en Territorio Mapuche",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mHLvikAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}