{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "_q58xiYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jaime Mendez Contreras",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda",
        "Psicolog\u00eda Social",
        "Estudios de G\u00e9nero."
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 5,
    "citedby5y": 5,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2022": 1,
        "2023": 2,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social sharing of emotions and communal appraisal as mediators between the intensity of trauma and social well-being in people affected by the 27F, 2010 earthquake in the \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in psychology 12, 641793, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_q58xiYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2954388244765880845",
            "cites_id": [
                "2954388244765880845"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The mediating role of emotions in offline and online political participation: A post-social outbreak study in Ecuador and Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in Psychology 13, 1111184, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_q58xiYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14991155400670633016",
            "cites_id": [
                "14991155400670633016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud Mental LGBTQIA+ en Chile y Reino Unido: Despatologizaci\u00f3n, Afirmaci\u00f3n e Interseccionalidad en la experiencia de profesionales de la salud mental",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_q58xiYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}