{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "_TbXEBAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Claudio D\u00edaz Larenas",
    "affiliation": "Doctor en Educaci\u00f3n. Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "ense\u00f1anza del ingl\u00e9s",
        "profesores de ingl\u00e9s",
        "evaluaci\u00f3n del ingl\u00e9s",
        "English teaching",
        "learning and assessing"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 2356,
    "citedby5y": 1738,
    "hindex": 28,
    "hindex5y": 22,
    "i10index": 57,
    "i10index5y": 46,
    "cites_per_year": {
        "2013": 20,
        "2014": 40,
        "2015": 63,
        "2016": 79,
        "2017": 148,
        "2018": 171,
        "2019": 178,
        "2020": 292,
        "2021": 377,
        "2022": 417,
        "2023": 387,
        "2024": 79
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "b8wHLzwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mabel Ortiz",
            "affiliation": "UNIVERSIDAD CATOLICA DE LA SANTISIMA CONCEPCION"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5Wss_5AAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paola Alarc\u00f3n",
            "affiliation": "Profesora titular, Universidad de Concepci\u00f3n."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "cW_dJ40AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcela Quintana-Lara",
            "affiliation": "Dean, Universidad Arturo Prat"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "mjxrAH8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jorge Vergara-Morales",
            "affiliation": "Universidad de Las Am\u00e9ricas"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "HIse7YcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nelly Gromiria Lagos San Mart\u00edn",
            "affiliation": "Universidad del B\u00edo-B\u00edo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "iQM-1ygAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Javier Ossa Cornejo",
            "affiliation": "Profesor de Psicolog\u00eda Educacional, Universidad del Bio-Bio"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "aK2kF3IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paulo Etchegaray",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LCt6ByoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "JUAN FERNANDO G\u00d3MEZ PANIAGUA",
            "affiliation": "Tecnol\u00f3gico de Antioquia, Instituci\u00f3n Universitaria"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "yX95av8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cecilia Bast\u00edas D\u00edaz",
            "affiliation": "Profesor de Ingl\u00e9s, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "2FQ9RzwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Constanza Rojas Jara",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5DD-RfEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carolina Venegas",
            "affiliation": "Profesora asistente, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "kCJM5WQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maria-Jesus Inostroza A.",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "bfdFj7oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Sanhueza Villal\u00f3n",
            "affiliation": "Profesora de ingl\u00e9s"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ISYswYQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alan Jara Diaz",
            "affiliation": "Profesor de Ingl\u00e9s"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A case study on EFL teachers\u2019 beliefs about the teaching and learning of English in public education",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Granada, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 144,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17431809181074905432",
            "cites_id": [
                "17431809181074905432"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de instrumentos de medici\u00f3n del pensamiento cr\u00edtico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ciencias psicol\u00f3gicas 11 (1), 19-28, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 123,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7911539686720926145",
            "cites_id": [
                "7911539686720926145"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del pensamiento cr\u00edtico y cient\u00edfico en estudiantes de pedagog\u00eda de una universidad chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 22 (2), 204-221, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 83,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16360521767528194118",
            "cites_id": [
                "16360521767528194118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto de pensamiento cr\u00edtico seg\u00fan estudiantes chilenos de pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sophia, colecci\u00f3n de Filosof\u00eda de la Educaci\u00f3n, 275-296, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 82,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13459091775285248484",
            "cites_id": [
                "13459091775285248484"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n del cuestionario estilos de ense\u00f1anza (CEE). Un instrumento para el docente de educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de estilos de aprendizaje 6 (12), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 74,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9145186632374145085",
            "cites_id": [
                "9145186632374145085"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los procesos de mentor\u00eda en la formaci\u00f3n inicial docente",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista internacional de investigaci\u00f3n en ciencias sociales 9 (2), 301-315, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 71,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5094491479674734862",
            "cites_id": [
                "5094491479674734862"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de estrategias y estilos de aprendizaje en estudiantes universitarios de primer a\u00f1o",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Cubana de Educaci\u00f3n Superior 38 (1), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 70,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15022433938617133603",
            "cites_id": [
                "15022433938617133603"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El aprendizaje del ingl\u00e9s y el uso de tecnolog\u00edas: percepciones de estudiantes y profesores de ingl\u00e9s del nivel secundario chileno",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Matices en Lenguas Extranjeras, 1-37, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 68,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16087747958431993877",
            "cites_id": [
                "16087747958431993877"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores explicativos de la deserci\u00f3n de estudiantes de pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Complutense de Educaci\u00f3n, 2017, vol. 28, num. 2, p. 609-630, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 65,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8954101289524289417",
            "cites_id": [
                "8954101289524289417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La revelaci\u00f3n de las creencias ling\u00fc\u00edstico-pedag\u00f3gicas a partir del discurso del profesor de ingl\u00e9s universitario",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 49 (2), 57-86, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 63,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1873599466926907371",
            "cites_id": [
                "1873599466926907371"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un cuestionario de estilos de ense\u00f1anza para el docente de Educaci\u00f3n Superior",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Lasallista de investigaci\u00f3n 10 (2), 62-68, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11542568090127056069",
            "cites_id": [
                "11542568090127056069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aproximaci\u00f3n a los patrones de comunicaci\u00f3n entre el profesor mentor y el profesor-estudiante en el contexto de la pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia (Espa\u00f1a). Facultad de Educaci\u00f3n, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10248564481968583722",
            "cites_id": [
                "10248564481968583722"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La metacognici\u00f3n en el aprendizaje de una segunda lengua: Estrategias, instrumentos y evaluaci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 42 (2), 2215-2644, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14603598151698650583",
            "cites_id": [
                "14603598151698650583"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilos de ense\u00f1anza y aprendizaje:\u00bf c\u00f3mo dialogan en la pr\u00e1ctica?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de estilos de aprendizaje 9 (17), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8172411021152088884",
            "cites_id": [
                "8172411021152088884"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparing teaching styles and personality types of EFL instructors in the public and private sectors",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Profile Issues in TeachersProfessional Development 13 (1), 111-127, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11526345593168649910",
            "cites_id": [
                "11526345593168649910"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoci\u00f3n de la fluidez y precisi\u00f3n oral en ingl\u00e9s a trav\u00e9s del role play",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos de investigaci\u00f3n Educativa 10 (1), 43-62, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2550247688355163452",
            "cites_id": [
                "2550247688355163452"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones de profesores y estudiantes chilenos de educaci\u00f3n media acerca del papel de la tecnolog\u00eda en la clase de ingl\u00e9s como lengua extranjera",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Lasallista de investigaci\u00f3n 8 (2), 53-60, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3472924474963201753",
            "cites_id": [
                "3472924474963201753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sistema de cogniciones y creencias del docente universitario y su influencia en su actuaci\u00f3n pedag\u00f3gica",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Horizontes educacionales 12 (1), 35-42, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=986389615466246515",
            "cites_id": [
                "986389615466246515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilos de ense\u00f1anza y estilos de aprendizaje en educaci\u00f3n superior: An\u00e1lisis de las preferencias de estudiantes de Pedagog\u00eda en Ingl\u00e9s en tres universidades chilenas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 20 (3), 1-29, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1406624323053965096",
            "cites_id": [
                "1406624323053965096"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring knowledge of English speaking strategies in 8th and 12th graders",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Profile Issues in TeachersProfessional Development 13 (2), 85-98, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16502910733971863420",
            "cites_id": [
                "16502910733971863420"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias de estudiantes de primaria sobre el aprendizaje del ingl\u00e9s en un establecimiento educacional chileno",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Actualidades investigativas en educaci\u00f3n 15 (1), 303-323, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10498023623242993744",
            "cites_id": [
                "10498023623242993744"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Examining differences between pre-and in-service teachers\u2019 cognition when lesson planning",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "System 91, 102240, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3214932410012467073",
            "cites_id": [
                "3214932410012467073"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las percepciones de los profesores respecto a la investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n en sus contextos profesionales",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 15 (2), 202-232, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16949839620841601194",
            "cites_id": [
                "16949839620841601194"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rhetorical, metacognitive, and cognitive strategies in teacher candidates' essay writing",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Profile Issues in TeachersProfessional Development 19 (2), 87-100, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2667287600451845382",
            "cites_id": [
                "2667287600451845382"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Using an audiovisual materials-based teaching strategy to improve EFL young learners\u2019 understanding of instructions",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "How 25 (2), 91-112, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11760829669944946550",
            "cites_id": [
                "11760829669944946550"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias de estudiantes de pedagog\u00eda sobre la ense\u00f1anza del ingl\u00e9s",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Folios, 77-87, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18399547557614485776",
            "cites_id": [
                "18399547557614485776"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza y aprendizaje del ingl\u00e9s en el aula: una mirada a las cogniciones pedag\u00f3gicas de un grupo de j\u00f3venes estudiantes de pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y Postgrado 25 (2-3), 020-036, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1756068393696851729",
            "cites_id": [
                "1756068393696851729"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00edas de aprendizaje basado en problemas, proyectos y estudio de casos en el pensamiento cr\u00edtico de estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Ciencias M\u00e9dicas de Pinar del R\u00edo 25 (3), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15400963682046977483",
            "cites_id": [
                "15400963682046977483"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temas clave en la formaci\u00f3n de profesores en Chile desde la perspectiva de docentes y directivos 1/Key issues on Chilean teacher education from the perspective of teachers and \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Complutense de Educaci\u00f3n 26 (3), 543-569, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7423071055095489724",
            "cites_id": [
                "7423071055095489724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El profesor de ingl\u00e9s: sus creencias sobre la evaluaci\u00f3n de la lengua inglesa en los niveles primario, secundario y terciario",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "\u00cdkala, revista de lenguaje y cultura 17 (1), 15-26, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3866001319092004690",
            "cites_id": [
                "3866001319092004690"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beliefs of Chilean university English teachers: Uncovering their role in the teaching and learning process",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Profile Issues in TeachersProfessional Development 15 (2), 85-97, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6178840350350757833",
            "cites_id": [
                "6178840350350757833"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The impact of multimodal instruction on the acquisition of vocabulary",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Trabalhos em Lingu\u00edstica Aplicada 55, 129-154, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=263223635075891189",
            "cites_id": [
                "263223635075891189"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de los docentes chilenos sobre sus perspectivas, habilidades y pr\u00e1cticas evaluativas en el aula",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 43 (3), 361-372, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15046263702605389241",
            "cites_id": [
                "15046263702605389241"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n docente en Chile: percepciones de profesores del sistema escolar y docentes universitarios",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Civilizar Ciencias Sociales y Humanas 15 (28), 229-246, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9771531097421126297",
            "cites_id": [
                "9771531097421126297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Podcast-based lessons: a useful tool to improve university students\u2019 descriptive oral skills",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n 29 (1), 52-68, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4473286492350648064",
            "cites_id": [
                "4473286492350648064"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias sobre el aprendizaje del ingl\u00e9s en la formaci\u00f3n inicial docente",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Educere 18 (61), 473-482, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=927151764099264578",
            "cites_id": [
                "927151764099264578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de caso sobre las creencias de estudiantes de pedagog\u00eda en ingl\u00e9s respecto a la autoeficacia percibida y la ense\u00f1anza del idioma",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "N\u00facleo 25 (30), 41-67, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1380014203552610715",
            "cites_id": [
                "1380014203552610715"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medici\u00f3n de habilidades de comprensi\u00f3n lectora y auditiva en estudiantes de Pedagog\u00eda en Ingl\u00e9s de una universidad chilena",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 20 (1), 168-188, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12071641326126177542",
            "cites_id": [
                "12071641326126177542"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los procesos de cognici\u00f3n como herramienta de conocimiento de la cultura docente",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Theoria 18 (2), 43-54, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8329107424802619195",
            "cites_id": [
                "8329107424802619195"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n inicial docente en una universidad chilena: percepciones de sus egresados",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Praxis & Saber 9 (20), 191-216, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7008757493896018388",
            "cites_id": [
                "7008757493896018388"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilos de aprendizaje predominantes en adultos mayores: una primera aproximaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Perspectiva Educacional 61 (1), 181-195, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:FPJr55Dyh1AC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11786911182715056124",
            "cites_id": [
                "11786911182715056124"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuciones te\u00f3ricas sobre la metodolog\u00eda colaborativa para el tratamiento de los errores gramaticales de un texto acad\u00e9mico en ingl\u00e9s en un contexto universitario",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 21 (2), 1-11, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1101856924149532513",
            "cites_id": [
                "1101856924149532513"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beca de nivelaci\u00f3n acad\u00e9mica: resultados de un programa de intervenci\u00f3n en estudiantes de origen vulnerable en la Universidad de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o em Revista 33, e160071, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18188156709965496435",
            "cites_id": [
                "18188156709965496435"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de creencias sobre el rol docente en estudiantes chilenos de pedagog\u00eda en ingl\u00e9s a trav\u00e9s de la met\u00e1fora conceptual",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Folios, 161-177, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4407861363647566503",
            "cites_id": [
                "4407861363647566503"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de estrategias comunicativas para la habilidad de escucha y su relaci\u00f3n con el nivel de ingl\u00e9s de estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista complutense de educaci\u00f3n, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1212915414367167024",
            "cites_id": [
                "1212915414367167024"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un an\u00e1lisis de columnas de opini\u00f3n desde la met\u00e1fora conceptual",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Signo y Pensamiento 37 (73), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1972073059709684731",
            "cites_id": [
                "1972073059709684731"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Foreign-language teaching and studying in Chilean and Finnish classrooms as seen by teachers",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of language and cultural education 5 (3), 1-21, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14649357497890956958",
            "cites_id": [
                "14649357497890956958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje y ense\u00f1anza: creencias de estudiantes en formaci\u00f3n de pedagog\u00eda en ingl\u00e9s",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "P\u00e1ginas De Educaci\u00f3n 10 (1), 64-90, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11039565534791086888,2119811554389034802,11420809747629115447",
            "cites_id": [
                "11039565534791086888",
                "2119811554389034802",
                "11420809747629115447"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Students\u2019 willingness to participate in speaking activities through the use of scripted role-plays",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n 28 (2), 71-86, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11342919789529645758",
            "cites_id": [
                "11342919789529645758"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias de estudiantes de pedagog\u00eda en ingl\u00e9s sobre los modelos did\u00e1cticos utilizados para la ense\u00f1anza del idioma",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "N\u00facleo 26 (31), 41-74, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1472164699563216321",
            "cites_id": [
                "1472164699563216321"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "an Approach To Communication Patterns Between Teachers and Student-Teachers in the Context of Pedagogical Practice",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Educacion Xx1 15 (1), 241-263, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13529024812728764402",
            "cites_id": [
                "13529024812728764402"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada al sistema de creencias del docente de ingl\u00e9s universitario: un estudio de caso en una universidad chilena",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica di\u00e1logos educativos 8 (16), 50-74, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:9c2xU6iGI7YC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13189918704947261697",
            "cites_id": [
                "13189918704947261697"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Robots, ni\u00f1eras o h\u00e9roes? Conceptualizaciones metaf\u00f3ricas del rol del docente",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Paideia Revista de Educaci\u00f3n, 75-98, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9385128752118016833",
            "cites_id": [
                "9385128752118016833"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historias digitales mediante Windows Movie Maker, Una herramienta para mejorar la escritura en ingl\u00e9s",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Entramado 16 (1), 122-136, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16285466806010797093",
            "cites_id": [
                "16285466806010797093"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias sobre los roles del profesor y del estudiante que poseen futuros docentes de ingl\u00e9s en dos universidades chilenas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Folios, 113-126, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8030810407006243025,950352286726780852",
            "cites_id": [
                "8030810407006243025",
                "950352286726780852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Docentes de ingl\u00e9s de primaria, secundaria y terciaria: Sus creencias pedag\u00f3gicas sobre sus estudiantes",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 39 (2), 43-62, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13235524901284023027",
            "cites_id": [
                "13235524901284023027"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando un modelo ling\u00fc\u00edstico-pedag\u00f3gico innovador para la ense\u00f1anza y aprendizaje del ingl\u00e9s y la formaci\u00f3n inicial docente en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Contextos: Estudios de Humanidades y Ciencias Sociales, 29-42, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4617313798022638766",
            "cites_id": [
                "4617313798022638766"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring the principles of English assessment instruments",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ensaio: Avalia\u00e7\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas em Educa\u00e7\u00e3o 29, 461-483, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16859006851165429557",
            "cites_id": [
                "16859006851165429557"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento pedag\u00f3gico del profesorado de ingl\u00e9s en Chile y su necesidad percibida de actualizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 19 (2), 132-157, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17487667222188827609",
            "cites_id": [
                "17487667222188827609"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de met\u00e1foras conceptuales sobre la imagen social del profesorado en estudiantes de pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 01-27, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15425875268481860807",
            "cites_id": [
                "15425875268481860807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The English teacher: His beliefs about English language assessment at primary, secondary and tertiary levels",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "IKALA, Revista de lenguaje y cultura 17 (1), 15-26, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10383107232197715094",
            "cites_id": [
                "10383107232197715094"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revelando el lado oculto de la ense\u00f1anza del ingl\u00e9s en un contexto universitario: la mirada de un grupo de docentes de ingl\u00e9s.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Perspectiva Educacional, Formaci\u00f3n de Profesores 50 (2), 123-148, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10846366071800509594",
            "cites_id": [
                "10846366071800509594"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El profesor como gu\u00eda y guerrero: met\u00e1foras sobre la profesi\u00f3n docente",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de ling\u00fc\u00edstica hisp\u00e1nica, 105-128, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7179929652079473390",
            "cites_id": [
                "7179929652079473390"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Critical and scientific thinking assessment in preservice teachers at a Chilean University",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 22 (2), 204-221, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11159610753317281325",
            "cites_id": [
                "11159610753317281325"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comic-based instruction and vocabulary learning among 11th and 12th graders in two Chilean schools",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "InterSedes 19 (39), 78-104, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15235422565403326429",
            "cites_id": [
                "15235422565403326429"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "High school students\u2019 affective reaction to English speaking activities",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "How 24 (2), 102-120, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8994032620288629023",
            "cites_id": [
                "8994032620288629023"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El aprendizaje y la provisi\u00f3n de retroalimentaci\u00f3n en la escritura acad\u00e9mica: Creencias de estudiantes de pedagog\u00eda en ingl\u00e9s",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista complutense de educaci\u00f3n, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16043251990418455030",
            "cites_id": [
                "16043251990418455030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los recursos did\u00e1cticos en la ense\u00f1anza y aprendizaje del ingl\u00e9s: una aproximaci\u00f3n exploratoria",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ciencia e Interculturalidad: revista para el di\u00e1logo intercient\u00edfico e \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15880154154283125172",
            "cites_id": [
                "15880154154283125172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre la disposici\u00f3n para comunicarse en ingl\u00e9s, el uso de estrategias de comunicaci\u00f3n oral y el temor a la evaluaci\u00f3n negativa en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Investigaci\u00f3n Educativa 39 (2), 411-425, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8379099837243964934",
            "cites_id": [
                "8379099837243964934"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de aprendizaje y creencias sobre el idioma ingl\u00e9s: una aproximaci\u00f3n correlacional en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Praxis educativa 16, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10879476746866877357",
            "cites_id": [
                "10879476746866877357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of Critical Thinking Measuring Instruments",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ciencias Psicol\u00f3gicas 11 (1), 19-28, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:yqoGN6RLRZoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7094212341623097672",
            "cites_id": [
                "7094212341623097672"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza expl\u00edcita de estrategias comunicativas en el aprendizaje de la habilidad de expresi\u00f3n oral del ingl\u00e9s como L2 en adultos mayores",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9947876357250284215",
            "cites_id": [
                "9947876357250284215"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Proceso de Cognici\u00f3n Docente y su Impacto en la Calidad de la Educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Consensus (Lima), 31-42, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9883089072004037635",
            "cites_id": [
                "9883089072004037635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de Trichoderma harzianum en el control biol\u00f3gico de Sclerotium rolfsii en frejoles",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Fitopatolog\u00eda 30, 160-166, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7993760172355306515",
            "cites_id": [
                "7993760172355306515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unidad de Investigaci\u00f3n y Desarrollo Docente",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Obtenido de http://docencia. udec. cl/unidd/images/stories/contenido \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:r_AWSJRzSzQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5924181966169826761",
            "cites_id": [
                "5924181966169826761"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El discurso del profesor de ingl\u00e9s universitario como instancia de develaci\u00f3n de su mundo cognitivo",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Folios, 17-32, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13991321598380174529",
            "cites_id": [
                "13991321598380174529"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Using case study methodology to approach the views of teachers of english on classroom disciplinary strategies",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Profile Issues in TeachersProfessional Development 14 (1), 129-142, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11103604058648106069",
            "cites_id": [
                "11103604058648106069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching and Learning Styles in Higher Education: Analysis of Student Teachers' Preferences in an English Pedagogy Program at Three Chilean Universities",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 20 (3), 141-169, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8945386106175363695",
            "cites_id": [
                "8945386106175363695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Planificaci\u00f3n de la ense\u00f1anza y desempe\u00f1os docentes de estudiantes de pedagog\u00eda en ingl\u00e9s: una radiograf\u00eda preliminar en tres universidades chilenas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 12 (1), 15-28, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2557547231427784284",
            "cites_id": [
                "2557547231427784284"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temas clave en la formaci\u00f3n de profesores en Chile desde la perspectiva de docentes y directivos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista complutense de educaci\u00f3n, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1943146479420507507",
            "cites_id": [
                "1943146479420507507"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias comunicativas de adultos mayores en ingl\u00e9s como segunda lengua",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 10 (1), 61-74, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3888251467694771609",
            "cites_id": [
                "3888251467694771609"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceptions of Chilean secondary education teachers and students concerning the role of technology in English as a foreign language classes",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Lasallista de Investigaci\u00f3n 8 (2), 53-60, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12271417183958600070",
            "cites_id": [
                "12271417183958600070"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Sistema de Creencias y Pr\u00e1cticas Pedag\u00f3gicas y su Implicancia en el Proceso de Ense\u00f1anza Aprendizaje",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Investigaciones en Educaci\u00f3n 8 (2), 74-101, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10743371940435540763,11586210375769367191",
            "cites_id": [
                "10743371940435540763",
                "11586210375769367191"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de la temperatura de almacenaje y del contenido de nutrientes sobre la viabilidad de pellets de Trichoderma harzianum",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Fitopatolog\u00eda 31 (1), 66-69, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7935446080895812683",
            "cites_id": [
                "7935446080895812683"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of Trichoderma harzianum as biological control of Sclerotium rolfsii in beans.",
                "pub_year": "1995",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13010832016942284146",
            "cites_id": [
                "13010832016942284146"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La autoridad pedag\u00f3gica: una visi\u00f3n desde la formaci\u00f3n inicial docente",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 15 (1), 93-111, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:_axFR9aDTf0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14640607093661041016",
            "cites_id": [
                "14640607093661041016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La met\u00e1fora conceptual de los profesores en formaci\u00f3n sobre el proceso de planificaci\u00f3n de la ense\u00f1anza",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "\u00cdkala, revista de lenguaje y cultura 23 (1), 65-81, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:2VqYfGB8ITEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1074050509057361203",
            "cites_id": [
                "1074050509057361203"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "METACOGNITIVE AWARENESS AND COGNITIVE STYLES: ARE THERE DIFFERENCES BETWEEN WHAT CHILEAN EFL PRESERVICE TEACHERS AND NEWLY-QUALIFIED EFL IN-SERVICE TEACHERS CLAIM?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Lenguas Modernas, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5691708425998895590",
            "cites_id": [
                "5691708425998895590"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de la noci\u00f3n de autoridad pedag\u00f3gica desde la perspectiva de profesores en ejercicio",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Chaki\u00f1an de Ciencias Sociales y Humanidades, 138-155, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:S16KYo8Pm5AC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7438579347961289816",
            "cites_id": [
                "7438579347961289816"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFL in-service teachers' self-reported perspectives on English language assessment",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad de Playa Ancha de Ciencias de la Educaci\u00f3n, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:9pM33mqn1YgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9100645238750496024",
            "cites_id": [
                "9100645238750496024"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "English language assessment: unfolding school students\u2019 and parents\u2019 views",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 47, e226529, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:tYavs44e6CUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5940229957531062337",
            "cites_id": [
                "5940229957531062337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los videos como herramienta de desarrollo de la fluidez oral en ingl\u00e9s",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Academo (Asunci\u00f3n) 8 (1), 55-66, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6912245593541403415",
            "cites_id": [
                "6912245593541403415"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quizizz y smartphones: Estrategia de calentamiento para mejorar la participaci\u00f3n en clases de los estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Chaki\u00f1an: Revista de Ciencias Sociales y Humanidades, 19-37, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14838500430630209878",
            "cites_id": [
                "14838500430630209878"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n de la Escala de Creencias de Autoeficacia Docente en estudiantes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Academo (Asunci\u00f3n) 7 (2), 105-114, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9159289316347053503",
            "cites_id": [
                "9159289316347053503"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "QUIZIZZ AND SMARTPHONES: WARM-UP STRATEGY FOR IMPROVING UNIVERSITY STUDENTS\u2019CLASS PARTICIPATION",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "SciELO Preprints, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5873783677728246452",
            "cites_id": [
                "5873783677728246452"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposing a Theoretical and State-of-the-Art Didactic Model to Balance Oral Communication Fluency and Accuracy in English as a Foreign Language",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n, 549-565, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1763345345418427342",
            "cites_id": [
                "1763345345418427342"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoting fluency and accuracy in English through role play",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos de Investigaci\u00f3n Educativa 10 (1), 43-62, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:mlAyqtXpCwEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9102932977140891395",
            "cites_id": [
                "9102932977140891395"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1rtires y cocineros: Met\u00e1foras sobre el profesorado en columnas de opini\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 231-250, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7969167706650666067",
            "cites_id": [
                "7969167706650666067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explanatory factors the student teachers drop out rates",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Complutense de Educaci\u00f3n 28 (2), 609-630, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2582623925886887099",
            "cites_id": [
                "2582623925886887099"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lesson planning and classroom performance on English teaching preservice teachers: a preliminary scanner in three Chilean universities",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 12 (1), 15-28, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1012957468943511979",
            "cites_id": [
                "1012957468943511979"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Measurementof Listening and Reading Comprehension Skills in Students ofEnglish Pedagogy in a Chilean University",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 20 (1), 168-188, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16603758423212370206",
            "cites_id": [
                "16603758423212370206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Usos pedag\u00f3gicos de los relatos digitales en el proceso de ense\u00f1anza aprendizaje del idioma ingl\u00e9s",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Contextos: Estudios de Humanidades y Ciencias Sociales, 57-66, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15019985646273006919",
            "cites_id": [
                "15019985646273006919"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n y Validaci\u00f3n de la Escala de Percepci\u00f3n del Clima de Evaluaci\u00f3n en el Aula (EPCEA)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Fuentes, 24 (3), 248-257., 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:LO7wyVUgiFcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3271498607720874192",
            "cites_id": [
                "3271498607720874192"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA ANSIEDAD HACIA LA EVALUACI\u00d3N EN EL APRENDIZAJE DEL INGL\u00c9S COMO LENGUA EXTRANJERA EN ESTUDIANTES DE ENSE\u00d1ANZA MEDIA.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Lenguas Modernas, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:8d8msizDQcsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15772040281486670430",
            "cites_id": [
                "15772040281486670430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variables que afectan el aprendizaje del ingl\u00e9s: Modelo con ecuaciones estructurales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "REICE. Revista Iberoamericana sobre Calidad, Eficacia y Cambio en Educaci\u00f3n \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:4fGpz3EwCPoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4856462078009555961",
            "cites_id": [
                "4856462078009555961"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enhancing English Speaking Skills through Self-Assessment-Based Action Research",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "IJAR\u2013International Journal of Action Research 16 (2), 9-10, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16103026465148284316",
            "cites_id": [
                "16103026465148284316"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The concept of critical thinking according to Chilean preservice teachers",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sophia, Colecci\u00f3n de Filosof\u00eda de la Educaci\u00f3n, 275-296, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11585626239476599146",
            "cites_id": [
                "11585626239476599146"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptualizaciones sobre el proceso de planificaci\u00f3n de la ense\u00f1anza. Las met\u00e1foras de futuros profesores",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "\u00cdkala 23 (1), 65-81, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=500282730440471543",
            "cites_id": [
                "500282730440471543"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unpacking Chilean preservice teachers\u2019 beliefs on practicum experiences through digital stories",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Journal of Educational and Pedagogical Sciences 11 (6), 1470-1474, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7025879288888028746",
            "cites_id": [
                "7025879288888028746"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teachers' perceptions on research and innovation in their professional contexts",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Actualidades Investigativas En Educaci\u00f3n 15 (2), 202-232, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6828011428460938334",
            "cites_id": [
                "6828011428460938334"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las contribuciones del fen\u00f3meno de la cognici\u00f3n docente a la educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Sembrando Ideas 1, 1-12, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:hMsQuOkrut0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11756276229545041366,9352705891555788393",
            "cites_id": [
                "11756276229545041366",
                "9352705891555788393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neurociencias en ense\u00f1anza y aprendizaje: aportes fundamentales al proceso de ense\u00f1aje",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "REXE-Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n 2 (3), 39-54, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14113027800545069169",
            "cites_id": [
                "14113027800545069169"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Respuesta afectiva de estudiantes universitarios de medicina frente a metodolog\u00edas activas de aprendizajes",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Ciencias M\u00e9dicas de Pinar del R\u00edo 27 (4), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:F9fV5C73w3QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17852372892582347869",
            "cites_id": [
                "17852372892582347869"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Causas y efectos de la ansiedad en clase de ingl\u00e9s: Factores cognitivos y afectivos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad de Sevilla, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:OTTXONDVkokC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13031492856263923532",
            "cites_id": [
                "13031492856263923532"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IN-SERVICE AND PRE-SERVICE TEACHERS'LITERACY AND AFFECTIVE DISPOSITION TOWARDS ENGLISH LANGUAGE ASSESSMENT.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Lenguas Modernas, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:mNrWkgRL2YcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10176014311924685691",
            "cites_id": [
                "10176014311924685691"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00edas activas, desarrollo del aprendizaje conceptual y trabajo colaborativo en estudiantes universitarios de Medicina",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Edumecentro 14, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:4hFrxpcac9AC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7843443866979918721",
            "cites_id": [
                "7843443866979918721"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones metaf\u00f3ricas sobre la evaluaci\u00f3n en el aprendizaje y la ense\u00f1anza del ingl\u00e9s que poseenestudiantes de pedagog\u00eda y profesores noveles chilenos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pensamiento educativo 59 (2), 1-16, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:0izLItjtcgwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4710830884807628970",
            "cites_id": [
                "4710830884807628970"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones de estudiantes universitarios hacia la correcci\u00f3n colaborativa de errores y el feedback virtual",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Folios, 187-198, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2540382965381067117",
            "cites_id": [
                "2540382965381067117"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characterizing english assessment instruments: An overview of their design",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Chaki\u00f1an de Ciencias Sociales y Humanidades, 80-96, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5796591283294449328",
            "cites_id": [
                "5796591283294449328"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n en la ense\u00f1anza y el aprendizaje del ingl\u00e9s: pr\u00e1cticas de estudiantes y profesores noveles chilenos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de la Educaci\u00f3n Superior 50 (198), 132-154, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:4MWp96NkSFoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17220401574395615866",
            "cites_id": [
                "17220401574395615866"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gamificaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Convergencia Educativa, 55-64, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:-FonjvnnhkoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7957002685786346221",
            "cites_id": [
                "7957002685786346221"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptual metaphors about Chilean education and students represented by 2006-2018 online English-speaking newspapers",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Foro de educaci\u00f3n, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=633472337021901092",
            "cites_id": [
                "633472337021901092"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diferencias en las creencias sobre el aprendizaje del ingl\u00e9s entre estudiantes de pregrado y egresados profesionales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "C\u00edrculo de Ling\u00fc\u00edstica Aplicada a la Comunicaci\u00f3n 84, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11714694431003349479",
            "cites_id": [
                "11714694431003349479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PRESERVICE TEACHERS'ESSAY WRITING: AN ANALYSIS OF THEIR GRAMMATICAL AND LEXICAL ERRORS.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Lenguas Modernas, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7031811196594061738",
            "cites_id": [
                "7031811196594061738"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inservice teachers of English\u2019pedagogical knowledge and their perceived need of training",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 19 (2), 132-157, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10488395139639516743",
            "cites_id": [
                "10488395139639516743"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pre-service and in-service EFL teachers\u2019 levels of reflection",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 1402-1434, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=369106186330698011",
            "cites_id": [
                "369106186330698011"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La met\u00e1fora conceptual de los profesores en formaci\u00f3n sobre el proceso de planificaci\u00f3n de la ense\u00f1anza",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "\u00cdkala, Revista de Lenguaje y Cultura 23 (1), 65-81, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=258672535987438444",
            "cites_id": [
                "258672535987438444"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preservice teachers\u2019 conceptual metaphors on the lesson planning process",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "\u00cdkala, Revista de Lenguaje y Cultura 23 (1), 65-81, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:HeT0ZceujKMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3772550452122935566",
            "cites_id": [
                "3772550452122935566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades de pensamiento cr\u00edtico en estudiantes de pedagog\u00eda de una universidad chilena",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Hacery pensar la psicolog\u00eda, 129, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17437943193685910267",
            "cites_id": [
                "17437943193685910267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Case Study of the Beliefs of English Teacher Trainees about their Perceived Self-Efficacy and Language Teaching",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "N\u00facleo 25 (30), 41-67, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:YohjEiUPhakC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7464071758333458830",
            "cites_id": [
                "7464071758333458830"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The University English Teacher s Discourse as an Unraveling Instance of his Cognitive World",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Folios, 17-32, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8841594332933322164",
            "cites_id": [
                "8841594332933322164"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada al sistema de creencias del docente de Ingl\u00e9s universitario: un estudio de caso en una universidad chilena",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Di\u00e1logos Educativos. REDE 8 (16), 50-74, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13290379530441863901",
            "cites_id": [
                "13290379530441863901"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Sistema de Creencias y Actuaciones Pedag\u00f3gicas del Docente de Ingl\u00e9s Universitario y su Implicancia en la Ense\u00f1anza-Aprendizaje del Idioma.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15849429254301866473",
            "cites_id": [
                "15849429254301866473"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medi\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise da disposi\u00e7\u00e3o para o pensamento cr\u00edtico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aprendizagem da l\u00edngua inglesa entre estudantes de ensino m\u00e9dio",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Innovaciones Educativas 26 (40), 7-25, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:nVrZBo8bIpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Measurement and analysis of critical thinking disposition towards English language learning among secondary school students",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Innovaciones Educativas 26 (40), 7-25, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:Aul-kAQHnToC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoeficacia y actitud para el uso de herramientas web 2.0 en el aprendizaje del ingl\u00e9s en l\u00ednea: diferencias por sexo",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Texto Livre 17, e49106-e49106, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:gVv57TyPmFsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medici\u00f3n y an\u00e1lisis de la disposici\u00f3n al pensamiento cr\u00edtico en el aprendizaje del Ingl\u00e9s del estudiantado de secundaria",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Innovaciones Educativas 26 (40), 7-25, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:u-coK7KVo8oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incarcerated Adult Learners\u2019 English Reading for General Information Through the Skimming Strategy and Graphic Organizers",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Filolog\u00eda y Ling\u00fc\u00edstica de la Universidad de Costa Rica 49 (2 \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:nZcligLrVowC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Funciones de los emojis en las representaciones de personas LGBTIQ+: An\u00e1lisis de comentarios de Facebook",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 425-446, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:ZzlSgRqYykMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "English Language Assessment: Pre-service Teachers\u2019 Self-Reported Views",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Eski\u015fehir Osmangazi University, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:_OXeSy2IsFwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La lectura de informaci\u00f3n general en ingl\u00e9s entre alumnos adultos en situaci\u00f3n de c\u00e1rcel mediante la estrategia de skimming y organizadores gr\u00e1ficos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de filolog\u00eda y ling\u00fc\u00edstica de la Universidad de Costa Rica 49 (2), 10, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:8xutWZnSdmoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oral Discourse Coherence and Oral Fluency in English as a Foreign Language Preservice Teachers' Oral Narratives.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "MEXTESOL Journal 47 (3), n3, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:P7Ujq4OLJYoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Videojuegos y el aprendizaje del ingl\u00e9s: un estudio exploratorio sobre las percepciones de futuros docentes de ingl\u00e9s",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Contratexto, 307-336, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:OP4eGU-M3BUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Video Games and English Learning: An Exploratory Study of EFL Pre-Service Teachers\u2019 Perceptions",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Contratexto, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:fFSKOagxvKUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conciencia metacognitiva, estilos cognitivos y rasgos de personalidad en la formaci\u00f3n y profesorado de ingl\u00e9s",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "DUCERE. Revista de Investigaci\u00f3n Educativa 1 (1), e202213-e202213, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:e_rmSamDkqQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n y Pr\u00e1cticas de estudiantes y profesores noveles chilenos en planificaci\u00f3n y ense\u00f1anza",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Asociaci\u00f3n Nacional de Universidades e Instituciones de Educaci\u00f3n Superior \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:umqufdRvDiIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptation and Validation of the Perceived Classroom Assessment Environment Scale (PCAES)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "UNIV SEVILLA. FAC CIENCIAS EDUCACION, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:XvxMoLDsR5gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Map, Foundations, Recipe, Burden: Teachers\u2019 Conceptual Metaphors on Lesson Planning",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:a9-T7VOCCH8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE CONSTRUCTION OF THE PEDAGOGICAL AUTHORITY NOTION FROM THE PERSPECTIVE OF INSERVICE TEACHERS",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Chaki\u00f1an de Ciencias Sociales y Humanidades, 138-155, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:_5tno0g5mFcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean Pre-Service and Novice EFL Teachers' Metaphoric Representations About Assessment in English Language Learning and Teaching.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pensamiento Educativo 59 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:4vMrXwiscB8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variables que Afectan el Aprendizaje del Ingl\u00e9s: Modelo con Ecuaciones Estructurales.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "REICE. Ibero-American Journal on Quality, Effectiveness & Change in \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:anf4URPfarAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERSPECTIVAS AUTOREPORTADAS DE PROFESORES DE INGL\u00c9S RESPECTO A LA EVALUACI\u00d3N DEL IDIOMA",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Nueva revista del Pac\u00edfico, 40-61, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:GtLg2Ama23sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Pedagogical Authority: A View from the Teaching Training Process",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 15 (1), 93-111, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:86PQX7AUzd4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REFLECTING ON ENGLISH TEACHING AT AN EARLY AGE IN THE CHILEAN CONTEXT",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:fbc8zXXH2BUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variables que Afectan el Aprendizaje del Ingl\u00e9s: Modelo con Ecuaciones Estructurales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:bKqednn6t2AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efl in-service teachers\u2019 self-reported perspectives on english langua",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:DJbcl8HfkQkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean Preservice Teachers\u2019 Metaphors of English Language Assessment",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Asociaci\u00f3n Mexicana de Maestros de Ingl\u00e9s Mextesol AC, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:cWzG1nlazyYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean Pre-Service and Novice EFL Teachers\u2019 Metaphoric Representations About Assessment in English Language Learning and Teaching Representaciones metaf\u00f3ricas sobre la \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:NXb4pA-qfm4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean Preservice Teachers' Metaphors of English Language Assessment.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "MEXTESOL Journal 46 (2), n2, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:5qfkUJPXOUwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Erratum-English language assessment: unfolding school students\u2019 and parents",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 47, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:IRz6iEL74y4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University Student's Perceptions towards Collaborative Correction of Errors and Virtual Feedback",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Folios, 187-198, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:0N-VGjzr574C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avalia\u00e7\u00e3o em l\u00edngua inglesa: revelando opini\u00f5es de alunos e pais",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 47, e226529, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Videos as a development tool of oral fluency in English",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Academo (Asunci\u00f3n) 8 (1), 55-66, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The learning and feedback provision of academic writing: Beliefs held by pre-service teachers of English",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIV COMPLUTENSE MADRID. SERVICIO PUBLICACIONES, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando los principios de los instrumentos de evaluaci\u00f3n del ingl\u00e9s",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ensaio: Avalia\u00e7\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas em Educa\u00e7\u00e3o 29, 461-483, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:MLfJN-KU85MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explora\u00e7\u00e3o de instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o de idiomas e seus princ\u00edpios",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ensaio: Avalia\u00e7\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas em Educa\u00e7\u00e3o 29, 461-483, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre la disposici\u00f3n para comunicarse en ingl\u00e9s, el uso de estrategias de comunicaci\u00f3n oral y el temor a la evaluaci\u00f3n negativa en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Murcia: Editum, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:ODE9OILHJdcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de aprendizaje y creencias sobre el idioma ingl\u00e9s: una aproximaci\u00f3n correlacional en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Editora UEPG, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:yFnVuubrUp4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning strategies and beliefs about English: a correlational approach among university students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Pr\u00e1xis Educativa 16, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:DUooU5lO8OsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REFLECTING ON ENGLISH TEACHING AT AN EARLY AGE IN THE CHILEAN CONTEXT",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "f\u00f3lio-Revista de Letras 13 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:ClCfbGk0d_YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Le professeur comme guide et guerrier: m\u00e9taphores sur la profession enseignante",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Ling\u00fc\u00edstica Hisp\u00e1nica, 105-128, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:SpbeaW3--B0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Teacher as Guide and Warrior: Metaphors English Teachers about the Teaching Profession",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Ling\u00fc\u00edstica Hisp\u00e1nica, 105-128, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptation of the Teachers\u2019 Sense of Efficacy Scale in Chilean university students",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Academo (Asunci\u00f3n) 7 (2), 105-114, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escritura de ensayos de futuros docentes: un an\u00e1lisis de sus errores gramaticales y l\u00e9xicos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Lenguas Modernas, 9-36, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lecciones basadas en podcasts: una herramienta \u00fatil para mejorar la competencia oral descriptiva en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Digital stories through Windows Movie Maker: A tool to improve writing in English",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Entramado 16 (1), 122-136, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CLASSROOM MANAGEMENT PRACTICES REPORTED BY CHILEAN PRE-SERVICE AND NOVICE IN-SERVICE TEACHER",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Maya Global Education Society, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:a3BOlSfXSfwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diferencias en las creencias sobre el aprendizaje del ingl\u00e9s entre estudiantes de pregrado y egresados profesionales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:OR75R8vi5nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de estrategias comunicativas para la habilidad de escucha y su relaci\u00f3n con el nivel de ingl\u00e9s de estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:OcBU2YAGkTUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An overview of university students' and graduates' conceptions of language learning",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "CIRCULO DE LINGUISTICA APLICADA A LA COMUNICACION, 97-111, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La voluntad de los estudiantes de participar en actividades orales mediante el uso de juegos de roles con guion",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of the Jigsaw Technique to promote problem-solving skills and collaborative work in English speaking tasks",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pre-service and in-service efl teachers\u2019 levels of reflection [Niveles de reflexi\u00f3n de profesores de ingl\u00e9s en formaci\u00f3n y en ejercicio profesional]",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad del Zulia, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metacognition in Second Language Learning: Strategies, Instruments and Assessment",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 42 (2), 629-644, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formation initiale des enseignants dans une universit\u00e9 chilienne: des perceptions de ses diplomes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Praxis & Saber 9 (20), 191-216, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:ruyezt5ZtCIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Initial teacher training at a chilean university: graduates' perception",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Praxis & Saber 9 (20), 191-216, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La m\u00e9taphore conceptuelle des enseignants en formation sur le processus de planification de l\u2019enseignement",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "\u00cdkala, Revista de Lenguaje y Cultura 23 (1), 65-81, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:WJVC3Jt7v1AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de la t\u00e9cnica Rompecabezas para promover la habilidad de resoluci\u00f3n de problemas y el trabajo colaborativo en tareas de expresi\u00f3n oral en ingl\u00e9s",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "K\u00e1\u00f1ina 42 (3), 319-344, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACADEMIC LEVELING PROGRAM: FINDINGS OF AN INTERVENTION PROGRAM ON SOCIALLY VULNERABLE STUDENTS AT UNIVERSIDAD DE CONCEPCI\u00d3N",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o em Revista 33, e160071, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:sNmaIFBj_lkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL SISTEMA DE COGNICION DOCENTE, LAS ACTUACIONES PEDAGOGICAS DEL PROFESOR DE INGLES UNIVERSITARIO Y SU IMPACTO EN LA ENSENANZA-APRENDIZAJE DEL IDIOMA.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista Electr\u00f3nica de Educaci\u00f3n Superior",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuciones te\u00f3ricas sobre la metodolog\u00eda colaborativa para el tratamiento de los errores gramaticales de un texto acad\u00e9mico en ingl\u00e9s en un contexto universitario. Educare \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ISSN, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theoretical Contributions on the Collaborative Methodology for the Grammar Error Treatment of an English Academic Text in a University Context",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 21 (2), 414-424, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cren\u00e7as sobre o rol do professor e o estudante que t\u00eam futuros professores de ingl\u00eas em duas universidades chilenas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Folios, 113-126, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pre-Service EFL Teachers' Perceptions of Written Corrective Feedback in a Wiki-Based Environment",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Journal of Educational and Pedagogical Sciences 11 (6), 1542-1545, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beliefs Concerning the Roles of Teacher and Learner Held by Pre-Service Teachers of English from two Chilean Universities",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Folios, 113-126, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O impacto da instru\u00e7\u00e3o multimodal na aquisi\u00e7\u00e3o de vocabul\u00e1rio",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Trabalhos em Lingu\u00edstica Aplicada 55 (1), 129-154, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TEACHING AND LEARNING STYLES: HOW DO THEY TALK TO EACH OTHER?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "JOURNAL OF LEARNING STYLES 9 (17), 2-24, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaciones, experiencias did\u00e1cticas e innovaciones pedag\u00f3gicas en la formaci\u00f3n inicial docente de la Universidad de Concepci\u00f3n: Convenio de desempe\u00f1o UCO 1203: Profesores \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:QYdC8u9Cj1oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilos de Aprendizaje en Personas de la Tercera Edad en la Universidad de Concepci\u00f3n: Una Comparaci\u00f3n entre Acad\u00e9micos Activos y Jubilados",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "VII Congresso Mundial de Estilos de Aprendizagem: livro de atas, 1055-1064, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:WZBGuue-350C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias y Representaciones de la Escritura de Ensayos en Ingl\u00e9s como Lengua Extranjera",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "VII Congresso Mundial de Estilos de Aprendizagem: livro de atas, 2972-2980, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El uso de instrumentos de evaluaci\u00f3n en la educaci\u00f3n superior: el caso de una universidad chilena",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "VII Congresso Mundial de Estilos de Aprendizagem: livro de atas, 2637-2649, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "High school students\u2019 affective response towards pronunciation activities",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creation and validation of a classroom management questionnaire",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primary, secondary and tertiary teachers of English: their beliefs about their learners",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 39 (2), 43-62, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of Beliefs on The Teacher's Role on Chilean EFL Pre-Service Teachers Through Conceptual Metaphor",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Folios, 161-177, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primary School Students' Beliefs on the Learning of English in a Chilean School",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 15 (1), 303-323, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formation p\u00e9dagogique au Chili: Des perceptions de professeurs du syst\u00e8me scolaire et des enseignants universitaires",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Civilizar Ciencias Sociales y Humanas 15 (28), 229-246, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:Ug5p-4gJ2f0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Case Study on EFL Teachers\u2019 Beliefs About the Teaching and Learning of English in Public Education",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Granada, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:foquWX3nUaYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Key issues on Chilean teacher education from the perspective of teachers and administrators",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "REVISTA COMPLUTENSE DE EDUCACION 26 (3), 543-569, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de creencias sobre el rol docente en estudiantes chilenos de pedagog\u00eda en ingl\u00e9s a trav\u00e9s de la met\u00e1fora conceptual",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Folios, 161-177, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teacher training in Chile: perceptions of teachers in the school system and university teachers",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Civilizar Ciencias Sociales y Humanas 15 (28), 229-246, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pre-Service English Teachers Beliefs about the Didactic Models Used in Teaching English",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "N\u00facleo 26 (31), 41-74, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:kh2fBNsKQNwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptions des \u00e9tudiants en P\u00e9dagogie en anglais vis-\u00e0-vis des mod\u00e8les didactiques employ\u00e9s pour l enseignement de la langue",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "N\u00facleo 26 (31), 41-74, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:rmuvC79q63oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Senior learners\u2019 communicative strategies in English as second language",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 10 (1), 61-74, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un cuestionario de estilos de ense\u00f1anza para el docente de Educaci\u00f3n Superior",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Lasallista de Investigaci\u00f3n 10 (2), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The role of force dynamics in the formal reflexive Spanish construction pasarse with dative case",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "SINTAGMA 26, 7-21, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol de la din\u00e1mica de fuerzas en la construcci\u00f3n reflexiva formal pasarse+ dativo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Sintagma: revista de ling\u00fc\u00edstica, 7-21, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol de la din\u00e1mica de fuerzas en la construcci\u00f3n reflexiva formal pasarse+ dativo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Sintagma: revista de ling\u00fc\u00edstica, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Met\u00e1foras para profesor y estudiante de pedagog\u00eda, en un grupo de estudiantes de pedagog\u00eda chilenos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 14 (2), 26, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beliefs of trainee teachers regarding English teaching",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Folios, 77-87, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9tude de cas sur la conception des \u00e9tudiants de P\u00e9dagogie en anglais par rapport \u00e0 l auto-efficacit\u00e9 per\u00e7ue et l enseignement de la langue",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "N\u00facleo 25 (30), 41-67, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:bz8QjSJIRt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A teaching styles questionnaire for higher education professors",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Lasallista de Investigaci\u00f3n 10 (2), 62-68, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mentoring processes in initial teacher training",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 9 (2), 301-315, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias de profesores universitarios de ingles: descubriendo su papel en el proceso de ensenanza y aprendizaje",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista PROFILE 15 (2), 85-98, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ALGUNAS REFLEXIONES SOBRE EL ROL DEL DOCENTE UNIVERSITARIO EN EL PROCESO DE ENSE\u00d1ANZA Y APRENDIZAJE",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "UNIVERSIDAD DE CONCEPCION, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:FAceZFleit8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un cuestionario de estilos de ense\u00f1anza para el docente de Educaci\u00f3n Superior",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Corporaci\u00f3n Universitaria Lasallista, Editorial Lasallista, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INVESTIGACION DEL CONOCIMIENTO PROFESIONAL, LAS CREENCIAS IMPLICITAS Y EL DESEMPE\u00d1O EN AULA DE ESTUDIANTES DE PEDAGOGIA EN INGLES COMO ESTRATEGIA DE GENERACION DE INDICADORES \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:kuK5TVdYjLIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El profesor de ingl\u00e9s: sus creencias sobre la evaluaci\u00f3n de la lengua inglesa en los niveles primario, secundario y terciario",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Antioquia, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparing Teaching Styles and Personality Types of EFL Instructors in the Public and Private Sectors",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Nacional de Colombia, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las creencias ling\u00fc\u00edstico-pedag\u00f3gicas de profesores de ingl\u00e9s respecto a la ense\u00f1anza y aprendizaje del idioma en el contexto universitario",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Contextos: Estudios de Humanidades y Ciencias Sociales, 53-65, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE REVELATION OF PEDAGOGICAL AND LINGUISTIC BELIEFS FROM EFL UNIVERSITY TEACHERS'DISCOURS",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "RLA-REVISTA DE LINGUISTICA TEORICA Y APLICADA 49 (2), 57-86, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza y aprendizaje del ingl\u00e9s como lengua extranjera: aproximaciones desde la investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones de profesores y estudiantes secundarios chilenos acerca del papel de la tecnolog\u00eda en la clase de ingl\u00e9s como lengua extranjera",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Corporaci\u00f3n Universitaria Lasallista, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Discurso Ling\u00fc\u00edstico-Pedag\u00f3gico de Docentes de Ingl\u00e9s de Ense\u00f1anza B\u00e1sica y Media y Estudiantes-Profesores, Acerca de su Dimensi\u00f3n Cognitiva",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Investigaciones en Educaci\u00f3n 11 (1), 95-114, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los docentes en la sociedad actual: sus creencias y cogniciones pedag\u00f3gicas respecto al proceso did\u00e1ctico",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Polis: Revista Latinoamericana, 24, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los docentes en la sociedad actual: sus creencias y cogniciones pedag\u00f3gicas respecto al proceso did\u00e1ctico",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Los Lagos, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una fotograf\u00eda de las cogniciones de un grupo de docentes de ingl\u00e9s de secundaria acerca de la ense\u00f1anza y aprendizaje del idioma en establecimientos educacionales p\u00fablicos de \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Pedag\u00f3gica Nacional, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Usos pedag\u00f3gicos de los relatos digitales en el proceso de ense\u00f1anza aprendizaje del idioma ingl\u00e9s",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Metropolitana de Ciencias de la Educaci\u00f3n, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aproximaci\u00f3n al modelo did\u00e1ctico de estudiantes practicantes de Pedagog\u00eda en Ingl\u00e9s",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de Educaci\u00f3n de la Universidad de Granada 22 (1), 27-43, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los procesos de cognici\u00f3n como herramienta de conocimiento de la cultura docente",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad del B\u00edo B\u00edo, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:XoXfffV-tXoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las concepciones pedag\u00f3gicas de estudiantes en pr\u00e1ctica profesional respecto de su rol en la ense\u00f1anza y aprendizaje del ingl\u00e9s en el nivel secundario de ense\u00f1anza",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "UNIF\u00c9, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:q3CdL3IzO_QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El discurso pedag\u00f3gico de acad\u00e9micos universitarios: un an\u00e1lisis de sus creencias respecto al proceso de ense\u00f1anza-aprendizaje en la universidad",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad Pedag\u00f3gica Experimental Libertador, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:HbR8gkJAVGIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los procesos de ense\u00f1anza-aprendizaje en el aula universitaria: una mirada desde las creencias de acad\u00e9micos de trabajo social y periodismo.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:xtoqd-5pKcoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las creencias ling\u00fc\u00edstico-pedag\u00f3gicas de profesores de ingl\u00e9s respecto a la ense\u00f1anza y aprendizaje del idioma en el contexto universitario",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad Metropolitana de Ciencias de la Educaci\u00f3n, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las creencias pedag\u00f3gicas de docentes universitarios de ingl\u00e9s acerca de su rol y el de sus estudiantes en el proceso did\u00e1ctico",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Paideia Revista de Educaci\u00f3n, 51-76, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El profesor de ingl\u00e9s universitario: una radiograf\u00eda de sus concepciones pedag\u00f3gicas respecto a la ense\u00f1anza y aprendizaje del idioma1",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Enfoques Educacionales 11 (1), 79-100, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollando una plataforma multimedial para el aprendizaje del ingl\u00e9s en las carreras de ingenier\u00eda de la universidad cat\u00f3lica de la sant\u00edsima concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ingeniare. Revista chilena de ingenier\u00eda 16 (1), 138-146, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada al sistema de creencias del docente de ingl\u00e9s universitario: Un estudio de caso en una Universidad Chilena",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad Metropolitana de Ciencias de la Educaci\u00f3n, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:PoWvk5oyLR8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL SISTEMA DE CREENCIAS Y PRACTICAS PEDAGOGICAS DEL DOCENTE UNIVERSITARIO Y SU IMPLICANCIA EN EL PROCESO DE ENSE\u00d1ANZA-APRENDIZAJE",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "CINDA, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:_FM0Bhl9EiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL SISTEMA DE CREENCIAS Y PRACTICAS PEDAGOGICAS DEL DOCENTE UNIVERSITARIO Y SU IMPLICANCIA EN EL PROCESO DE ENSENANZA-APRENDIZAJE.",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:HtEfBTGE9r8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sistema de creencias del docente y su implicancia en la ense\u00f1anza-aprendizaje del ingl\u00e9s",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "REXE: Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 4 (8), 153-167, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La comunicaci\u00f3n did\u00e1ctica desde la perspectiva sist\u00e9mica: una aproximaci\u00f3n epistemol\u00f3gica",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "REXE-Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n 3 (5), 65-74, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso de comprensi\u00f3n textual en ingl\u00e9s como lengua extranjera (l2): una aproximaci\u00f3n metacognitiva",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "REXE: Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 1 (1), 103-116, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RLA: revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Instituto Central de Lenguas., 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Practicas pedagogicas para el analisis inferencial en textos funcionales de ingles como L2 (1)",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "RLA: revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 39, 61-88, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos pedag\u00f3gicos para el an\u00e1lisis inferencial en textos funcionales de ingl\u00e9s como L2",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of the storage temperature and nutrient amount on the viability of Trichoderma harzianum pellets.",
                "pub_year": "1996",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposing a Theoretical and State-of-the-Art Didactic Model to Balance Oral Communication Fluency and Accuracy in English as a Foreign Language. Educaci\u00f3n [online]. 2020, vol \u2026",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:lvd772isFD0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean teachers\u2019 perceptions of their classroom assessment perspectives, skills, and practices",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades., 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:5MTHONV0fEkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones de estudiantes en secundaria hacia las tareas evaluativas en la asignatura de ingl\u00e9s",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:GFxP56DSvIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones de estudiantes en secundaria hacia las tareas evaluativas en la asignatura de ingl\u00e9s1, 2",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:Ehil0879vHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del pensamiento cr\u00edtico y cient\u00edfico en estudiantes de pedagog\u00eda de una universidad chilena Critical and Scientific Thinking Assessment in Preservice Teachers at a \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:yMeIxYmEMEAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza y aprendizaje del ingl\u00e9s como lengua extranjera: aproximaciones desde la investigaci\u00f3n",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:dBIO0h50nwkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FormaCi\u00f3n iniCiaL DoCente en una uniVerSiDaD CHiLena: perCepCioneS De SuS egreSaDoS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:Ri6SYOTghG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REFLECTING ON THE ROLE OF INSTRUCTIONS, MODELLING AND VISUALS ON YOUNG LEARNERS\u2019COMPREHENSION",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:hCrLmN-GePgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Students\u2019 willingness to participate in speaking activities through the use of scripted role-plays. Comunicaci\u00f3n [online]. 2019, vol. 28, n. 2",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:Dip1O2bNi0gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones de estudiantes universitarios",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LENGUAS MODERNAS 55 (PRIMER SEMESTRE 2020)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CARACTERIZACI\u00d3N DE INSTRUMENTOS DE EVALUACI\u00d3N DEL INGL\u00c9S: UNA MIRADA A SU DISE\u00d1O",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto de pensamiento cr\u00edtico seg\u00fan estudiantes chilenos de pedagog\u00eda. Sophia [online]. 2019, n. 27",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INNOVATIONS IN EFL TEACHING, LEARNING AND ASSESSMENT",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NEUR\u00dcC\u00cfENCIAS EN ENSE\u00d1ANZA Y \u00c1PR\u00c9N\u00dc\u00cdZAJE: \u00c1P@ RTES FUNDAMENT\u00bf \u00c1LES AL PR\u00dcCES\u00dc EE ENSENAJE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La metacognici\u00f3n en el aprendizaje de una segunda lengua: Estrategias, instrumentos y evaluaci\u00f3n. Educaci\u00f3n [online]. 2018, vol. 42, n. 2",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Docentes de ingl\u00e9s de primaria, secundaria y terciaria: Sus creencias pedag\u00f3gicas sobre sus estudiantes Primary, secondary and tertiary teachers of English: their beliefs about \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Designing a multimedia platform for the learning of english in the engineering degrees at universidad cat\u00f3lica de la sant\u00edsima concepci\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista Electr\u00f3nica de las Sedes Regionales de la Universidad de Costa Rica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL SISTEMA DE CREENCIAS Y PRACTICAS PEDAGOGICAS DEL DOCENTE UNIVERSITARIO Y SU IMPLICANCIA EN EL PROCESO DE ENSENANZA-APRENDIZAJE.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL PROCESO DE COGNICI\u00d3N DOCENTE Y SU IMPACTO EN LA CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N PROCESS OF TEACHERS\u2019COGNITION AND ITS IMPACT ON QUALITY EDUCATION",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medici\u00f3n de habilidades de comprensi\u00f3n lectora y auditiva en estudiantes de Pedagog\u00eda en Ingl\u00e9s de una universidad chilena Measurement of Listening and Reading Comprehension \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilos de ense\u00f1anza y estilos de aprendizaje en educaci\u00f3n superior: An\u00e1lisis de las preferencias de estudiantes de Pedagog\u00eda en Ingl\u00e9s en tres universidades chilenas. Educare \u2026",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL DISCURSO PEDAGOGICO DE ACADEMICOS UNIVERSITARIOS: UN ANALISIS DE SUS CREENCIAS RESPECTO AL PROCESO DE ENSE\u00d1ANZA-APRENDIZAJE EN LA UNIVERSIDAD",
                "citation": "ELSEVIER TRENDS JOURNALS, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Docentes de ingl\u00e9s de primaria, secundaria y terciaria: Sus creencias pedag\u00f3gicas sobre sus estudiantes. Educaci\u00f3n [online]. 2015, vol. 39, n. 2",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INNOVACI\u00d3N CURRICULAR EN LAS CARRERAS DE PEDAGOG\u00cdA DE LA UNIVERSIDAD DE CONCEPCI\u00d3N: EXPERIENCIAS Y DESAF\u00cdOS",
                "citation": "Experiencias de implementaci\u00f3n del SCT-Chile, 82, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Convenio de Desempe\u00f1o UCO 1203 Profesores UdeC: Protagonistas del cambio en la sociedad del conocimiento. Unidad de Investigaci\u00f3n y Desarrollo Docente Direcci\u00f3n de Docencia \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Met\u00e1foras para profesor y estudiante de pedagog\u00eda, en un grupo de estudiantes de pedagog\u00eda chilenos/Metaphors on teachers and student-teachers from the perspective of a group \u2026",
                "citation": "Universidad de Costa Rica, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medici\u00f3n de habilidades de comprensi\u00f3n lectora y auditiva en estudiantes de Pedagog\u00eda en Ingl\u00e9s de una universidad chilena. Educare [online]. 2016, vol. 20, n. 1",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n docente en Chile: percepciones de profesores del sistema escolar y docentes universitarios1",
                "citation": "Civilizar, 229, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_TbXEBAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}