{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "bjlo-TEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Armando Cartes Montory",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=bjlo-TEAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Departamento de Historia, Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Historia regional",
        "Patrimonio cultural",
        "Historia pol\u00edtica de Chile"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Armando_Montory/research",
    "citedby": 266,
    "citedby5y": 154,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 9,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2010": 2,
        "2011": 2,
        "2012": 7,
        "2013": 0,
        "2014": 11,
        "2015": 11,
        "2016": 19,
        "2017": 17,
        "2018": 28,
        "2019": 24,
        "2020": 38,
        "2021": 33,
        "2022": 29,
        "2023": 26,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepci\u00f3n contra \"Chile\": consensos y tensiones regionales en la Patria Vieja (1808-1811)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Centro de Estudios Bicentenario, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14643562692164483393",
            "cites_id": [
                "14643562692164483393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\"Un Gobierno de los pueblos...\" Relaciones provinciales en la Independencia de Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Valpara\u00edso, Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, PUCV, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14704246015977206628,1130836222990316111",
            "cites_id": [
                "14704246015977206628",
                "1130836222990316111"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los cazadores de Mocha Dick: balleneros chilenos y norteamericanos al sur del Oc\u00e9ano de Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Pehu\u00e9n, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8797550335645697181",
            "cites_id": [
                "8797550335645697181"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bellavista Oveja Tom\u00e9. Una f\u00e1brica en el tiempo",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Concepci\u00f3n: Ediciones Universidad San Sebasti\u00e1n, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11702005553361220724",
            "cites_id": [
                "11702005553361220724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vi\u00f1as del Itata. Una historia de cinco siglos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Editorial Pencopolitana Ltda., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13491496806524760402,12307764045940465428",
            "cites_id": [
                "13491496806524760402",
                "12307764045940465428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Viajeros en tierras mapuches",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Al Aire Libro Editorial, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6146039292807410195,3012799298383569718",
            "cites_id": [
                "6146039292807410195",
                "3012799298383569718"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regi\u00f3n y naci\u00f3n: la construcci\u00f3n provincial de Chile: siglo XIX",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Editorial Universitaria, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9358872855575004993",
            "cites_id": [
                "9358872855575004993"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biob\u00edo. Bibliograf\u00eda hist\u00f3rica regional",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Centro de Investigaciones Diego Barros Arana; Universidad de Concepci\u00f3n, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4795374584066309462,3629898274649624728",
            "cites_id": [
                "4795374584066309462",
                "3629898274649624728"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arauco, matriz ret\u00f3rica de chile: s\u00edmbolos, etnia y naci\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Si Somos Americanos, Revista de Estudios Transfronterizos 13 (2), 191-214, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7485411462930239210",
            "cites_id": [
                "7485411462930239210"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De \u00e9poca maldita a epopeya liberal: una revisi\u00f3n historiogr\u00e1fica a la anarqu\u00eda chilena (1823-1830)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Illes i imperis, 19-45, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4794217831518040455",
            "cites_id": [
                "4794217831518040455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Constituci\u00f3n de C\u00e1diz de 1812. Derroteros americanos, transferencias y perspectivas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuadernos de Historia (Santiago), 39-58, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8524076932892355025",
            "cites_id": [
                "8524076932892355025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ensayos de poder colegiado: las asambleas provinciales en la organizaci\u00f3n republicana",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Tiempo Hist\u00f3rico: revista de la Escuela de Historia, 33-58, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6568402218831613629",
            "cites_id": [
                "6568402218831613629"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedro del R\u00edo Za\u00f1artu. Patriota, fil\u00e1ntropo y viajero universal",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Editorial An\u00edbal Pinto SA, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14128845128910258867",
            "cites_id": [
                "14128845128910258867"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chill\u00e1n, las artes y los d\u00edas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ediciones del Archivo Hist\u00f3rico de Concepci\u00f3n, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15599948168763987079",
            "cites_id": [
                "15599948168763987079"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00f3nicas del Bicentenario",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ediciones Universidad San Sebasti\u00e1n, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3455975478831213070",
            "cites_id": [
                "3455975478831213070"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Franceses en el pa\u00eds del B\u00edo-B\u00edo: 1550-1850",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Concepci\u00f3n, Trama Impresores S.A., 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6512878150335628403,17454497369921591218",
            "cites_id": [
                "6512878150335628403",
                "17454497369921591218"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00d1uble, de provincia a Regi\u00f3n. La identidad geocultural como clave del desarrollo regional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Historia y Geograf\u00eda, 201-237, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1365907944835716646",
            "cites_id": [
                "1365907944835716646"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la Alsacia al B\u00edo B\u00edo. El oficial Napole\u00f3nico Fr\u00e9d\u00e9ric de Brandsen en las campa\u00f1as de la Independencia de Chile (1815-1819)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Editorial Pencopolitana, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3916347597667709972,3243936249658756135",
            "cites_id": [
                "3916347597667709972",
                "3243936249658756135"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El B\u00edo-B\u00edo, reconfiguraci\u00f3n espacial de una regi\u00f3n hist\u00f3rica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Tiempo hist\u00f3rico, 141-172, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13294338142318814008",
            "cites_id": [
                "13294338142318814008"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La regionalizaci\u00f3n en Chile: d\u00f3nde estamos y hacia d\u00f3nde vamos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Transformaciones en la pol\u00edtica y desaf\u00edos para gobernar en el siglo XXI \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10548106383009881154",
            "cites_id": [
                "10548106383009881154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracteriza\u00e7\u00e3o de um forte do s\u00e9culo XVII: estudo de caso do Fort La Planchada, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Arquitetura Revista 13 (2), 71-85, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7285324418527604126",
            "cites_id": [
                "7285324418527604126"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un enfoque provincial de la construcci\u00f3n del Estado en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Historia 2 (24), 123-143, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1948005796214137192",
            "cites_id": [
                "1948005796214137192"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciudadan\u00eda en los or\u00edgenes de la Rep\u00fablica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Historia 1 (22), 83-92, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7849237413735678775",
            "cites_id": [
                "7849237413735678775"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes bibliogr\u00e1ficos para el Centenario: mirando a Chile en 1910",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 23-38, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16777051003886091320,9320534044948379709",
            "cites_id": [
                "16777051003886091320",
                "9320534044948379709"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepci\u00f3n de anta\u00f1o, 1859-1939",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "El Sur, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4542090656786016108",
            "cites_id": [
                "4542090656786016108"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepci\u00f3n contra\" Chile\": consensos y tensiones regionales en la Patria Vieja (1808-1811)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Centro de Estudios Bicentenario, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2511625321743494802",
            "cites_id": [
                "2511625321743494802"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Letras en la Frontera. La cultura escrita en Concepci\u00f3n colonial",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Tiempo Hist\u00f3rico, 17-48, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15325988823113569449",
            "cites_id": [
                "15325988823113569449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cLa ciudad del holl\u00edn\u201d. Desarrollo industrial y deterioro ambiental en la cuenca del carb\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Historia 396 8 (2), 27-53, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11237712255502203716",
            "cites_id": [
                "11237712255502203716"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile en la temprana rep\u00fablica: \u00bfuna confederaci\u00f3n frustrada?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Espacio Regional 1 (11), 27-38, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1005011616810266120",
            "cites_id": [
                "1005011616810266120"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El da\u00f1o ambiental en la Ley de Bases del medio Ambiente. \u00bfInnovaci\u00f3n o reiteraci\u00f3n de las normas comunes?",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de Derecho y Ciencias Penales, 19-28, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8159525166384922562",
            "cites_id": [
                "8159525166384922562"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bases constitucionales del Derecho ambiental",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista de Derecho y Ciencias Penales, 151-161, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12794017985154525448",
            "cites_id": [
                "12794017985154525448"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a al libro de Gabriel Cid,\" Revoluci\u00f3n y rep\u00fablica. Pensamiento pol\u00edtico en la independencia Chile\"",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Temas Americanistas, 489-494, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza en proyectos energ\u00e9ticos evaluados en el Seia, Chile.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "DAAPGE: Documentos y Aportes en Administraci\u00f3n P\u00fablica y Gestion Estatal 20 \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regi\u00f3n y Naci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tres oficiales de Napol\u00e9on en el Morro de Talcahuano",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuaderno de Historia Militar, 201 - 212, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terremotos y tsunamis como fuerzas modeladoras en la Historia de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Tsunamis en la regi\u00f3n del Biob\u00edo: desde una mirada multidisciplinaria, 21 - 49, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La declaraci\u00f3n de la Independencia de Chile. Una aproximaci\u00f3n desde el Bicentenario",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Libertador O'Higgins, 70 - 118, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL CENTENARIO DE LA UNIVERSIDAD DE CONCEPCI\u00d3N",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Academia Chilena de la Historia. Boletin 83 (126), 255-276, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una ciudad resiliente: los terremotos en la transformaci\u00f3n social y urbana de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Biob\u00edo, cuna de la libertad, 7 - 20, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los ba\u00f1os minerales de Chill\u00e1n. Una comarca en la cordillera",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El regreso del Pr\u00f3cer. Don Juan Mart\u00ednez de Rozas en la ciudad de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ediciones del Archivo Hist\u00f3rico de Concepci\u00f3n, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "200 a\u00f1os: Proclamaci\u00f3n de la Independencia de Chile en Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Empresas Diario El Sur S.A., 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "120 a\u00f1os Cl\u00ednica Sanatorio Alem\u00e1n. Memoria, presente y proyecciones",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Naci\u00f3n y federaci\u00f3n en Chile y el R\u00edo de la Plata",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pensar la Historia. Teor\u00eda, an\u00e1lisis y pr\u00e1cticas: homenaje a Eduardo \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las relaciones entre la provincia de Concepci\u00f3n y las provincias trasandinas durante la Independencia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de la Junta de Estudios Hist\u00f3ricos de Mendoza, 19 - 32, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actas fundacionales: Universidad de Concepci\u00f3n, 1917-1937",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cementerio General de Concepci\u00f3n: patrimonio recobrado",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Quinchamal\u00ed, 74 - 78, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El fuerte La Planchada de Penco. Antecedentes hist\u00f3ricos y constructivos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ediciones del Archivo Hist\u00f3rico de Concepci\u00f3n, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Archivo Hist\u00f3rico de Talcahuano: lo que el mar no se llev\u00f3",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Archivos en Chile: miradas, experiencias y desaf\u00edos, 29 - 39, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile, de la Insurgencia a la Independencia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "La Independencia de Chile y su celebraci\u00f3n, \u00bfuna pol\u00e9mica (a\u00fan) abierta?, 37-53, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad y desarrollo en un espacio regional. La Universidad San Sebasti\u00e1n en Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios Sociales, 267 - 284, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Tres Pascualas. Patrimonio natural y cultural de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfB\u00e1rbaros o ciudadanos? Los mapuches en el albor republicano",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ciudadan\u00eda. Temas y Debates, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepci\u00f3n en la Patria Vieja: Gobierno provincial y proyecto nacional",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "VII y VIII Jornada de Historia Militar, Santiago, 21-28, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Archivos Hist\u00f3ricos de Talcahuano: Cr\u00f3nica de un rescate",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad San Sebasti\u00e1n, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ruta de Concepci\u00f3n a Buenos Aires por Antuco y Neuqu\u00e9n: una mirada geopol\u00edtica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios Trasandinos 1 (18), 29 - 36, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corte de Apelaciones de Concepci\u00f3n. Memoria y patrimonio",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c1lbum de Viaje",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfLiberadas o reconquistadas? Guayaquil, Charcas y las provincias de las pampas, ante el proceso de metropolizaci\u00f3n de Lima, Colombia y Buenos Aires (1760-1840)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Alma Hist\u00f3rica, 1-25, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Urrejola de Concepci\u00f3n: Vascos, realistas y emprendedores",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cuadernos de Historia (Santiago), 163-166, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fernando Campos Harriet en el Biob\u00edo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Quinchamal\u00ed, 34-37, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Literatura de viajes y proyecto civilizatorio: a prop\u00f3sito de Domeyko en la Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Bicentenario. Revista de Historia de Chile y Am\u00e9rica 10 (2), 5 - 16, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad y regi\u00f3n en el Bicentenario",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Societas, 271 - 275, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfEstadista \"en forma\" o fasificaci\u00f3n hist\u00f3rica? Diego Portales ante la historiograf\u00eda chilena",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Concepci\u00f3n y el Bicentenario. Miradas a su historia republicana, 155 - 166, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Viajeros ilustrados en tierras mapuche",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "V Jornada de Historia Naval y Mar\u00edtima, 87 - 98, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Balleneros en la Bah\u00eda de Concepci\u00f3n y el Golfo de Arauco",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Conferencia de incorporaci\u00f3n como Miembro Correspondiente a la Academia de \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recensi\u00f3n del libro \"La desconocida historia de la mediaci\u00f3n papal\" de Ernesto Videla Cifuentes",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de Derecho y Ciencias Penales, 135-137, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una nueva institucionalidad ambiental para Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de Derecho y Ciencias Penales, 23-31, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El control constitucional de la acci\u00f3n econ\u00f3mica del Estado",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "XI Congreso Internacional del CLAD sobre la Reforma del Estado y de la \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El medio ambiente en el ordenamiento comunitario",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Perspectivas sobre la Uni\u00f3n Europea, 243 - 265, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho ambiental en la pr\u00e1ctica privada, de Dante Figueroa Hern\u00e1ndez",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de derecho y ciencias penales: Ciencias Sociales y Pol\u00edticas, 135-137, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monopolio colonial y comercio franc\u00e9s en el Pac\u00edfico sur",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista de Derecho, 245 - 255, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n para el desarrollo: un imperativo de los acuerdos comerciales",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista de Derecho y Ciencias Penales, 9-16, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Franceses en la frontera militar del reino de Chile",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista de Derecho, 369 - 380, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Garant\u00edas econ\u00f3micas y rol del Estado: los nuevos paradigmas",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista de Derecho y Ciencias Penales, 9-16, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impugnabilidad en Chile de los fallos arbitrales internacionales, de Dante Figueroa Hern\u00e1ndez",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista de Derecho y Ciencias Penales, 293-294, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R\u00e9gimen jur\u00eddico de la tecnolog\u00eda",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista de Derecho, Criminolog\u00eda y Ciencias Penales, 81-90, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La funci\u00f3n ambiental de la propiedad",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Colegio de Abogados de Concepci\u00f3n, 9 - 17, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La responsabilidad social de la empresa: una visi\u00f3n comparatista",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista de Derecho y Ciencias Penales, 69-83, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comercio libre y protecci\u00f3n ambiental: una reconciliaci\u00f3n posible",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista de Derecho, 169-174, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Recurso de Protecci\u00f3n Ambiental",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista Colegio de Abogados de Concepci\u00f3n, 35 - 42, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad y desarrollo en un espacio regional. La Universidad San Sebasti\u00e1n en Concepci\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un gobierno de los pueblos... relaciones provinciales en la indepencia de Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes bibliogr\u00e1ficos para el centenario. Mirando a Chile en 1910",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sergio Carrasco Delgado. Universidad de Concepci\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bjlo-TEAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}