{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "BnDyiscAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Fulgencio Lis\u00f3n (ORCID: 0000-0003-1481-3750)",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=BnDyiscAAAAJ&citpid=9",
    "affiliation": "Assistant Prof. Dpt. Zoology, Universidad de Concepci\u00f3n (Chile; ROR 0460jpj73)",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "bats",
        "mammals",
        "Conservation ecology",
        "Landscape ecology",
        "Protected areas"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "homepage": "http://www.fulgenciolison.com/",
    "citedby": 713,
    "citedby5y": 448,
    "hindex": 17,
    "hindex5y": 13,
    "i10index": 21,
    "i10index5y": 16,
    "cites_per_year": {
        "2010": 3,
        "2011": 8,
        "2012": 8,
        "2013": 15,
        "2014": 28,
        "2015": 62,
        "2016": 27,
        "2017": 53,
        "2018": 49,
        "2019": 55,
        "2020": 76,
        "2021": 83,
        "2022": 87,
        "2023": 85,
        "2024": 61
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "HUGj8PQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 Francisco Calvo",
            "affiliation": "Universidad de Murcia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ilJDLokAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Adison Altamirano",
            "affiliation": "Associate professor, Landscape Ecology, Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Z3n1Cd8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "GERMAN PATRICIO CATALAN NAHUELCHEO (ORCID: 0000-0002-9903-7481)",
            "affiliation": "Doctorando en Ciencias Agroalimentarias y Medioambiente, Facultad de Ciencias \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "TuVUC4IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Camilo Matus-Olivares",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jnCygvAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandro Miranda Cerpa",
            "affiliation": "Departamento de Ciencias Forestales, Universidad de La Frontera."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "vaNicMIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gareth Jones",
            "affiliation": "Professor of Biological Sciences, University of Bristol"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FAyLX1cAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jaime Carrasco Barra",
            "affiliation": "Instituto Sistemas Complejos de Ingenier\u00eda \\\\ Universidad Tecnol\u00f3gica Metropolitana"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "sv8m9q4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andr\u00e9s Weintraub",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jweuTc8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "David S\u00e1nchez-Fern\u00e1ndez",
            "affiliation": "Department of Ecology and Hidrology. University of Murcia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xZRVg3sAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "\u00c0lex Boso",
            "affiliation": "Resercher and Associate Profesor, Universidad de la Frontera, Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0qX6JtIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 M. Rey Benayas",
            "affiliation": "Catedr\u00e1tico de Ecolog\u00eda (UAH)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "l05FpeYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marco Antonio Maximo Prado",
            "affiliation": "Professor of Anatomy & Cell Biology / Physiology and Pharmacology, UWO"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "QhIokm0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Javier Mill\u00e1n (ORCID 0000-0001-5608-781X)",
            "affiliation": "Universidad de Zaragoza / Fundaci\u00f3n ARAID"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "MfEOTrIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Aitor Cevidanes",
            "affiliation": "NEIKER"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PsnWGDQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mirko Di Febbraro",
            "affiliation": "University of Molise"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "t5AYc1IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luciano Bosso",
            "affiliation": "Institute for Agriculture and Forestry Systems in the Mediterranean - National Research \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "CgLCmW8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Javier Juste",
            "affiliation": "Estacion Biol\u00f3gica de Do\u00f1ana, CSIC, Seville Spain"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "rOhBMykAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Xavier Puig Montserrat",
            "affiliation": "Granollers Museum of Natural Sciences"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "cYWl8SwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Danilo Russo",
            "affiliation": "Full professor of Ecology, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3zEZLm4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda Victoria Jim\u00e9nez Franco (ORCID: 0000-0002-7254-0431)",
            "affiliation": "Postdoc. Universidad Miguel Hern\u00e1ndez de Elche"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3ULk8M4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Boris \u00c1lvarez Escobar",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FgJl3G8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paula Meli",
            "affiliation": "Professor, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "2DvR6-8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Garc\u00eda-Fern\u00e1ndez, AJ",
            "affiliation": "Professor of Toxicology"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8WtREP4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Silvia Esp\u00edn",
            "affiliation": "Postdoctoral Researcher, University of Murcia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lECHx2oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pedro F. Victoriano",
            "affiliation": "Associate Professor. Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xfGsqi0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "James M Bullock",
            "affiliation": "UK Centre for Ecology and Hydrology"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gvUSLjIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Richard Field",
            "affiliation": "Associate Professor of Biogeography, School of Geography, University of Nottingham"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Xv1Wi-IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gast\u00f3n Sep\u00falveda (ORCID: 0000-0001-6184-5531)",
            "affiliation": "Doctor candidate, Universidad de la Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "2nl7uv0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mario Alvarado-Rybak",
            "affiliation": "Universidad de las Am\u00e9ricas"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OiHrbGAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Irene Sacrist\u00e1n Yag\u00fce",
            "affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n en Sanidad Animal (INIA-CSIC)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "pcHRjl4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sophia Di Cataldo",
            "affiliation": "Instituto de Medicina y Biolog\u00eda Experimental de Cuyo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "vpbZ6lAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ananda Muller",
            "affiliation": "Ross University School of Veterinary Medicine"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-iFEF_YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristobal Pais",
            "affiliation": "Ph.D., Industrial Engineering & Operations Research, UC Berkeley"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BW1VwuwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Mahaluf Recasens",
            "affiliation": "Instituto Sistemas Complejos de Ingenier\u00eda"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "a2kIjrIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cecilia Smith-Ramirez",
            "affiliation": "Profesor Titular, Departamento de Ciencias Biol\u00f3gicas y Biodiversidad, Universidad de Los \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "eGnV25cAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Bart Muys",
            "affiliation": "Professor, KU Leuven"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nlYoIBIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Enrique Rodriguez-Serrano",
            "affiliation": "Universidad de Concepcion"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Sb2oKiMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "R. Eduardo Palma",
            "affiliation": "Departamento de Ecolog\u00eda, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LUdizE8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marco A. M\u00e9ndez",
            "affiliation": "Profesor Titular, Facultad de Ciencias, Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "wJZsuVsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Bozinovic",
            "affiliation": "CAPES & Departamento de Ecolog\u00eda, Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "QRRSCXAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jaime R. Rau",
            "affiliation": "Profesor Titular, Depto. de Ciencias Biol\u00f3gicas & Biodiversidad, Universidad de Los Lagos \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OP0ZdHUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandro Pablo Sabat",
            "affiliation": "Profesor Titular, Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "NEJdQnkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Guillermo D'El\u00eda",
            "affiliation": "Universidad Austral de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "EWjCdo0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan C. Opazo",
            "affiliation": "Facultad de Medicina & Ciencia, Universidad San Sebasti\u00e1n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0DgzT5oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Leonardo D Bacigalupe",
            "affiliation": "Universidad Austral de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "wehnRfwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fabian M Jaksic",
            "affiliation": "Professor of Ecology, Catholic University of Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lrJ5Qz8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jhoann Canto Hern\u00e1ndez",
            "affiliation": "Museo Nacional de Historia Natural"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "q9oUJekAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco E. Font\u00farbel",
            "affiliation": "Facultad de Ciencias, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "m0aNArAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Roberto F Nespolo",
            "affiliation": "Universidad Austral de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "y4Y9o6sAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sara M. Rodr\u00edguez",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Ssma. Concepci\u00f3n (UCSC)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5s8YyfgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Espinoza V\u00e1squez",
            "affiliation": "Investigador - Docente Universidad Miguel de Cervantes, Universidad Santo Tom\u00e1s"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "kaB8UcQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudio Correa",
            "affiliation": "Profesor Asociado"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "AzisojwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Leticia Barrientos D\u00edaz",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3qVOXEIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Kattia N\u00fa\u00f1ez-Montero",
            "affiliation": "Facultad de Ciencias de la Salud, Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "85vsHcgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jaime Martinez-Urtaza",
            "affiliation": "Department of Genetics and Microbiology, Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona (UAB)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Bg7ZHiAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcelo Miranda-Cavallieri (ORCID:0000-0002-0535-5631)",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "NZToB3IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "maritza sepulveda",
            "affiliation": "Universidad de Valparaiso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "V4QxzYYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daniel Gomez-Uchida",
            "affiliation": "Associate Professor at Departamento de Zoolog\u00eda, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "TMyU98QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo C. Guerrero",
            "affiliation": "Departamento de Bot\u00e1nica, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "UxwSaNwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Guillermo Luna-Jorquera",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte, Centre for Ecology and Sustainable Management of \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "k_mJmhUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ramiro Riquelme-Bugue\u00f1o",
            "affiliation": "Universidad de Concepcion"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "AywXR30AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mauricio A. Urbina",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4RMEoAgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "F\u00e9lix Picazo (ORCID: 0000-0003-4586-6775)",
            "affiliation": "Postdoctoral researcher, University of Granada/Research Unit Modeling Nature (MNat)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "uBM0o8cAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Laura Jim\u00e9nez",
            "affiliation": "Posdoctoral Researcher, Centro de Modelamiento Matem\u00e1tico, Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "pQyRE5UAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 Luis Yela",
            "affiliation": "Associate Professor"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RgQ8J7wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "\u00c1ngeles Haz",
            "affiliation": "Independent research"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gHNr-UoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carles Flaquer",
            "affiliation": "Granollers Museum of Natural Sciences"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xk9VvgIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maria Jose Perez Alvarez",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ignoring seasonal changes in the ecological niche of the non-migratory species may lead to biases in potential distribution models: lessons from bats",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Biodiversity and Conservation 27, 2425-2441, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:KbBQZpvPDL4C",
            "num_citations": 75,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12281923444161564723",
            "cites_id": [
                "12281923444161564723"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The significance of water infrastructures for the conservation of bats in a semiarid Mediterranean landscape",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Animal Conservation 14 (5), 533-541, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:umqufdRvDiIC",
            "num_citations": 61,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6790366179758464815",
            "cites_id": [
                "6790366179758464815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of the Natura 2000 Network for the conservation of cave\u2010dwelling bats in a Mediterranean region",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Animal Conservation 16 (5), 528-537, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:sNmaIFBj_lkC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2873513157594375788",
            "cites_id": [
                "2873513157594375788"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bat activity over small ponds in dry Mediterranean forests: implications for conservation",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Acta Chiropterologica 16 (1), 95-101, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:bKqednn6t2AC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1153003877166586043",
            "cites_id": [
                "1153003877166586043"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecological niche modelling of three pipistrelle bat species in semiarid Mediterranean landscapes",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Acta Oecologica 47, 68-73, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:6ZxmRoH8BuwC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6698405018674823827",
            "cites_id": [
                "6698405018674823827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Are species listed in the Annex II of the Habitats Directive better represented in Natura 2000 network than the remaining species? A test using Spanish bats",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Biodiversity and Conservation 24, 2459-2473, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:IRz6iEL74y4C",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15792366438623180491",
            "cites_id": [
                "15792366438623180491"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Landscape restoration in a mixed agricultural-forest catchment: Planning a buffer strip and hedgerow network in a Chilean biodiversity hotspot",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ambio 49 (1), 310-323, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:yqoGN6RLRZoC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12918519963756517476",
            "cites_id": [
                "12918519963756517476"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuci\u00f3n al conocimiento de la distribuci\u00f3n de la fauna quiropterol\u00f3gica de la Regi\u00f3n de Murcia",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Galemys: Bolet\u00edn informativo de la Sociedad Espa\u00f1ola para la conservaci\u00f3n y \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9300501329301419740",
            "cites_id": [
                "9300501329301419740"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los murci\u00e9lagos (Mammalia: Chiroptera) de la Regi\u00f3n de Murcia (SE Espa\u00f1a): distribuci\u00f3n y estado de conservaci\u00f3n/Bats (Mammalia: Chiroptera) of the Region of Murcia (SE Spain \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Anales de Biolog\u00eda, 79-92, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:DUooU5lO8OsC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11783438472528339330",
            "cites_id": [
                "11783438472528339330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexual size dimorphism in greater mouse\u2010eared bat Myotis myotis (Chiroptera: Vespertilionidae) from a Mediterranean region",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Acta Zoologica 95 (2), 137-143, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:_5tno0g5mFcC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15531950332655062726",
            "cites_id": [
                "15531950332655062726"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding human attitudes towards bats and the role of information and aesthetics to boost a positive response as a conservation tool",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Animal Conservation 24 (6), 937-945, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:GFxP56DSvIMC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4912536159875199496",
            "cites_id": [
                "4912536159875199496"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bat ecology and conservation in semi-arid and arid landscapes: a global systematic review",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Mammal Review 50 (1), 52-67, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:OP4eGU-M3BUC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2669845733926809564",
            "cites_id": [
                "2669845733926809564"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Low effectiveness of the Natura 2000 network in preventing land-use change in bat hotspots",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Biodiversity and Conservation 26, 1989-2006, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:ODE9OILHJdcC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4995978402306445112",
            "cites_id": [
                "4995978402306445112"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment of mercury exposure and maternal-foetal transfer in Miniopterus schreibersii (Chiroptera: Miniopteridae) from southeastern Iberian Peninsula",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Environmental Science and Pollution Research 24, 5497-5508, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:HtS1dXgVpQUC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17003355540460391004",
            "cites_id": [
                "17003355540460391004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Detection and characterization of hemotropic Mycoplasmas in bats in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Wildlife Diseases 55 (4), 977-981, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:a3BOlSfXSfwC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13108517772601089520",
            "cites_id": [
                "13108517772601089520"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conservation on the blink: deficient technical reports threaten conservation in the Natura 2000 network",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Biological Conservation 209, 11-16, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:yFnVuubrUp4C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4633866881445050117",
            "cites_id": [
                "4633866881445050117"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clave de identificaci\u00f3n de las llamadas de ecolocaci\u00f3n de los murci\u00e9lagos de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10707583027148814895",
            "cites_id": [
                "10707583027148814895"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Molecular investigation of zoonotic intracellular bacteria in Chilean bats",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Comparative Immunology, Microbiology and Infectious Diseases 73, 101541, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:nZcligLrVowC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17795730654051604477",
            "cites_id": [
                "17795730654051604477"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sugerencias para mejorar la regulaci\u00f3n chilena de manipulaci\u00f3n de vertebrados terrestres en poblaciones naturales en el contexto de investigaciones cient\u00edficas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Gayana 83 (1), 63-67, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:F9fV5C73w3QC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3770224808559928305",
            "cites_id": [
                "3770224808559928305"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spatial congruence among indicators of recovery completeness in a Mediterranean forest landscape: Implications for planning large-scale restoration",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ecological Indicators 102, 752-759, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:LhH-TYMQEocC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14900219205958053181",
            "cites_id": [
                "14900219205958053181"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Murci\u00e9lago hortelano meridional\u2013Eptesicus isabellinus",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Enciclopedia virtual de los vertebrados espa\u00f1oles. Salvador, A. & Barja, I \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:OcBU2YAGkTUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5591419646455222918",
            "cites_id": [
                "5591419646455222918"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diet of the meridional serotine Eptesicus isabellinus in an urban semiarid Mediterranean landscape",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Acta Chiropterologica 17 (2), 371-378, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:QYdC8u9Cj1oC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9982134007622684332",
            "cites_id": [
                "9982134007622684332"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Datos biom\u00e9tricos de cinco especies de murci\u00e9lagos (Mammalia: Chiroptera) de la Regi\u00f3n de Murcia (SE Espa\u00f1a)/Biometric data of five bats species (Mammalia: Chiroptera) of the \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Anales de Biolog\u00eda, 37-42, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:mlAyqtXpCwEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15070885540581367705",
            "cites_id": [
                "15070885540581367705"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of forest landscapes composition and configuration on bird community and its functional traits in a hotspot of biodiversity of Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal for Nature Conservation 68, 126227, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:5MTHONV0fEkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17169300456980661669",
            "cites_id": [
                "17169300456980661669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extractivist policies hurt Chile\u2019s ecosystems",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Science 373 (6560), 1208-1209, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:ZzlSgRqYykMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17024458936430426571",
            "cites_id": [
                "17024458936430426571"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preferencia de h\u00e1bitat del murci\u00e9lago hortelano meridional Eptesicus isabellinus (Temminck, 1840) en ambientes mediterr\u00e1neos semi\u00e1ridos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Animal Biodiversity and Conservation 37 (1), 59-67, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:WJVC3Jt7v1AC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15418580500716051166",
            "cites_id": [
                "15418580500716051166"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primeros datos sobre el murci\u00e9lago de Nathusius Pipistrellus nathusii (Keyserling y Blasius, 1839) en la Regi\u00f3n de Murcia",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Galemys: Bolet\u00edn informativo de la Sociedad Espa\u00f1ola para la conservaci\u00f3n y \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1143248474403904419",
            "cites_id": [
                "1143248474403904419"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A firebreak placement model for optimizing biodiversity protection at landscape scale",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Environmental Management 342, 118087, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:gVv57TyPmFsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16873975166808091275",
            "cites_id": [
                "16873975166808091275"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RUSBoost: A suitable species distribution method for imbalanced records of presence and absence. A case study of twenty-five species of Iberian bats",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "bioRxiv, 2021.10. 06.463434, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:Aul-kAQHnToC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5297582369215851543",
            "cites_id": [
                "5297582369215851543"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Murci\u00e9lago de cueva\u2013Miniopterus schreibersii",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Enciclopedia Virtual de los Vertebrados Espa\u00f1oles (Salvador A & Cassinello J \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:fFSKOagxvKUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6278944522279248023",
            "cites_id": [
                "6278944522279248023"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primera cita del murci\u00e9lago ratonero patudo Myotis capaccinni (Bonaparte, 1837) en el Parque Natural Lagunas de Ruidera (Castilla-La Mancha)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Galemys: Bolet\u00edn informativo de la Sociedad Espa\u00f1ola para la conservaci\u00f3n y \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:IUKN3-7HHlwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=717149627598219455",
            "cites_id": [
                "717149627598219455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habitat preference and abundance of Coscoroba coscoroba and Cygnus melancoryphus in Petrel wetland (O'Higgins region, Chile): Implications in the conservation",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Gayana 87 (1), 86-96, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:gKiMpY-AVTkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7161151296192690774,657580716161334619",
            "cites_id": [
                "7161151296192690774",
                "657580716161334619"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of forest areas configuration on the community of insectivorous bats in agroforestry landscapes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Austral Ecology 49 (2), e13268, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:lvd772isFD0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15765114077383763080",
            "cites_id": [
                "15765114077383763080"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A new method to estimate the ecological niche through n-dimensional hypervolumes that combines convex hulls and elliptical envelopes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "bioRxiv, 2022.03. 03.482921, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:fbc8zXXH2BUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14197510926095713982",
            "cites_id": [
                "14197510926095713982"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design and psychometric properties of the BAtSS: A new tool to assess attitudes towards bats",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Animals 11 (2), 244, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:8xutWZnSdmoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8735281116570416422",
            "cites_id": [
                "8735281116570416422"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bacterial Communities in Fecal Samples of Myotis chiloensis from Southern, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Int. J. Morphol 2021, 1, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:Ehil0879vHcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13051861290701419098,3725757658908003469",
            "cites_id": [
                "13051861290701419098",
                "3725757658908003469"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atlas de los Mam\u00edferos de Yecla",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "ANIDA Yecla, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:0izLItjtcgwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7848931007190444555",
            "cites_id": [
                "7848931007190444555"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fauna quiropterol\u00f3gica del t\u00e9rmino municipal de Villalgordo del J\u00facar y sus alrededores (Castilla-La Mancha)/Bats from Villalgordo del J\u00facar and its surroundings (Castilla-La \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Anales de Biolog\u00eda 35, 1-8, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:OTTXONDVkokC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1750689224912754276",
            "cites_id": [
                "1750689224912754276"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los murci\u00e9lagos (Mammalia: Chiroptera) del t\u00e9rmino municipal de Yecla (Regi\u00f3n de Murcia, SE Espa\u00f1a): distribuci\u00f3n y estado de conservaci\u00f3n/Bats (Mammalia: Chiroptera) of Yecla \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Anales de Biolog\u00eda, 133-141, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:HIFyuExEbWQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11757238827804840268",
            "cites_id": [
                "11757238827804840268"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habitat preference of the meridional serotine bat Eptesicus isabellinus (Temminck, 1840) in semiarid Mediterranean landscapes",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Animal Biodiversity and Conservation 37 (1), 59-67, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:9c2xU6iGI7YC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8919155874931245274",
            "cites_id": [
                "8919155874931245274"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tradeoffs in people\u2019s perceptions about ecosystem services and disservices related to bats: Implications for managing agroecosystems and conserving bats",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Ecosystem Services 66, 101609, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:vDZJ-YLwNdEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12058151526346258567",
            "cites_id": [
                "12058151526346258567"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de la configuraci\u00f3n de \u00e1reas forestales sobre la comunidad de murci\u00e9lagos insect\u00edvoros en paisajes agroforestales",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Austral Ecology 49 (1), e13391, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:5icHVeHT4IsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5300377048662981065",
            "cites_id": [
                "5300377048662981065"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Combining optimization and fire simulation modeling to protect biodiversity values at a landscape scale",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "2022 IEEE Latin American Conference on Computational Intelligence (LA-CCI), 1-6, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:nVrZBo8bIpAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11895852200191977739",
            "cites_id": [
                "11895852200191977739"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design and psychometric properties of BAtSS: A new tool to assess human attitudes towards bats.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "ResearchSquare, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:_OXeSy2IsFwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13307913639012636893",
            "cites_id": [
                "13307913639012636893"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From virtue to sin: is the installation of bat boxes an effective conservation measure or a potential pitfall for vulnerable bat species?",
                "pub_year": "2024",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:Bg7qf7VwUHIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fauna de Islas e Islotes de Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Fauna: Un recorrido por el endemismo de Chile, 220-241, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:BJbdYPG6LGMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Behaviour patterns of South American swans and potential ecosystem services supplied to salt production systems",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Gayana 87 (2), 97-107, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:artPoR2Yc-kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of species distribution models for estimating animal dark diversity",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Research Square (Pre-print), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:u-coK7KVo8oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cabezo Gordo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Zonas Importantes para los Mam\u00edferos (ZIM) de Espa\u00f1a, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:bz8QjSJIRt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cueva de Las Yeseras",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Zonas Importantes para los Mam\u00edferos (ZIM) de Espa\u00f1a, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:kh2fBNsKQNwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sierra Espu\u00f1a",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Zonas Importantes para los Mam\u00edferos (ZIM) de Espa\u00f1a, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:Ri6SYOTghG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sierras del Norte de Murcia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Zonas Importantes para los Mam\u00edferos (ZIM) de Espa\u00f1a, 511-517, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:YohjEiUPhakC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecolog\u00eda y conservaci\u00f3n de murci\u00e9lagos en ambientes mediterr\u00e1neos semi\u00e1ridos= Bat ecology and conservation in semiarid mediterranean ladscapes",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Proyecto de investigaci\u00f3n:, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:FAceZFleit8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CO. 042-Mercurio en tejidos de Miniopterus schreibersii (Chiroptera: Miniopteridae) del sureste de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de toxicolog\u00eda 30 (1), 57, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BnDyiscAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 6,
        "not_available": 2
    }
}