{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "bNqN2AIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Danny Gonzalo Monsalvez Araneda",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=bNqN2AIAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico e investigador, Departamento de Historia, Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Historia Pol\u00edtica e Intelectual de Am\u00e9rica Latina y Chile",
        "Historia de Concepci\u00f3n",
        "Nueva Historia Pol\u00edtica",
        "Historia Recient"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "homepage": "http://humanidadesyarte.udec.cl/departamentos/departamento-de-ciencias-historicas-y-sociales/#1482496986981-14766063-223d8b0e-1d0edaef-53b8",
    "citedby": 362,
    "citedby5y": 267,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 9,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2010": 1,
        "2011": 1,
        "2012": 1,
        "2013": 3,
        "2014": 1,
        "2015": 7,
        "2016": 24,
        "2017": 16,
        "2018": 32,
        "2019": 42,
        "2020": 42,
        "2021": 70,
        "2022": 62,
        "2023": 35,
        "2024": 16
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9fodr30AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Le\u00f3n Pagola Contreras",
            "affiliation": "Universidad de Santiago de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "l4ZtnRcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Yerko Aravena Constanzo",
            "affiliation": ""
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dictadura militar de Augusto Pinochet como Nueva Historia Pol\u00edtica: Perspectiva historiogr\u00e1fica y algunos temas para su indagaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 61-82, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17118155801146429931",
            "cites_id": [
                "17118155801146429931"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los \u201cpueblos de espa\u00f1oles\u201d en la monarqu\u00eda hisp\u00e1nica. La ampliaci\u00f3n de jurisdicciones hacia el autogobierno (Buenos Aires, siglo XVIII y primeros a\u00f1os del XIX)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios del ISHiR, 3-27, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8571414069750663784,13421102947968595025",
            "cites_id": [
                "8571414069750663784",
                "13421102947968595025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La historia reciente en Chile: un balance desde la nueva historia pol\u00edtica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia 396 (6), 1, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3999407922392086906",
            "cites_id": [
                "3999407922392086906"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Asamblea del Pueblo en Concepci\u00f3n. La expresi\u00f3n del poder popular",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de Historia 2 (16), 37-58, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4619941327439820426",
            "cites_id": [
                "4619941327439820426"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dictadura militar de Augusto Pinochet como historia del presente: Historiograf\u00eda, dictadura, transici\u00f3n, demanda social y crisis de representatividad",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Historia Actual Online, 175-191, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11297517973951178729",
            "cites_id": [
                "11297517973951178729"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discurso y legitimidad: la Doctrina de Seguridad Nacional como argumento legitimatorio del Golpe de Estado de 1973 en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Derecho y Ciencias Sociales, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6044368913406754494",
            "cites_id": [
                "6044368913406754494"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interpretaciones historiogr\u00e1ficas sobre la violencia pol\u00edtica en Chile https://iighi.conicet.gov.ar/wp-content/uploads/sites/29/2018/11/n32a05.pdf",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Folia Hist\u00f3rica del Nordeste 32 (32), 83 a 99, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15428459834613755036",
            "cites_id": [
                "15428459834613755036"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El golpe de Estado de 1973 y la intervenci\u00f3n militar en la Universidad de Concepci\u00f3n (Chile)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4032083682937506380",
            "cites_id": [
                "4032083682937506380"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dictadura c\u00edvico-militar del general Augusto Pinochet como proceso institucionalizado de violencia pol\u00edtica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Sociedad Hoy, 33-47, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7900648616931976476",
            "cites_id": [
                "7900648616931976476"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El golpe de Estado de 1973 en Concepci\u00f3n: violencia pol\u00edtica y control social",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11159991206782708479",
            "cites_id": [
                "11159991206782708479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extremistas, enemigos, antipatriotas e indeseables: la legitimidad del golpe de Estado de 1973 en la prensa escrita de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Historia y Geograf\u00eda, 167-198, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10076010631070557314",
            "cites_id": [
                "10076010631070557314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El debate historiogr\u00e1fico y pol\u00edtico sobre los or\u00edgenes de la violencia pol\u00edtica en la historia reciente de Chile (1960-1990)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Sociedad y discurso, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5941592122017714599",
            "cites_id": [
                "5941592122017714599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia y represi\u00f3n en un dispositivo local: Concepci\u00f3n, 11 de septiembre de 1973",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Historia y Geograf\u00eda 26, 57-80, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=650806349916524726",
            "cites_id": [
                "650806349916524726"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extremistas, antipatriotas e indeseables. La legitimidad del golpe de Estado de 1973 en la prensa escrita de Concepci\u00f3n y el origen del \u201cPlan Z\u201d",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Concepci\u00f3n: Escaparate, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14193758040936066222",
            "cites_id": [
                "14193758040936066222"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los bandos militares en Concepci\u00f3n y Talcahuano. Disciplina militar y disciplinamiento social",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ediciones Escaparate, Concepci\u00f3n, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11718299782396379389",
            "cites_id": [
                "11718299782396379389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile, la dictadura c\u00edvico-militar de Augusto Pinochet y el exilio como dispositivo de control social: el caso de la ciudad de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "I Jornadas de Trabajo sobre Exilios Pol\u00edticos del Cono Sur en el siglo XX, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9330793417996133873",
            "cites_id": [
                "9330793417996133873"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile reciente. Crisis de representatividad y legitimidad: Un an\u00e1lisis en clave gramsciana",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Derecho y Humanidades, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10270630551176278368",
            "cites_id": [
                "10270630551176278368"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El protagonismo de Carabineros de Chile en las crisis pol\u00edticas desde el t\u00e9rmino del Gobierno de Ib\u00e1\u00f1ez del Campo al Movimiento del General Ariosto Herrera (1931-1939)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8166472879067045015",
            "cites_id": [
                "8166472879067045015"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Universidad de Concepci\u00f3n en dictadura: Delaci\u00f3n, depuraci\u00f3n y normalizaci\u00f3n, 1973-1980",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Historia 396 (2), 187-224, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6165102719525641936",
            "cites_id": [
                "6165102719525641936"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencia y chilenidad los campeonatos de cueca huasa en Chile 1965-1992",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6110337416899244736",
            "cites_id": [
                "6110337416899244736"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sue\u00f1o, realidad y frustraci\u00f3n: Banco de Fomento Regional del B\u00edo-B\u00edo, un proyecto de la \u00e9lite econ\u00f3mica del \u201cGran Concepci\u00f3n\u201d(1974-1982)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 49-58, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=856368760394967294",
            "cites_id": [
                "856368760394967294"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dictadura c\u00edvico\u2013militar de Augusto Pinochet y el exilio como dispositivo de control social. Concepci\u00f3n, 1973\u20131976",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista historia y justicia, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9987331865257822002",
            "cites_id": [
                "9987331865257822002"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Legitimaci\u00f3n e institucionalizaci\u00f3n: El poder militar disciplinario en Chile: bandos y decretos ley (1973-74)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios-Centro de Estudios Avanzados. Universidad Nacional de C\u00f3rdoba, 185-206, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14331955950285151359",
            "cites_id": [
                "14331955950285151359"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intelectuales bajo la dictadura de Pinochet: Una aproximaci\u00f3n al \u201cGrupo de los 24\u201d(1978-1988)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de historia (Concepci\u00f3n, Chile) 23 (2), 125-143, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=589779646054056564",
            "cites_id": [
                "589779646054056564"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agosto de 1973",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Proa al Golpe en la Armada: el caso ASMAR/Talcahuano. Tom\u00e9. Al Aire Libro, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2206578624523388984",
            "cites_id": [
                "2206578624523388984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Scholarship on the Popular Unity in Chile since 2000. Are historians lagging behind?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Radical Americas 6 (1), 1-19, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10391237970742381519",
            "cites_id": [
                "10391237970742381519"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile-Am\u00e9rica, 1974-1983: Una revista del exilio chileno",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios digital, 49-67, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2158689688715789676",
            "cites_id": [
                "2158689688715789676"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La violencia en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Sociedad y discurso, AAU, 1-12, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9190936809575998176",
            "cites_id": [
                "9190936809575998176"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre el discurso y la acci\u00f3n: Una mirada a las complejas y no menos tensionantes relaciones entre la Unidad Popular y las Fuerzas Armadas",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14577107954594152483",
            "cites_id": [
                "14577107954594152483"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los estudios sobre la Unidad Popular en Chile en el nuevo milenio.\u00bf Est\u00e1n en deuda los historiadores?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Radical Americas 6 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11711234241601335618,15655276632529338741",
            "cites_id": [
                "11711234241601335618",
                "15655276632529338741"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dictadura y construcci\u00f3n hegem\u00f3nica en un espacio regional: el caso de CEMA en el \u201cGran Concepci\u00f3n\u201d, 1973-1976",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cuadernos de historia (Santiago), 175-193, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10886209539233082021",
            "cites_id": [
                "10886209539233082021"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un espacio de resguardo y resistencia no violenta bajo la dictadura c\u00edvico-militar: El Bolet\u00edn de Derechos Humanos de la Pastoral de Derechos Humanos del Arzobispado de la \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10581974285288972834",
            "cites_id": [
                "10581974285288972834"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La influencia norteamericana en el proyecto sider\u00fargico chileno: la Compa\u00f1\u00eda de Acero del Pac\u00edfico (CAP) y la usina Huachipato",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universum (Talca) 29 (2), 203-219, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6489755375049520488",
            "cites_id": [
                "6489755375049520488"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad de Concepci\u00f3n",
                "citation": "Chile, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5232143672855997681",
            "cites_id": [
                "5232143672855997681"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intelectuales, ideas, revistas. Los largos a\u00f1os sesenta en la historiograf\u00eda chilena reciente: una aproximaci\u00f3n desde la historia intelectual",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Historia (Santiago) 55 (1), 353-383, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16581254946169962836",
            "cites_id": [
                "16581254946169962836"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas sobre la violencia pol\u00edtica en la historia reciente de am\u00e9rica latina: aspectos historiogr\u00e1ficos, te\u00f3ricos, metodol\u00f3gicos y estudios de casos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Folia Hist\u00f3rica del Nordeste, 79-81, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15701628228675357213",
            "cites_id": [
                "15701628228675357213"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciudad de Concepci\u00f3n el 11 de septiembre de 1973: violencia pol\u00edtica a nivel local",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Espacio Regional 2 (13), 95-110, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2795268359864743318",
            "cites_id": [
                "2795268359864743318"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actores y procesos de cambio: La elite econ\u00f3mica del\" Gran Concepci\u00f3n\" y el proyecto neoliberal (1973-1983)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 69-85, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17966039904036599976",
            "cites_id": [
                "17966039904036599976"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "David Stitchkin Branover: Discursos, conferencias, mensajes, entrevistas y clases magistrales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13785097920674508597",
            "cites_id": [
                "13785097920674508597"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile, la dictadura c\u00edvico-militar del General Augusto Pinochet y el exilio como dispositivo de control social: el caso de la ciudad de Concepci\u00f3n (1973-1976)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Historia y Justicia 1, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10887883283180323193",
            "cites_id": [
                "10887883283180323193"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agosto 1973: proa al golpe en la Armada. Los marineros anti golpe",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Tiempo y espacio, 203-233, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13913834536658603748",
            "cites_id": [
                "13913834536658603748"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El intelectual durante la Unidad Popular, un an\u00e1lisis a trav\u00e9s de las revistas Chile Hoy, La Quinta Rueda y Punto Final",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuadernos de historia (Santiago), 39-63, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6145524135796172071",
            "cites_id": [
                "6145524135796172071"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: la dictadura c\u00edvico-militar de Augusto Pinochet y los dispositivos institucionales de la violencia pol\u00edtica: un an\u00e1lisis de las actas secretas de la honorable Junta \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de la Red Interc\u00e1tedras de Historia de Am\u00e9rica Latina Contempor\u00e1nea \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2949664335987920337",
            "cites_id": [
                "2949664335987920337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica, prensa y oposici\u00f3n en el Chile de Pinochet: el caso de las revistas Solidaridad, An\u00e1lisis y Cauce",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios del ISHiR, 1 a 19, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9275031574431055945",
            "cites_id": [
                "9275031574431055945"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n Dossier:\" Intelectualidad, saber, pol\u00edtica y espacios de sociabilidad en el Chile Reciente\u201d",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of Oral Research 2 (23), 7-8, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7586612114140563320",
            "cites_id": [
                "7586612114140563320"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actors and processes of change: The economic elite of\" Greater Concepci\u00f3n\" and the neoliberal project (1973-1983)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Atenea, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9299850669698358543",
            "cites_id": [
                "9299850669698358543"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia y Lucha armada. MIR y MLN-Tupamaros Osvaldo Torres G.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Polis (Santiago) 12 (35), 595-599, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6376534216765620477",
            "cites_id": [
                "6376534216765620477"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de actividad: Jornadas de trabajo sobre Exilios Pol\u00edticos del Cono Sur en el siglo XX. Agendas, problemas y perspectivas conceptuales",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Aletheia 3 (5), a15-a15, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5599793401504081428",
            "cites_id": [
                "5599793401504081428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jorge Magasich Airola: Los que dijeron No. Historia del movimiento de los marinos antigolpistas de 1973.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Cuadernos de Historia 29, 175-180, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=402886104442209974",
            "cites_id": [
                "402886104442209974"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Per\u00edodo de retorno del fuego en plantaciones protegidas por la Sociedad de Protecci\u00f3n del B\u00edo-B\u00edo",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n. Facultad de Ciencias Forestales, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8782547524724672562",
            "cites_id": [
                "8782547524724672562"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf El MIR no se asila? El Regional Concepci\u00f3n y el golpe de Estado de 1973 a trav\u00e9s de las voces de sus protagonistas.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Divergencia 21 (21), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL ENCUENTRO ENTRE EL NARRATIVISMO Y LA HERMENEUTICA EN LA HISTORIA RECIENTE",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Notas Hist\u00f3ricas y Geogr\u00e1ficas, 116-134, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antecedentes Y Trayectoria Del Proyecto Neoliberal En Un Espacio Subnacional: El Gran Concepci\u00f3n, 1973-1983",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Historia 396 12 (1), 131-162, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elencuentroentre el narrativismo y la hermeneuticaen la historia reciente",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Notas hist\u00f3ricas y geogr\u00e1ficas, 117-134, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTELLECTUALS, IDEAS, MAGAZINES. THE LONG DECADE OF THE SIXTIES IN RECENT CHILEAN HISTORIOGRAPHY: AN APPROXIMATION FROM THE INTELLECTUAL HISTORY",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 55 (1), 353-383, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cNo son 30 pesos, son 30 a\u00f1os\u201d. Algunas notas respecto a la Concertaci\u00f3n, transici\u00f3n y la crisis del Chile reciente",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "7 ensayos. Revista Latinoamericana de Sociolog\u00eda, Pol\u00edtica y Cultura, 107-118, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recogiendo los pasos: los movimientos Deliberativos al Interior de las Filas del Ej\u00e9rcito (1969-1973)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Notas Hist\u00f3ricas y Geogr\u00e1ficas, 191-216, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REVITALIZAR LA HISTORIA POL\u00cdTICA RECIENTE EN UN ESPACIO REGIONAL: EL CASO DEL \u201cGRAN CONCEPCI\u00d3N\u201d, 1973-1990.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Notas Hist\u00f3ricas y Geogr\u00e1ficas, 9-39, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Radical Americas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre memoria y resistencia: la pol\u00edtica de rebeli\u00f3n popular de masas y el FPMR en Linares, Talca y Curic\u00f3 en a\u00f1os dictatoriales (1984-1988).",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia reciente en Chile: Un estado de la cuesti\u00f3n sobre los estudios de la transici\u00f3n y el movimiento de mujeres y feministas.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Divergencia 10 (16), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepci\u00f3n, de la unidad popular al golpe de estado (1970-1973): el tr\u00e1nsito de la confrontaci\u00f3n y el conflicto a la violencia pol\u00edtica institucionalizada",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Notas hist\u00f3ricas y geogr\u00e1ficas, 58-98, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BACKGROUND ON THE CREATION OF THE GRADUATE AND PROFESSIONAL CONTINUING EDUCATION SCHOOL AT UNIVERSIDAD DE CONCEPCION",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "ATENEA, 225-236, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antecedentes sobre la creaci\u00f3n de la Escuela de Graduados y Perfeccionamiento Profesional en la Universidad de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 225-236, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Taller de An\u00e1lisis Social y Sindical (TASYS): Un espacio de sociabilidad y oposici\u00f3n en dictadura, 1978-1988",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de historia (Santiago), 279-297, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Legitimaci\u00f3n e institucionalizaci\u00f3n. El poder militar disciplinario en Chile: bandos y decretos ley (1973-74)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios digital, 185-206, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Universidad De Concepci\u00f3n En Dictadura: Delaci\u00f3n, Depuraci\u00f3n Y Normalizaci\u00f3n, 1973-1980",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Historia 396 9 (2), 187-224, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u24b8 Los largos a\u00f1os sesenta en el Gran Concepci\u00f3n, 1959-1973 Volumen II: Historia y pensamiento regional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Colecci\u00f3n 5, 20, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La prensa de Concepci\u00f3n y el golpe de Estado de 1973: el caso de diario El Sur",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Notas Hist\u00f3ricas y Geogr\u00e1ficas, 320-341, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CER\u00d3N TORREBLANCA, Cristian, Los l\u00edmites del Estado: la cara oculta del poder local, M\u00e1laga, UMA editorial, 2018, 273 pp. ISBN: 978-84-17449-30-8",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Chronica Nova. Revista de Historia Moderna de la Universidad de Granada, 539-543, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA UNIVERSIDAD DE CONCEPCI\u00d3N EN DICTADURA: DELACI\u00d3N, DEPURACI\u00d3N Y NORMALIZACI\u00d3N, 1973-1980.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Historia 396 9 (2), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intelectuales del Cono Sur en Chile. Perfil de los cientistas sociales brasile\u00f1os y argentinos radicados en la Universidad de Concepci\u00f3n (1967-1973).",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Divergencia 8 (13), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Iglesia en la historia moderna y contempor\u00e1nea: Aspectos europeos y americanos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ediciones UCSC, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciencias sociales, redes intelectuales y circulaci\u00f3n de ideas en y desde la Universidad de Concepci\u00f3n (1968-1973).",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relegaci\u00f3n como control social y exilio interno bajo la dictadura c\u00edvico-militar chilena, 1973 a 1986",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Divergencia 8 (13), 51-70, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n al Dossier. Perspectivas sobre la violencia pol\u00edtica en la Historia Reciente de Am\u00e9rica Latina: Aspectos historiogr\u00e1ficos, te\u00f3ricos, metodol\u00f3gicos y estudios de casos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "IIGHI-CONICET/UNNE, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n al Dossier. Perspectivas sobre la violencia pol\u00edtica en la Historia Reciente de Am\u00e9rica Latina: Aspectos historiogr\u00e1ficos, te\u00f3ricos, metodol\u00f3gicos y estudios de casos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Folia Hist\u00f3rica del Nordeste, 79-81, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un caso de intervenci\u00f3n militar en las universidades chilenas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "VIII Jornadas de Trabajo sobre Historia Reciente (Rosario, Argentina, 9 al \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile-America, 1974-1983: A Chilean exile magazine",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ESTUDIOS-CENTRO DE ESTUDIOS AVANZADOS-UNIVERSIDAD NACIONAL DE CORDOBA, 49-67, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historiographycal interpretations on political violence in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "FOLIA HISTORICA, 83, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empresarios, acad\u00e9micos e intelectuales: las voces civiles de la dictaura en la prensa escrita del\" gran concepci\u00f3n\" de Chile, 1973-1980",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Los l\u00edmites del Estado: la cara oculta del poder local, 223-246, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REVITALIZE RECENT POLITICAL HISTORY IN A REGIONAL SPACE: THE\" GRAN CONCEPCION\" CASE, 1973-1990",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REVISTA NOTAS HISTORICAS Y GEOGRAFICAS, 9-39, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mons\u00e1lvez Araneda, Danny Gonzalo, David Stitchkin Branover. Discursos, conferencias y clases magistrales. Concepci\u00f3n (Chile), Editorial Universidad de Concepci\u00f3n. Cuadernos \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Historia Actual Online, 181-185, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parroquia Universitaria de Concepci\u00f3n. Un espacio de encuentro, di\u00e1logo y solidaridad, 1966-1992",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historias Recientes del Gran Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Historia Reciente En Chile: Un Balance Desde La Nueva Historia Pol\u00edtica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia 396 6 (1), 111-139, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mons\u00e1lvez, Danny, Enemigos, antipatriotas e indeseables: la legitimidad del Golpe de Estado de 1973 en la prensa escrita de Concepci\u00f3n y el origen del Plan Z. Concepci\u00f3n (Chile \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia Actual Online, 181-183, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un caso de intervenci\u00f3n militar en las universidades chilenas: Delaci\u00f3n, depuraci\u00f3n y normalizaci\u00f3n en la Universidad de Concepci\u00f3n, 1973-1980",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "VIII Jornadas de Trabajo sobre Historia Reciente 9-12 de agosto de 2016 \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La verdadera historia de los masones",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Democracia Cristiana y el crep\u00fasculo del Chile popular.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Tiempo Hist\u00f3rico: Revista de la Escuela de Historia, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enemigos, antipatriotas e indeseables: la legitimidad del golpe de Estado de 1973 en la prensa escrita de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gloria Elgueta y Claudia Marchant (editoras): Historia Reciente y Violencia Pol\u00edtica. Lucha armada en la Argentina (La Revista).",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cuadernos de Historia 40, 185-190, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia reciente y violencia pol\u00edtica. Lucha armada en la Argentina (La Revista)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cuadernos de historia (Santiago), 185-189, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia reciente y violencia pol\u00edtica. Lucha armada en la Argentina (La Revista)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cuadernos de Historia, 185, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Bando Militares en Concepci\u00f3n y Talcahuano: disciplina militar y disciplinamiento social",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La infuencia norteamericana en el proyecto sider\u00fargico chileno:: La compa\u00f1\u00eda de acero del Pac\u00edfco (CAP) y la usina Huachipato",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universum: revista de humanidades y ciencias sociales 29 (2), 203-219, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE MILITARY DICTATORSHIP OF AUGUSTO PINOCHET AS HISTORY OF THE PRESENT: HISTORIOGRAPHY, DICTATORSHIP, TRANSITION, SOCIAL DEMAND AND CRISIS OF REPRESENTATIVITY",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "HISTORIA ACTUAL ONLINE, 175-191, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Osvaldo Torres G., Democracia y Lucha armada. MIR y MLN-Tupamaros, Pehu\u00e9n, Santiago, Chile, 2012, 296 p.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rodolfo Fortunatti, La Democracia Cristiana y el crepusculo del Chile popular.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Tiempo hist\u00f3rico, 163-168, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manuel Riesco Larra\u00edn Parto de un Siglo. Una mirada al mundo desde la izquierda de Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cuadernos de historia (Santiago), 198-202, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Osvaldo Torres G., Democracia y Lucha armada. MIR y MLN-Tupamaros, Pehu\u00e9n, Santiago, Chile, 2012, 296 p.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "POLIS, Revista Latinoamericana 12 (35), 1-5, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia y Lucha armada. MIR y MLN-Tupamaros Osvaldo Torres G.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Polis: Revista Latinoamericana 12 (35), 29, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza de la historia pol\u00edtica de Chile: Historia Reciente y Nueva Historia Pol\u00edtica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Reflexiones sobre la ense\u00f1anza de la Historia, Geograf\u00eda y Ciencias Sociales, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Masoner\u00eda Chilena en un periodo de tensi\u00f3n: 1970 y 1973.\u00bf La otra cara de la fraternidad? Una mirada a trav\u00e9s de sus revistas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Historia 2 (20), 107-134, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discourse and legitimacy: the National Security Doctrine as a legitimate argument for the 1973 Coup d'Etat in Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "DERECHO Y CIENCIAS SOCIALES, 111-129, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n de la actividad y de la conciencia pol\u00edtica en Chiguayante",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Historia de Chiguayante 2, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El miedo como problema pol\u00edtico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 121-130, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de la Facultad de Ciencias Qu\u00edmicas de la Universidad de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Investigaci\u00f3n que da cuenta de los origenes de las Facultad  de Ciencias \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de la Facultad de Ciencias Qu\u00edmicas de la Universidad de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Fac. de Ciencias Qu\u00edmicas, Universidad de Concepci\u00f3n, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Surgimiento y evoluci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos en Chile, 1857-2003 de Jaime Antonio Etchepare Jensen. Editorial Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, Concepci\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de Historia 2 (17), 84-88, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Unidad Popular: entre la Armada y la pared",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de Historia 2 (17), 29-51, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "History of a conflict: the State and the Mapuches in the twentieth century",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "HISTORIA ACTUAL ONLINE, 198-201, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bengoa, Jos\u00e9, Historia de un conflicto: El Estado y los mapuches en el siglo XX.",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Historia Actual Online, 198-201, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NOTES REGARDING RECENT HISTORICAL RESEARCH IN SOUTH AMERICA: THE CASE OF CHILE",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "HISTORIA ACTUAL ONLINE, 183-198, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas respecto a la investigaci\u00f3n hist\u00f3rica reciente en Am\u00e9rica del Sur: el caso de Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Historia Actual Online, 183-198, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Christian Slater Escanilla (coordinador general y edici\u00f3n), \"Al servicio de Chile\" comandantes en jefe del Ej\u00e9rcito 1813-2002, Santiago, Instituto Geogr\u00e1fico Militar \u2026",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista de Historia 1 (11-12), 158-159, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recogiendo los pasos: los movimientos deliberativos al interior de las filas del ej\u00e9rcito (1969-1973)",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Notas hist\u00f3ricas y geogr\u00e1ficas, 191-216, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista de historia",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Departamento de Ciencias Historicas y Sociales, Facultad de Educaci\u00f3n \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oscar Soto, El \u00faltimo d\u00eda de Salvador Allende",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista de Historia 1 (9-10), 405-406, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Opiniones pol\u00edticas sobre el rol de las fuerzas armadas en los gabinetes del presidente Salvador Allende",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista de Historia 1 (9-10), 123-149, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursos y opiniones pol\u00edticas sobre el rol de las Fuerzas Armadas en los gabinetes del Presidente Salvador Allende",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Opiniones pol\u00edticas sobre el rol de las fuerzas armadas en los gabinetes del presidente Salvador Allende",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista de historia (Concepci\u00f3n, Chile) 9 (1), 123-150, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bosque nativo chileno. Revisi\u00f3n de la legislaci\u00f3n desde el siglo XVIII a la actualidad",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "[sn], 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudiar la Historia Reciente de Chile. Enfoque historiogr\u00e1fico y algunos temas para indagar",
                "citation": "Cartograf\u00edas de pasados recientes. Saberes y experiencias de investigaci\u00f3n \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UNIVERSIDAD Y SOCIEDAD",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia reciente y transici\u00f3n a la democracia en la historiograf\u00eda chilena: un estado de la cuesti\u00f3n1",
                "citation": "LAS CONDICIONES SOCIOHIST\u00d3RICAS DE AM\u00c9RICA LATINA, 121, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE POPULAR UNITY: BETWEEN THE WALL AND THE NAVY",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agosto 1973: la inquietud pol\u00edtica en el personal de la Armada. El caso de Asmar-Talcahuano",
                "citation": "Concepci\u00f3n Universidad de Concepci\u00f3n, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El discurso econ\u00f3mico y la acci\u00f3n pol\u00edtica de El Mercurio en la coyuntura presidencial de Chile en 1970",
                "citation": "Historias, 91-106, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El caso de Uruguay: Coronavirus e Historia Reciente",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LES DICTADURES DE SEGURETAT NACIONAL: XILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNqN2AIAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}