{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "cX0XRYEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Beatriz Cid-Aguayo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=cX0XRYEAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Professor, Department of Sociology and Anthropology, Universidad de Concepcion",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Gender and Development",
        "Diverse and Local Economy",
        "Commons",
        "Socioecology",
        "Food Studies"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 701,
    "citedby5y": 462,
    "hindex": 15,
    "hindex5y": 12,
    "i10index": 20,
    "i10index5y": 15,
    "cites_per_year": {
        "2010": 2,
        "2011": 4,
        "2012": 7,
        "2013": 17,
        "2014": 17,
        "2015": 29,
        "2016": 41,
        "2017": 42,
        "2018": 60,
        "2019": 64,
        "2020": 83,
        "2021": 98,
        "2022": 79,
        "2023": 113,
        "2024": 24
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Network capital, social networks, and travel: an empirical illustration from Concepci\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Environment and Planning A 44 (5), 1066-1084, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 86,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=496897850880721833",
            "cites_id": [
                "496897850880721833"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global villages and rural cosmopolitanism: exploring global ruralities",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Globalizations 5 (4), 541-554, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 72,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3029166465372557378",
            "cites_id": [
                "3029166465372557378"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Testing the limits: neoliberal ecologies from Pinochet to Bachelet",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Latin American Perspectives 39 (4), 163-180, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17530313922581525313",
            "cites_id": [
                "17530313922581525313"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agro-ecology and food sovereignty movements in Chile: Sociospatial practices for alternative peasant futures",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Futures: Imagining Socioecological Transformation, 173-182, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9218224917456819366",
            "cites_id": [
                "9218224917456819366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curadoras de semillas: entre empoderamiento y esencialismo estrat\u00e9gico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 23, 347-370, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=758572801481812431",
            "cites_id": [
                "758572801481812431"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Behind certification and regulatory processes: Contributions to a political history of the Chilean salmon farming",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Global Environmental Change 39, 81-90, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3175562812106612896",
            "cites_id": [
                "3175562812106612896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agroecolog\u00eda y agricultura org\u00e1nica en Chile:: Entre convencionalizaci\u00f3n y ciudadan\u00eda ambiental",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista agroalimentaria 17 (32), 15-27, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=844855261127688897",
            "cites_id": [
                "844855261127688897"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maternizando lo pol\u00edtico: mujeres y g\u00e9nero en el Movimiento Sindical de la Industria Salmonera Chilena",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudos Feministas, 189-207, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6337652746757653788",
            "cites_id": [
                "6337652746757653788"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Affective personal networks versus daily contacts: Analyzing different name generators in a social activity-travel behavior context",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Transport survey methods: Best practice for decision making, 409-426, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14242504047348046162",
            "cites_id": [
                "14242504047348046162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Para una econom\u00eda pol\u00edtica de la comida: una revisi\u00f3n te\u00f3rica",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Sociedad Hoy, 73-82, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17043898148305764861",
            "cites_id": [
                "17043898148305764861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resiliencia comunitaria y sentido de comunidad durante la respuesta y recuperaci\u00f3n al terremoto-tsunami del a\u00f1o 2010, Talcahuano-Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Estudios Latinoamericanos sobre Reducci\u00f3n del Riesgo de Desastres \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11977739412081399127",
            "cites_id": [
                "11977739412081399127"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Econom\u00eda Solidaria en la politizaci\u00f3n del trabajo escondido de las mujeres",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 27, e54486, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6808062433807198762",
            "cites_id": [
                "6808062433807198762"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La espacializaci\u00f3n de los cuidados. Entretejiendo relaciones de cuidado a trav\u00e9s de la movilidad",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista INVI 37 (104), 199-229, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12210433805557249433",
            "cites_id": [
                "12210433805557249433"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ruling the womb: The sexual and reproductive struggle during the Bachelet administration",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Latin American Perspectives 39 (4), 145-162, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11272715982063764988",
            "cites_id": [
                "11272715982063764988"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Econom\u00edas campesinas, industria forestal e incendios: inestabilidad socionatural y la agricultura como resistencia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ambiente & sociedade 18, 93-114, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16844578706669697515",
            "cites_id": [
                "16844578706669697515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movimientos agroecol\u00f3gico y neo campesino: respuestas postmodernas a la cl\u00e1sica cuesti\u00f3n agraria",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista agroalimentaria 20 (39), 65-78, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15346094062346258019",
            "cites_id": [
                "15346094062346258019"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Panorama de la econom\u00eda social en Chile: la brecha entre definiciones formales y sustantivas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18046576516333649545",
            "cites_id": [
                "18046576516333649545"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Heterogeneidades econ\u00f3micas en territorios de la Regi\u00f3n de Valpara\u00edso-Chile: aproximaciones y emergencias de otras formas econ\u00f3micas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Poblaci\u00f3n & sociedad 25 (1), 103-131, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4788684808960007283",
            "cites_id": [
                "4788684808960007283"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territoriality, environment and hybrid governance tensions in alternative food networks: Cases of small\u2010scale viticulture in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Environmental Policy and Governance 31 (3), 186-198, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3340743216875766230",
            "cites_id": [
                "3340743216875766230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peasant economies, forestry industry and fires: socio-natural instabilities and agriculture as means of resistance",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ambiente & Sociedade 18, 93-114, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6589430360402140529",
            "cites_id": [
                "6589430360402140529"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "People, nature, and climate: Heterogeneous networks in narratives and practices about climate change",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Latin American Perspectives 43 (4), 12-28, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7557092231148946254",
            "cites_id": [
                "7557092231148946254"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Between Conventionalization and Civic Agriculture: Emerging Trends in the Chilean Agroecological Movement",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "The Journal of Agriculture, Food Systems, and Community Development 1 (3), 53-66, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15892702119875499747",
            "cites_id": [
                "15892702119875499747"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Invasive Chinook salmon in Chile: stakeholder perceptions and management conflicts around a new common-use resource",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Environmental Management 68 (6), 814-823, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12546105958739950313",
            "cites_id": [
                "12546105958739950313"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursos de diversidad econ\u00f3mica en el centro-sur de Chile: Definiciones en disputa en torno a la econom\u00eda social, solidaria y autogestionaria",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Mir\u00edada: Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 11 (15), 185-208, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15681310995508637236",
            "cites_id": [
                "15681310995508637236"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Culinaria y territorio: entre la comoditizaci\u00f3n y patrimonio",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Instituto Universitario de Ciencias Politicas y Sociales. Universidad de La \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1581435650893625524",
            "cites_id": [
                "1581435650893625524"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agroexportaci\u00f3n org\u00e1nica en Chile: Deseos sustantivos, formalizaci\u00f3n de las pr\u00e1cticas y relaciones neocoloniales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Agroalimentaria 24 (46), 17-33, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13996187726189256607",
            "cites_id": [
                "13996187726189256607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanzas e invisibilidades: intereses y racionalidades en la regulaci\u00f3n socioambiental de la salmonicultura en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ambiente & sociedade 20 (2), 107-122, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15866600501118252689,7776860478134531453",
            "cites_id": [
                "15866600501118252689",
                "7776860478134531453"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajadoras temporeras de la agroindustria: n\u00facleo de contradicci\u00f3n en el nuevo mundo rural: desaf\u00edo a las pol\u00edticas p\u00fablicas",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Universidad de Chile, Facultad de Ciencias Sociales, Programa de Estudios \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10185042606596961476",
            "cites_id": [
                "10185042606596961476"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversidades econ\u00f3micas en la regi\u00f3n de Valpara\u00edso-Chile: Hacia la comprensi\u00f3n de \u201cotras\u201d formas posibles de desarrollo territorial",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Brasileira de Gest\u00e3o e Desenvolvimento Regional 15 (15), 109-127, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3308110980283497491",
            "cites_id": [
                "3308110980283497491"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maternizando lo pol\u00edtico: mujeres y g\u00e9nero en el Movimiento Sindical de la Industria Salmonera Chilena",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 20, 189-207, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7714810087758898124",
            "cites_id": [
                "7714810087758898124"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "sociedad del riesgo y nueva ruralidad: el caso del un proceso de modernizacion de una empresa agroindustrial",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "persona y sociedad 16 (1), 19 - 40, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7227168169944069425,14769860985330849009",
            "cites_id": [
                "7227168169944069425",
                "14769860985330849009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fishers' perception of the interaction between the South American sea lions and the Chinook salmon fishery in southern Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Scientific reports 11 (1), 14463, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14005442204312526463",
            "cites_id": [
                "14005442204312526463"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terroir y territorio: casos de la peque\u00f1a vitivinicultura en el centro sur de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Urbano (Concepci\u00f3n) 23 (42), 112-123, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14464977794915219622",
            "cites_id": [
                "14464977794915219622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapping social economy discourses in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Social Economics 47 (1), 1-15, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4797355310069367149",
            "cites_id": [
                "4797355310069367149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ADOPCI\u00d3N DE TECNOLOG\u00cdAS POR PRODUCTORES AGR\u00cdCOLAS DE LA LOCALIDAD COSMITO, REGI\u00d3N DEL BIOB\u00cdO, CHILE1",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Agroalimentaria 24 (47), 179-197, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12283274861661385700",
            "cites_id": [
                "12283274861661385700"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Governances and invisibilities: Interests and rationalities in the socio-environmental regulation of salmon farming in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ambiente & Sociedade 20 (02), 105-120, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13014243640497690263",
            "cites_id": [
                "13014243640497690263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Frozen fates: the risky rationalization of a Chilean frozen vegetable company",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Latin American Perspectives 34 (6), 40-51, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9133916765033809080",
            "cites_id": [
                "9133916765033809080"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean salmon sushi: Genetics reveals product mislabeling and a lack of reliable information at the point of sale",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Foods 9 (11), 1699, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17266852787142545639",
            "cites_id": [
                "17266852787142545639"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Solidary care economy in the politization and socialization of women\u2019s hidden labour",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 27, e54486, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9203516858100358504",
            "cites_id": [
                "9203516858100358504"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retroinnovaci\u00f3n y sustentabilidad socioecol\u00f3gica: el caso de quesos campesinos de leche cruda en el Golfo de Arauco, Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Mundo agrario 20, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12078626114578289803",
            "cites_id": [
                "12078626114578289803"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Behind the Chilean farmed salmon commodity chain: conflicts, struggles, and manoeuvers",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "(No Title), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7386850541963795307",
            "cites_id": [
                "7386850541963795307"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El\" otro cluster\" de salm\u00f3n: una mirada a los movimientos sociales",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "El Sur Impr., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2471556452826755113",
            "cites_id": [
                "2471556452826755113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Co-management of Chile\u2019s escaped farmed salmon",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Science 378 (6624), 1060-1061, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13600395614581842586",
            "cites_id": [
                "13600395614581842586"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrimonializaci\u00f3n tur\u00edstica y autonom\u00edas en territorios ind\u00edgenas protegidos: Experiencias contempor\u00e1neas del alto Biob\u00edo, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 346-357, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18313022462476531107",
            "cites_id": [
                "18313022462476531107"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socio-Environmental Controversies in Peasant Family Farming in Chile\u2019s \u00d1uble Region",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Latin American Perspectives 48 (6), 105-119, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11954795516392326679",
            "cites_id": [
                "11954795516392326679"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cartografiar lo com\u00fan: trabajo colaborativo e interdisciplinar para la resemantizaci\u00f3n territorial",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "De Pr\u00e1cticas y Discursos 10 (15), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14251515663682001827",
            "cites_id": [
                "14251515663682001827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salmones Chinook en Chile: de invasi\u00f3n biol\u00f3gica a oportunidad socioecon\u00f3mica, mediante la autogesti\u00f3n sostenible del recurso de uso com\u00fan",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Agroalimentaria Journal-Revista Agroalimentaria 26 (50), 19-35, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14952128150517766238",
            "cites_id": [
                "14952128150517766238"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peasant raw cheese production in the Arauco Gulf: retro-innovative processes towards socio-ecologically sustainability",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Centro de Historia Argentina y Americana, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9410867767285573775",
            "cites_id": [
                "9410867767285573775"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Solidary care economy: politicization and socialization of women\u2019s hidden work",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "6th EMES International Research Conference \u2018Social enterprise for \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8547915516775907879",
            "cites_id": [
                "8547915516775907879"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political mothering: women and gender on the Chilean Salmon Trade Union",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 20 (01), 189-207, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=85083061713951857",
            "cites_id": [
                "85083061713951857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global villages and rural cosmopolitanism: exploring global ruralities",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Globalizations 5 (4), 3, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10496409881996859545",
            "cites_id": [
                "10496409881996859545"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dial\u00e9ctica de la globalizaci\u00f3n: conflicto y articulaciones entre la industria y la sociedad civil en la producci\u00f3n salmonera.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "XXVI Congreso de la Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Sociolog\u00eda, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7006584092662342928",
            "cites_id": [
                "7006584092662342928"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indigenous Knowledge in Post-Pandemic Cultural Tourism: Discussion from Arauco Territories, Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Heritage 7 (2), 829-843, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2018I know how to live from what the hill gives\u2019: biocultural uses, tensions and partial reconstructions around the common goods of the Cerro Caracol urban park",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Community Development Journal, bsad038, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socioecology of farmed salmon escapes:'Commons' and de-privatization of escaped salmon for better management of a potentially invasive species",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Marine Policy 160, 105935, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Callampas of disaster: negotiations and struggles for the commons under forestry hegemony in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Community Development Journal 58 (3), 435-452, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peque\u00f1a vitivinicultura en el Valle del Itata: construcci\u00f3n de comunes, tragedia, despojo y reemergencias territoriales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Agroalimentaria Journal-Revista Agroalimentaria 28 (54), 83-100, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socioecolog\u00eda de los comunes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuadernos de Sociolog\u00eda, 57-63, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biocultural commons and the kim\u00fcn: tourist experiences of mapuche communities of biob\u00edo.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunes bioculturales y el kim\u00fcn: experiencias tur\u00edsticas de comunidades mapuche1 del Biob\u00edo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pasos, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecolog\u00eda pol\u00edtica de la recolecci\u00f3n de hongos en territorios de extractivismo forestal: comuna de empedrado, Regi\u00f3n del Maule= Political ecology of mushroom gathering in forest \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dossier 1: Cambio clim\u00e1tico, gobernanza y bienes comunes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The spatialization of care. Weaving care relations through mobility.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista INVI, 199-229, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunes invasores en el centro-sur de Chile: hacia una gobernanza socioecol\u00f3gica de salmones en medio libre",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sociedad Hoy, 186-212, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territoriality, environment and hybrid governance tensions in alternative food network. Cases of small-scale viticulture in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bienes comunes y dise\u00f1o territorial aut\u00f3nomo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapping social economy discourses in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terroir y Territorio. Casos de la peque\u00f1a vitivinicultura en el centro sur de Chile. Autores/as Beatriz Eugenia Cid-Aguayo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Urbano 23 (42), 112-123, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bienes comunes y dise\u00f1o territorial aut\u00f3nomo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIVERSIDADES ECON\u00d3MICAS EN LA REGI\u00d3N DE VALPARA\u00cdSO-CHILE: HACIA LA COMPRENSI\u00d3N DE\" OTRAS\" FORMAS POSIBLES DE DESARROLLO TERRITORIAL",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Brasileira de Gest\u00e3o e Desenvolvimento Regional 15 (5), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Economia Solid\u00e1ria na politiza\u00e7\u00e3o do trabalho oculto das mulheres",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 27, e54486, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Culinaria y territorio: Entre la exotizaci\u00f3n y la politizaci\u00f3n del lugar",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "PASOS Revista de Turismo y Patrimonio Cultural 17 (2), 373-388, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resiliencia comunitaria y sentido de comunidad durante la respuesta y recuperaci\u00f3n al terremoto-tsunami del a\u00f1o 2010, Talcahuano-Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REDER. Revista de Estudios Latinoamericanos sobre Reducci\u00f3n del Riesgo de \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seed healers: between empowerment and strategic essentialism",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 23 (2), 347-370, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Performing politics, making space. A visual ethnography of political change in Ecuador",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Gender, Place & Culture 22 (4), 581-584, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes personales de apoyo econ\u00f3mico de emprendimientos rurales.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Econom\u00eda social y solidaria en el centro sur de Chile: diversidad econ\u00f3mica y definiciones en disputa",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos retro-innovadores para la sustentabilidad socio-ecol\u00f3gica: el caso del queso de leche cruda en el Golfo de Arauco",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo del Arca del Gusto en Chile Bases para el Fomento de Turismo Culinario",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Raul Gonzalez y Richard Howard (comp.): Hacia otras economias. Criticas al paradigma dominante.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Mensaje 63 (626), 62-63, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "in a Social Activity-Travel Behavior Context",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Transport Survey Methods: Best Practice for Decision Making, 409, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AGROECOLOGIA Y AGRICULTURA ORGANICA EN EL CENTRO-SUR DE CHILE: CADENAS DE VALOR Y REDES DE GOBERNANZA",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Behind the Chilean Farmed Salmon Commodity Chain: Conflicts, Struggles, and Manoeuvers",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "York University, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Chile Polis\": Ense\u00f1ando teor\u00edas de la estratificaci\u00f3n social",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Sociedad Hoy, 109-112, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modernizaci\u00f3n agraria en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Persona y sociedad 17 (2), 99-110, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociedad del riesgo y nueva ruralidad. An\u00e1lisis de caso de un proceso de modernizaci\u00f3n de una empresa agroindustrial",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Universidad de Chile, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria, tradici\u00f3n y modernidad en Chile: identidades al acecho",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Centro de Estudios para el Desarrollo de la Mujer, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Econom\u00edas populares: una cartograf\u00eda cr\u00edtica latinoamericana",
                "citation": "CLACSO, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vinculando con el medio: abriendo caminos hacia la horizontalidad",
                "citation": "VINCULACI\u00d3N CON EL MEDIO UNIVERSITARIA 100, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria del congreso nacional de Econom\u00eda Social y Solidaria.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pareceristas areceristas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libros: Ra\u00fal Gonz\u00e1lez y Richard Howard (comp.). Hacia otras econom\u00edas",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modernizaci\u00f3n agraria en Am\u00e9rica Latina\u00bf Aumento de la calidad de vida o expansi\u00f3n del riesgo?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACTOR NETWORK THEORY ON INFORMATION AND COMMUNICATION TECHNOLOGIES AND TRAVEL RESEARCH: INITIAL ASSESSMENT AND EMPIRICAL ILLUSTRATIONS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cX0XRYEAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 1
    }
}