{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "cxnrM1AAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Kateryn Pino",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=cxnrM1AAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Evolutionary Biology",
        "Biogeography",
        "Conservation",
        "Systematics",
        "Mammals"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Kateryn_Pino2?ev=hdr_xprf&_sg=A86F-Wtp_NRajLlSK3BbZhQl3PcBWKtuBe5T_aVPSTZ06kKbLaxMs9ZOfF0YKAtBNX7b1liHs6KRqOd3zgOyb5Rq",
    "citedby": 178,
    "citedby5y": 117,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2013": 1,
        "2014": 2,
        "2015": 2,
        "2016": 7,
        "2017": 10,
        "2018": 36,
        "2019": 18,
        "2020": 16,
        "2021": 35,
        "2022": 15,
        "2023": 21,
        "2024": 11
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "g2yha8EAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alexander Pari",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "zDckto8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "CESAR EDGARDO MEDINA PACHECO",
            "affiliation": "Universidad Nacional de San Agust\u00edn de Arequipa"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JCSZqzsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gerardo Ceballos",
            "affiliation": "Profesor de Ecologia (UNAM)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nlYoIBIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Enrique Rodriguez-Serrano",
            "affiliation": "Universidad de Concepcion"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZizSEH4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Dr. Cristi\u00e1n E. Hern\u00e1ndez",
            "affiliation": "Full Professor, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "dn6pL_UAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paulo Vallejos-Garrido",
            "affiliation": "Investigador, Universidad de Concepci\u00f3n y \"Vida Silvestre Investigadores\""
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7gdfzZgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nicol\u00e1s Tinoco",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Ecuador"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "X1jlzMoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daniele Silvestro",
            "affiliation": "University of Fribourg (Switzerland)"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Murci\u00e9lagos de Arequipa: Historia Natural y Conservaci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cxnrM1AAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4324429801548551661",
            "cites_id": [
                "4324429801548551661"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biodiversidad de la zona reservada Sierra del Divisor (Per\u00fa): una visi\u00f3n desde los mam\u00edferos peque\u00f1os",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista peruana de biolog\u00eda 22 (2), 199-212, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cxnrM1AAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10990043623946095030",
            "cites_id": [
                "10990043623946095030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mammalian diversity in the Savanna from Peru, with three new addictions from country",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Pap\u00e9is Avulsos de Zoologia 56, 9-26, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cxnrM1AAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14694221792364567592",
            "cites_id": [
                "14694221792364567592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primer registro de Eumops patagonicus y ampliaci\u00f3n del rango de distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica de E. hansae (Chiroptera: Molossidae) en Per\u00fa",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Mastozoolog\u00eda Neotropical 19 (2), 345-351, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cxnrM1AAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5778521056391847030",
            "cites_id": [
                "5778521056391847030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A new species of small-eared shrew of the genus Cryptotis (Mammalia, Eulipotyphla, Soricidae) from the northernmost Peruvian Andes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Zootaxa 4377 (1), 51-73, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cxnrM1AAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3362344650570497913",
            "cites_id": [
                "3362344650570497913"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primer registro del rat\u00f3n colombiano del bosque Chilomys instans (Cricetidae: Rodentia) en Cajamarca: actualizando el listado de mam\u00edferos del Per\u00fa",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista peruana de biolog\u00eda 23 (3), 315-320, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cxnrM1AAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9188499656432489400",
            "cites_id": [
                "9188499656432489400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New locality records of Rhagomys longilingua Luna & Patterson, 2003 (Rodentia: Cricetidae) in Peru",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Check List 13 (3), 2136-2136, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cxnrM1AAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=662930934915750569",
            "cites_id": [
                "662930934915750569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La liebre europea Lepus europaeus (Lagomorpha: Leporidae) una especie invasora en el Per\u00fa",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista peruana de biolog\u00eda 19 (3), 267-273, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cxnrM1AAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1714898343568857673",
            "cites_id": [
                "1714898343568857673"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The importance of the Andes in the evolutionary radiation of Sigmodontinae (Rodentia, Cricetidae), the most diverse group of mammals in the Neotropics",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Scientific Reports 13 (1), 2207, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cxnrM1AAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=224282239546516109",
            "cites_id": [
                "224282239546516109"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A revision of Neusticomys peruviensis (Rodentia: Cricetidae) with the description of a new subspecies",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Mammalogy 101 (3), 858-871, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cxnrM1AAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6562934960824199041",
            "cites_id": [
                "6562934960824199041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New record of Marmosa (Stegomarmosa) andersoni Pine, 1972 (Didelphimorphia, Didelphidae), a rare and endemic Peruvian marsupial",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Check List 15 (1), 119-123, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cxnrM1AAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11075438031518277252",
            "cites_id": [
                "11075438031518277252"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regional landscape change triggered by Andean uplift: The extinction of Sparassodonta (Mammalia, Metatheria) in South America",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Global and Planetary Change 210, 103758, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cxnrM1AAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1832759631105982481",
            "cites_id": [
                "1832759631105982481"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "First record of the Andean-mountain cavy Microcavia niata (Caviidae, Rodentia) from Peru",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Gayana 82 (1), 85-89, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cxnrM1AAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9794141779570221536",
            "cites_id": [
                "9794141779570221536"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New records of the Peruvian crevice-dwelling bat Tomopeas ravus (Chiroptera: Molossidae): What do they mean for its conservation?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Mastozoolog\u00eda Neotropical 26 (1), 199-210, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cxnrM1AAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12834111468668244824",
            "cites_id": [
                "12834111468668244824"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New records of bats from Peru",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Peruana de Biolog\u00eda 30 (2), e24867-e24867, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cxnrM1AAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 1
    }
}