{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "djp9ofYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "German Eduardo Lagos Sep\u00falveda",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 16,
    "citedby5y": 16,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2020": 1,
        "2021": 1,
        "2022": 3,
        "2023": 10,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZkmbyisAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pascal Lupien",
            "affiliation": "Department of Political Science, Brock University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "s6VUI58AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Consuelo Novoa",
            "affiliation": "UNIVERSIDAD SAN SEBASTI\u00c1N"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Early COVID-19 policy responses in Latin America: a comparative analysis of social protection and health policy",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Canadian Journal of Latin American and Caribbean Studies/Revue canadienne \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "djp9ofYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13572386592987490860",
            "cites_id": [
                "13572386592987490860"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginaries of the Pandemic in Chile: A Conceptual\u2010Empirical Discussion",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Bulletin of Latin American Research 42 (2), 283-301, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "djp9ofYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12987769664319260633",
            "cites_id": [
                "12987769664319260633"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaci\u00f3n de la parentalidad en telenovelas chilenas transmitidas en televisi\u00f3n abierta",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n y Medios 31 (45), 37-49, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "djp9ofYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5047682357040746257",
            "cites_id": [
                "5047682357040746257"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n Intraoperatoria del Paciente sobre la Preparaci\u00f3n de la Cavidad de Acceso Endod\u00f3ntico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "International journal of odontostomatology 12 (3), 211-218, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "djp9ofYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16797993779038462581",
            "cites_id": [
                "16797993779038462581"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflicto social y sinergia local: el caso del CFI Nueva Aldea y la comuna de Cobquecura",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "djp9ofYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}