{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ej0tfzQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Antony Ape\u00f1o Arias",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=ej0tfzQAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Estudiante de Doctorado, Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Ecolog\u00eda",
        "Humedales",
        "Cambio clim\u00e1tico",
        "Servicios ecosistemas",
        "Grupos sociales costeros"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 24,
    "citedby5y": 24,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 2,
        "2021": 0,
        "2022": 13,
        "2023": 7,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tCfBsIUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "H\u00c9CTOR APONTE",
            "affiliation": "Universidad Cient\u00edfica del Sur"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "hBiAQmYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sergio Gonzales",
            "affiliation": "Universidad Cient\u00edfica del Sur"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9QsHgm8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jorge Podest\u00e1",
            "affiliation": "Universidad Nacional Mayor de San Marcos"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "_OBtNWMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daniel Barona Narv\u00e1ez",
            "affiliation": "Profesor en Universidad Cient\u00edfica del Sur."
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primer registro documentado del Pato Tarro Blanco, Tadorna Tadorna (Linnaeus, 1758), en el Per\u00fa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ecolog\u00eda Aplicada 18 (2), 185-188, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ej0tfzQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8364316769326283825",
            "cites_id": [
                "8364316769326283825"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de la diversidad de aves en un humedal altamente intervenido del Pac\u00edfico suramericano",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de la Academia Colombiana de Ciencias Exactas, F\u00edsicas y Naturales \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ej0tfzQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12464965448363681348",
            "cites_id": [
                "12464965448363681348"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riqueza de flora vascular de los humedales costeros de Lima: Una aproximaci\u00f3n utilizando estimadores no param\u00e9tricos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Arnaldoa 26 (1), 131-138, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ej0tfzQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1487195888546482917",
            "cites_id": [
                "1487195888546482917"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "H\u00e1bitats prioritarios en un humedal costero del Pac\u00edfico: propuesta de un \u00edndice basado en servicios ecosist\u00e9micos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de la Academia Colombiana de Ciencias Exactas, F\u00edsicas y Naturales \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ej0tfzQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2850788868906272635",
            "cites_id": [
                "2850788868906272635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plantas vasculares y aves del parque ecol\u00f3gico municipal \u201cel mirador\u201d humedales de ventanilla\u2013Regi\u00f3n Callao, Per\u00fa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The Biologist 19 (2), 271-282, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ej0tfzQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9362002180942051835",
            "cites_id": [
                "9362002180942051835"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "High bird diversity in small coastal wetlands: The case of a neotropic hotspot",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ORNITOLOGIA NEOTROPICAL 33, 170-176, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ej0tfzQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=434039658436302625",
            "cites_id": [
                "434039658436302625"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversidad, variaci\u00f3n espacio-temporal y estado de conservaci\u00f3n de la comunidad de aves en el humedal marino costero\" Santa Rosa\"(Lima-Per\u00fa)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Cient\u00edfica del Sur, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ej0tfzQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3772978888631825726",
            "cites_id": [
                "3772978888631825726"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de estudiantes universitarios sobre la historia natural del ser humano: Un estudio de caso",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Digital de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 13 (1), 57-67, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ej0tfzQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7790812344480489838",
            "cites_id": [
                "7790812344480489838"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una conservaci\u00f3n efectiva para los ecosistemas marinos del Per\u00fa: El caso de la Reserva Nacional Dorsal de Nasca",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "South Sustainability 5 (1), e098-e098, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ej0tfzQAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de la diversidad de aves en un humedal altamente impactado en el Pac\u00edfico Sudamericano",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Academia Colombiana de Ciencias Exactas, F\u00edsicas y Naturales, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ej0tfzQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characterization of bird diversity in a highly impacted wetland in the South American Pacific",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de la Academia Colombiana de Ciencias Exactas, F\u00edsicas y Naturales \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ej0tfzQAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Priority habitats of a Pacific coastal wetland: Proposal for an index based on ecosystem services",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de la Academia Colombiana de Ciencias Exactas, F\u00edsicas y Naturales \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ej0tfzQAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ALTA DIVERSIDAD DE AVES EN HUMEDALES COSTEROS PEQUE\u00d1OS: EL CASO DE UN HOTSPOT DEL NEOTR\u00d3PICO",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ornitolog\u00eda Neotropical 33 (2), 170-176, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ej0tfzQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vascular plants and birds of the municipal ecological park\" El Mirador\" wetlands of Ventanilla-Callao region, Per\u00fa.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ej0tfzQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riqueza de flora vascular de los humedales costeros de Lima: una aproximaci\u00f3n utilizando estimadores no param\u00e9tricos.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Arnaldoa. Vol. 26, N\u00b0. 1,(ene-abr 2019), p. 131-138., 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ej0tfzQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of Undergraduate Students on the Natural History of the Human Being: A Case Study",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ej0tfzQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Richness of vascular flora of the coastal wetlands of Lima: an approximation using nonparametric estimators.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Arnaldoa 26 (1), 131-138, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ej0tfzQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de la diversidad de aves en un humedal altamente intervenido del Pac\u00edfico suramericano Characterization of bird diversity in a highly impacted wetland in the \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ej0tfzQAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "H\u00e1bitats prioritarios en un humedal costero del Pac\u00edfico: propuesta de un \u00edndice basado en servicios ecosist\u00e9micos Priority habitats of a Pacific coastal wetland: Proposal for \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ej0tfzQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}