{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "f7l3AB8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Fabian A. Bloomfield",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=f7l3AB8AAAAJ&citpid=13",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Anthropology"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 8,
    "citedby5y": 8,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 1,
        "2021": 2,
        "2022": 3,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "07L-GbkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alvania Acu\u00f1a Ancanao",
            "affiliation": "Antrop\u00f3loga sociocultural"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A prop\u00f3sito de la literatura mapuche contempor\u00e1nea: Daniela Catrileo y la poes\u00eda mapuche urbana incipiente del siglo XXI",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Acta literaria, 161-167, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f7l3AB8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5581941819847574556",
            "cites_id": [
                "5581941819847574556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones etnogr\u00e1ficas sobre el uso art\u00edstico de las okupas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Disparidades. Revista de Antropolog\u00eda 77 (1), e007-e007, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f7l3AB8AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1818617006592173136",
            "cites_id": [
                "1818617006592173136"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethnography of the uses, practices, and socio-spatial interaction in okupa (squatted) spaces",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "URBS: Revista de estudios urbanos y ciencias sociales 11 (1), 81-93, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f7l3AB8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12227543339359185745",
            "cites_id": [
                "12227543339359185745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los nuevos conflictos socioterritoriales y el espacio geogr\u00e1fico en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 79-85, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f7l3AB8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12662291184766313178",
            "cites_id": [
                "12662291184766313178"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arte p\u00fablico y espacio p\u00fablico: Una aproximaci\u00f3n para el estudio de \u201cp\u00fablicos\u201d del arte p\u00fablico",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CUHSO (Temuco) 32 (1), 560-576, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f7l3AB8AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ETHNOGRAPHY REFLECTIONS REGARDING TO ARTISTIC USE OF THE OKUPAS (SQUATTED BUILDINGS)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "DISPARIDADES-REVISTA DE ANTROPOLOGIA 77 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f7l3AB8AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agua y ecolog\u00eda pol\u00edtica. El extractivismo en la agroexportaci\u00f3n, la miner\u00eda y las hidroel\u00e9ctricas en Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 99-102, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "f7l3AB8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}