{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Fey1FM4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Fey1FM4AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Concepcion",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Arquitectura",
        "Urbanismo",
        "planificaci\u00f3n urbana",
        "geograf\u00eca",
        "proyecto"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "homepage": "https://revistas.udec.cl/index.php/urbe/index",
    "citedby": 38,
    "citedby5y": 37,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2015": 1,
        "2016": 0,
        "2017": 0,
        "2018": 0,
        "2019": 0,
        "2020": 0,
        "2021": 4,
        "2022": 14,
        "2023": 13,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Luces y sombras del urbanismo t\u00e1ctico. An\u00e1lisis de dos proyectos de Urbanismo t\u00e1ctico en ciudad de Barranquilla, Colombia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 85-97, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17243485931547801997",
            "cites_id": [
                "17243485931547801997"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accesibilidad en el espacio p\u00fablico, una mirada desde las sensibilidades urbanas. El caso de la habana",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 68-79, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14236850032910416385",
            "cites_id": [
                "14236850032910416385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad Mapuche y dise\u00f1o arquitect\u00f3nico en el espacio urbano",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 104-115, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9057437414301605942",
            "cites_id": [
                "9057437414301605942"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de la arquitectura p\u00fablica con identidad cultural ind\u00edgena Pewenche en la localidad de Ralco, Alto Biob\u00edo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 5-20, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15585809486268409752",
            "cites_id": [
                "15585809486268409752"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El patrimonio cultural inmueble como derecho colectivo. Consideraciones sobre su proteccion y conservacion en Colombia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad Y Territorio, 20-34, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9984205657858391439",
            "cites_id": [
                "9984205657858391439"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivienda Rural Ind\u00edgena: La identidad territorial Pewenche y la respuesta de las pol\u00edticas habitacionales a las necesidades de su habitar. Comuna de Alto Biob\u00edo, Chile.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 68-84, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12139783354347292911",
            "cites_id": [
                "12139783354347292911"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL CAMPUS DE LA UNIVERSIDAD DE CONCEPCI\u00d3N: UN ESPACIO URBANO RELEVANTE PARA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE CIUDAD Y SOCIEDAD",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 27-38, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3891603099997484589",
            "cites_id": [
                "3891603099997484589"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Luchas por las desigualdades de g\u00e9nero en el espacio p\u00fablico, Breve an\u00e1lisis del Movimiento# Ni una menos en Argentina",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio 10, 7-18, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1640732771771647004",
            "cites_id": [
                "1640732771771647004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los productores del espacio urbano: agente y promotores inmobiliarios: una aproximaci\u00f3n desde el \u00e1rea Metropolitana de Mendoza, Argentina",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n. Facultad de Arquitectura, Urbanismo y Geograf\u00eda, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4737002184499539691",
            "cites_id": [
                "4737002184499539691"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de intervenci\u00f3n por medio del espacio p\u00fablico y las pr\u00e1cticas del habitar para mitigar impactos ambientales del crecimiento urbano desregulado en Puerto Bol\u00edvar \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 77-94, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10799552644435970751",
            "cites_id": [
                "10799552644435970751"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Suelo permeable y vegetaci\u00f3n continua en los conjuntos habitacionales modernos: an\u00e1lisis de tres casos en el sector sur de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 55-76, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17515501937651088281",
            "cites_id": [
                "17515501937651088281"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tecnolog\u00eda y escala de proyecto arquitect\u00f3nico: reflexiones desde el Sur",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 1-4, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6153988569679100238",
            "cites_id": [
                "6153988569679100238"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n del patrimonio urbano desde el enfoque de Paisaje Urbano Hist\u00f3rico en Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 5-19, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17974151155836228504",
            "cites_id": [
                "17974151155836228504"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Foro Abierto de la Universidad de Concepci\u00f3n: antecedentes preliminares para una problematizaci\u00f3n de su intervenci\u00f3n patrimonial",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 35-52, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=764285929281409094",
            "cites_id": [
                "764285929281409094"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL PAISAJE A TRAV\u00c9S DEL VIAJE EN TREN DESDE CONCEPCI\u00d3N A SAN ROSENDO",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 22-32, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9075564020256855335",
            "cites_id": [
                "9075564020256855335"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRANSFORMACIONES EN CALETAS URBANAS DEL \u00c1REA METROPOLITANA DE CONCEPCI\u00d3N. CASO CALETA CERRO VERDE BAJO, PENCO",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 33-44, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7416507088727769069",
            "cites_id": [
                "7416507088727769069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprobaci\u00f3n del Plan Regulador Comunal de \u00d1u\u00f1oa a trav\u00e9s del uso creativo de la normativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 19-26, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9579900387175428786",
            "cites_id": [
                "9579900387175428786"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda de evaluaci\u00f3n de accesibilidad y legibilidad de riberas urbanas en el sur de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista 180, 2-17, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarticulaci\u00f3n del conjunto ciudad-puerto en sistemas de escala intermedia. Proceso y alternativas para Lebu, Regi\u00f3n del Biob\u00edo.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 95-113, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Umbrales aerodin\u00e1micos como estrategia de dise\u00f1o para mitigaci\u00f3n de efectos del viento en el espacio p\u00fablico",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 5-21, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ad Astra pro terra: el futuro de la sostenibilidad est\u00e1 en el espacio exterior",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 39-54, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA CIUDAD GLOSADA",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 80-85, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de la urbanizaci\u00f3n en el territorio Pewenche: el caso del poblado de Villa Ralco, Alto Biob\u00edo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 21-35, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n de conocimiento cr\u00edtico situado",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 1-4, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1ar con el clima: desaf\u00edo hacia una arquitectura sostenible",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 98-109, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De lo for\u00e1neo a lo originario en la antigua frontera del Biob\u00edo: An\u00e1lisis de la apropiaci\u00f3n espacial como recuperaci\u00f3n de identidad territorial mapuche-lavkenche en el \u00c1rea \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 53-68, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repensando las ciudades desde sus comunidades originarias y patrimonios",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 1-4, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CIUDADES PARA LAS PERSONAS",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 5-8, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRANSFORMACIONES ESPACIALES DE CANCHAS DE BARRIO Y SUS EFECTOS EN LAS PR\u00c1CTICAS SOCIALES. EL CASO DE CANCHA LA FLECHA, LORENZO ARENAS, CONCEPCI\u00d3N",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 45-55, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "URBANISMO CON PERSPECTIVA DE G\u00c9NERO: AN\u00c1LISIS DE LA MOVILIDAD EN EL ESPACIO P\u00daBLICO DE LAS MUJERES EN CONCEPCI\u00d3N.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 9-21, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAMPUS UNIVERSITARIO PARA EL DESARROLLO LOCAL Y REGIONAL: PLAN MAESTRO PARA EL FUTURO DE LA UNIVERSIDAD DE CONCEPCI\u00d3N EN LA AGRO-REGI\u00d3N DEL \u00d1UBLE",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 50-63, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "URBE: EL INICIO DE UNA NUEVA ETAPA",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA CIUDAD UNIVERSITARIA DE MADRID EN LOS ALBORES DE SU CENTENARIO: RESIGNIFICAR SU PATRIMONIO ANTE LOS DESAF\u00cdOS GLOBALES CONTEMPOR\u00c1NEOS",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "URBE. Arquitectura, Ciudad y Territorio, 39-49, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fey1FM4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}