{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "FQf1DPoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Gabriela Flores-Oyarzo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=FQf1DPoAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Psic\u00f3loga, UdeC",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 195,
    "citedby5y": 193,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 7,
    "cites_per_year": {
        "2020": 8,
        "2021": 28,
        "2022": 73,
        "2023": 65,
        "2024": 17
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comportamientos interpersonales del docente asociados al compromiso acad\u00e9mico de estudiantes de primer a\u00f1o de Ingenier\u00eda",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 19 (39), 145-161, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQf1DPoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18432972602513045389",
            "cites_id": [
                "18432972602513045389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Early and dynamic socio-academic variables related to dropout intention: A predictive model made during the pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sustainability 14 (2), 831, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQf1DPoAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15373949946459640217",
            "cites_id": [
                "15373949946459640217"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diferencias por sexo en el nivel de Autoeficacia percibida en una muestra de estudiantes de la Provincia de Concepci\u00f3n:\u00bf qu\u00e9 papel juegan los roles de g\u00e9nero en la educaci\u00f3n?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de educaci\u00f3n inclusiva, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQf1DPoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3379642240361966858",
            "cites_id": [
                "3379642240361966858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre autoestima y regulaci\u00f3n emocional en estudiantes con alta capacidad que participan de un programa de enriquecimiento extracurricular chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n 55, 6-40, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQf1DPoAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18097547830973943878",
            "cites_id": [
                "18097547830973943878"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n y Estudio psicom\u00e9trico de un instrumento para evaluar inteligencia emocional en estudiantes chilenos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 19 (39), 29-43, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQf1DPoAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13328760407363163151",
            "cites_id": [
                "13328760407363163151"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atenci\u00f3n en salud mental de las personas con diagn\u00f3stico psiqui\u00e1trico grave y su recuperaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psicoperspectivas 18 (2), 59-69, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQf1DPoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11145676761239467779",
            "cites_id": [
                "11145676761239467779"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atenci\u00f3n en salud mental de las personas con diagn\u00f3stico psiqui\u00e1trico grave y su recuperaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psicoperspectivas 18 (2), 59-69, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQf1DPoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11145676761239467779",
            "cites_id": [
                "11145676761239467779"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variables predictoras de la expectativa de desempe\u00f1o y la intenci\u00f3n de abandono en contexto de educaci\u00f3n virtual de emergencia en estudiantes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "RECIE. Revista Caribe\u00f1a de Investigaci\u00f3n Educativa 5 (2), 81-91, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQf1DPoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16840680711878298828",
            "cites_id": [
                "16840680711878298828"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correlatos conductuales del Compromiso Acad\u00e9mico en estudiantes de Ingenier\u00eda chilenos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Trilog\u00eda Ciencia Tecnolog\u00eda Sociedad 13 (24), 98-122, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQf1DPoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6664202629806889810",
            "cites_id": [
                "6664202629806889810"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n y Estudio psicom\u00e9trico de un instrumento para evaluar inteligencia emocional en estudiantes chilenos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 19 (39), 29-43, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQf1DPoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6676053212494873943,8356372286126700535",
            "cites_id": [
                "6676053212494873943",
                "8356372286126700535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre autoestima y estrategias de regulaci\u00f3n emocional en estudiantes con alta capacidad que participan de un programa de enriquecimiento extracurricular chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Calidad en la educaci\u00f3n, 6-40, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQf1DPoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17884070107927041430",
            "cites_id": [
                "17884070107927041430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inventario de Autoeficacia para Inteligencias M\u00faltiples Revisado (IAMI-R) en una muestra de estudiantes de Concepci\u00f3n, Chile: Percepci\u00f3n de autoeficacia para los diferentes \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REXE-Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n 17 (35), 51-61, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQf1DPoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16628760505321921840,8624022558739673692",
            "cites_id": [
                "16628760505321921840",
                "8624022558739673692"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inteligencia Emocional en estudiantes de la provincia de Concepci\u00f3n, Chile: un estudio comparativo con un instrumento piloto",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 21 (47), 96-115, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQf1DPoAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3141166590553857265",
            "cites_id": [
                "3141166590553857265"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00cdNDICE DE INCLUSI\u00d3N DE PERSONAS EN SITUACI\u00d3N DE DISCAPACIDAD (IIPESD) EN CHILE: PROCESOS Y PRINCIPIOS DE SU CONSTRUCCI\u00d3N",
                "pub_year": "2024",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQf1DPoAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10678904735496769570",
            "cites_id": [
                "10678904735496769570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica sobre el Model for Interpersonal Teacher Behavior",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 22 (48), 188-206, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQf1DPoAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13050408744102271659",
            "cites_id": [
                "13050408744102271659"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expectativas de compromiso, desempe\u00f1o e intenci\u00f3n de abandono de estudiantes chilenos en educaci\u00f3n virtual de emergencia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Libro de Actas del 1. er Congreso Caribe\u00f1o de Investigaci\u00f3n Educativa \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQf1DPoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3305944264957563119",
            "cites_id": [
                "3305944264957563119"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysing the Outcomes of the Forestry Sector on the Sustainable Development Goals for Rural Communities: A Case Study of Cabrero, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Sustainable Development 11 (5), 194-211, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQf1DPoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5892845628089723466",
            "cites_id": [
                "5892845628089723466"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of training on digital readiness in forest industry workers",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "2023 42nd IEEE International Conference of the Chilean Computer Science \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQf1DPoAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptation and psychometric study of the UTAUT in Chilean workers",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "2023 42nd IEEE International Conference of the Chilean Computer Science \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQf1DPoAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre alta capacidad y variables socioafectivas: emergencia de necesidades educativas especiales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Calidad en la educaci\u00f3n, 97-134, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQf1DPoAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudiantes con alta capacidad: explorando su distribuci\u00f3n seg\u00fan tipo de establecimiento educativo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Liberabit 28 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQf1DPoAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Behavioral Correlates of Study Engagement in Chilean Engineering Students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Trilog\u00eda Ciencia Tecnolog\u00eda Sociedad 13 (24), 98-122, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQf1DPoAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n edici\u00f3n 41",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "REXE-Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n 19 (41), 9-14, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQf1DPoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n Edici\u00f3n 39",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 19 (39), 12-14, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQf1DPoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Edici\u00f3n 35",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REXE-Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n 17 (35), 1-186, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FQf1DPoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}