{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "G90blWsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Patricia Cid Henr\u00edquez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=G90blWsAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "PROFESOR TITULAR UNIVERSIDAD DE CONCEPCION",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Promoci\u00f3n de la Salud y salutogenesis. fAMILIA. Prevenciuon de drogas"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "homepage": "http://www.enfermeriaudec.cl/",
    "citedby": 1062,
    "citedby5y": 626,
    "hindex": 13,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 16,
    "i10index5y": 10,
    "cites_per_year": {
        "2007": 3,
        "2008": 7,
        "2009": 17,
        "2010": 27,
        "2011": 17,
        "2012": 25,
        "2013": 20,
        "2014": 26,
        "2015": 30,
        "2016": 56,
        "2017": 94,
        "2018": 91,
        "2019": 80,
        "2020": 94,
        "2021": 116,
        "2022": 184,
        "2023": 127,
        "2024": 23
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de la escala de autoeficacia general en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 138 (5), 551-557, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 269,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17221982013622703811",
            "cites_id": [
                "17221982013622703811"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cuidado de enfermer\u00eda y la \u00e9tica derivados del avance tecnol\u00f3gico en salud",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Acta bioethica 24 (1), 39-46, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 224,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5928203757617470687",
            "cites_id": [
                "5928203757617470687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores biol\u00f3gicos y psicosociales predictores del estilo de vida promotor de salud",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 134 (12), 1491-1499, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 212,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10265536921790261147",
            "cites_id": [
                "10265536921790261147"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una reflexi\u00f3n sobre la autonom\u00eda y el liderazgo en enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Aquichan 15 (1), 129-140, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 78,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13989463122091898384",
            "cites_id": [
                "13989463122091898384"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de riesgo biopsicosocial que influyen en el fracaso escolar en alumnos vulnerables de escuelas municipalizadas de la comuna de San Pedro de la Paz, 2005",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 13 (2), 41-52, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13802531555916497735",
            "cites_id": [
                "13802531555916497735"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilo de vida promotor de salud y sentido de coherencia en adultos j\u00f3venes universitarios",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Hacia la Promoci\u00f3n de la Salud 24 (2), 107-122, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17492533418800919934",
            "cites_id": [
                "17492533418800919934"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effective universal coverage of diabetes mellitus type 2 in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista latino-americana de enfermagem 25, e2871, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17759250105639396416",
            "cites_id": [
                "17759250105639396416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nursing care and ethical issues surgen from the technological health advance, Cuidados de enfermagem ea \u00e9tica decorrentes do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico em sa\u00fade, El cuidado de \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Acta Bioethica, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=486309884655106495",
            "cites_id": [
                "486309884655106495"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceptions of drugs benefits and barriers to quit by undergraduate health students",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Latino-Americana de Enfermagem 16, 621-626, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15511810917424493370",
            "cites_id": [
                "15511810917424493370"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acreditaci\u00f3n de campos cl\u00ednicos de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Cubana de Enfermer\u00eda 22 (4), 0-0, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4862618633008260665",
            "cites_id": [
                "4862618633008260665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de los beneficios del consumo de drogas y barreras para su abandono entre estudiantes del \u00e1rea de salud",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Latino-Americana de Enfermagem 16, 621-626, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11920961001393078410",
            "cites_id": [
                "11920961001393078410"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biological and psychosocial factors that predict health promoting lifestyles",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 134 (12), 1491-1499, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15649855737202011735",
            "cites_id": [
                "15649855737202011735"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "General self-efficacy scale validation in Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista medica de Chile 138 (5), 551-557, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15317247729992869150",
            "cites_id": [
                "15317247729992869150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sentido de coherencia y estilo de vida promotor de salud en estudiantes del noroeste de M\u00e9xico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Avances en enfermer\u00eda 37 (3), 313-322, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13286619147281161273",
            "cites_id": [
                "13286619147281161273"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuidado de enfermer\u00eda en personas con diabetes mellitus tipo 2, seg\u00fan la Teor\u00eda de la Atenci\u00f3n Burocr\u00e1tica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Aquichan 18 (1), 20-31, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4213444119109194204",
            "cites_id": [
                "4213444119109194204"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autotrascendencia y espiritualidad en personas adultas mayores, reflexi\u00f3n para el cuidado",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Enfermer\u00eda Actual de Costa Rica, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7749807509618703848,6383890875687450898",
            "cites_id": [
                "7749807509618703848",
                "6383890875687450898"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de una intervenci\u00f3n estructurada de enfermer\u00eda en disminuci\u00f3n del h\u00e1bito tab\u00e1quico en mujeres fumadoras",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Enfermer\u00eda Global 18 (1), 281-303, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7033537171659015981,28995093438486302",
            "cites_id": [
                "7033537171659015981",
                "28995093438486302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cobertura universal efetiva da diabetes mellitus tipo 2 em Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Latino-Americana de Enfermagem 25, e2871, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13442216589299099446",
            "cites_id": [
                "13442216589299099446"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Equidad en la atenci\u00f3n de salud y enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Biotecnia 18, 44-50, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11245985832311933427",
            "cites_id": [
                "11245985832311933427"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compromisos antes de tiempo: adolescentes, sexualidad y embarazo",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Corporaci\u00f3n de Salud y Pol\u00edticas Sociales, Santiago, CL, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8324537057329027901",
            "cites_id": [
                "8324537057329027901"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoeficacia en cuidadores de personas con discapacidad: Revisi\u00f3n integrativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Portuguesa de Enfermagem de Sa\u00fade Mental, 79-85, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4716187495893693766",
            "cites_id": [
                "4716187495893693766"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of harm and benefits of cannabis use among adolescents from Latin America and Caribe",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Texto & Contexto-Enfermagem 28, e1224, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8975559854082433858",
            "cites_id": [
                "8975559854082433858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La clasificacion internacional para la practica de enfermeria como ejemplo de investigacion en red",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 10 (2), 9-13, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1303234833429220654",
            "cites_id": [
                "1303234833429220654"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of harm and benefits of adolescents about the use of marijuana, Province of Conception, Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Texto & Contexto-Enfermagem 28, e169, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10655402689075035112",
            "cites_id": [
                "10655402689075035112"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mecanismo de riesgo y protectores asociados a los procesos de abandono y permanencia en el sistema educacional",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Proyecto FONDECYT 1040622, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1164250942330558328,12805309701413587824",
            "cites_id": [
                "1164250942330558328",
                "12805309701413587824"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sense of coherence and lifestyle in young university adults: Review",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Nursing & Care Open Access Journal 5 (3), 187-189, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14362047248472325652,12426884881420802151",
            "cites_id": [
                "14362047248472325652",
                "12426884881420802151"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sentido de coherencia en adultos j\u00f3venes: revisi\u00f3n integrativa",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sanus 8, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7491180434519341387",
            "cites_id": [
                "7491180434519341387"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia en centro de rehabilitaci\u00f3n de mujeres mastectomizadas al inicio de la pandemia por COVID-19",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Ga\u00facha de Enfermagem 42, e20200331, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5862845760686003167",
            "cites_id": [
                "5862845760686003167"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experience in a rehabilitation center for mastectomized women at the start of the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Ga\u00facha de Enfermagem 42, e20200331, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2166191049583302294",
            "cites_id": [
                "2166191049583302294"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n del Instrumento de Percepci\u00f3n de Empoderamiento (IPE) en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 29 (4), 235-239, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17876608214614834335",
            "cites_id": [
                "17876608214614834335"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores biopsicosociales que se relacionan con el funcionamiento de las familias con pacientes dependientes",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 23 (2), 57-67, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18412356634866896761",
            "cites_id": [
                "18412356634866896761"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thoughts on Autonomy and Leadership in Nursing",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Aquichan 15 (1), 129-140, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8409770471062575071",
            "cites_id": [
                "8409770471062575071"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diez a\u00f1os de trayectoria del proyecto CIPE en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Cubana de Enfermer\u00eda 26 (1), 65-73, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3258305127669319443",
            "cites_id": [
                "3258305127669319443"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n sobre promoci\u00f3n de la salud de personas y profesionales de la salud: Metas\u00edntesis cualitativa",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "SANUS Revista de Enfermer\u00eda 9, e400-e400, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n sobre promoci\u00f3n de la salud de personas y profesionales de la salud: Metas\u00edntesis cualitativa",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "SANUS: Revista del Departamento de Enfermer\u00eda de la Universidad de Sonora 9 \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Senso de coer\u00eancia em adultos jovens: uma revis\u00e3o integrativa",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sanus 8, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sense of coherence in young adults: An integrative review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sanus 8, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sentido de coherencia en adultos j\u00f3venes: revisi\u00f3n integrativa",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "SANUS: Revista del Departamento de Enfermer\u00eda de la Universidad de Sonora 8, 1, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self-transcendenceandspirituality in old age, reflection for care",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Enfermer\u00eda Actual de Costa Rica, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of the perception of empowerment instrument (Epi) in university students, Validaci\u00f3n del instrumento de percepci\u00f3n de empoderamiento (Ipe) en estudiantes universita-rios",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Index de Enfermeria, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self-transcendence and spirituality in old age, reflection for care",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sense of coherence and health-promoting lifestyle in northwest Mexico students",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Avances en Enfermer\u00eda 37 (3), 313-322, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERCEP\u00c7\u00c3O DE DANOS E BENEF\u00cdCIOS DE ADOLESCENTES SOBRE O USO DE MACONHA, PROV\u00cdNCIA DE CONCEPCI\u00d3N, CHILE",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Texto & Contexto-Enfermagem 28, e169, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERCEP\u00c7\u00c3O DE DANOS E BENEF\u00cdCIOS DO USO DE CANNABIS ENTRE ADOLESCENTES DA AM\u00c9RICA LATINA E CARIBE",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Texto & Contexto-Enfermagem 28, e1224, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HEALTH PROMOTING LIFESTYLE AND SENSE OF COHERENCE IN YOUNG ADULT UNIVERSITY STUDENTS",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Hacia la Promoci\u00f3n de la Salud 24 (2), 107-122, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of structured nursing intervention on smoking cessation in smoking women",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Enfermer\u00eda Global 18 (1), 292-302, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nursing Care for Persons with Diabetes Mellitus Type 2, According to the Theory of Bureaucratic Care",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Aquichan 18 (1), 20-31, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EQUITY IN HEALTH CARE AND NURSING",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "BIOTECNIA 18 (E 2), 44-50, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de intervenci\u00f3n de enfermer\u00eda en el h\u00e1bito tab\u00e1quico y calidad de vida de mujeres.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Corte Transversal\": una mega escultura entre el r\u00edo Mapocho y la autopista Costanera Norte en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica del Departamento de Urbanismo-Facultad de Arquitectura y \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comuna La Florida: potencial de crecimiento y atenci\u00f3n primaria en salud; trabajo final",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "CELADE, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos bio-demogr\u00e1ficos del adolescente en Chile",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "CEAAL, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FACTORES BIOPSICOSOCIALES QUE INFLUYEN EN EL FUNCIONAMIENTO DE LAS FAMILIAS CON PACIENTES DEPENDIENTES ADSCRITOS A LOS CESFAM DE CHILLAN. BIOPSYCHOSOCIAL FACTORS AFFECTING THE \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G90blWsAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}