{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "GBvonbcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Eduardo Acu\u00f1a C.",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=GBvonbcAAAAJ&citpid=6",
    "affiliation": "Profesor Asociado, Facultad de Ciencias Forestales, Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Manejo Forestal"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 565,
    "citedby5y": 341,
    "hindex": 13,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 20,
    "i10index5y": 8,
    "cites_per_year": {
        "2007": 5,
        "2008": 3,
        "2009": 4,
        "2010": 12,
        "2011": 6,
        "2012": 12,
        "2013": 8,
        "2014": 20,
        "2015": 27,
        "2016": 23,
        "2017": 33,
        "2018": 59,
        "2019": 65,
        "2020": 61,
        "2021": 62,
        "2022": 69,
        "2023": 69,
        "2024": 14
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "dif8auIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rafael Rubilar",
            "affiliation": "Universidad de Concepcion"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xKb-UV_JeCAC",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Miguel Espinosa Bancalari",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1q2QpcIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sim\u00f3n Sandoval",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VoiBVnoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Edwin Esquivel-Segura",
            "affiliation": "Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica. Escuela de Ingenier\u00eda en Agronom\u00eda"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8CQh8FMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fernando Drake Aranda",
            "affiliation": "Profesor Manejo de Bosques, Universidad de Concepci\u00f3n, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "pYc5HnQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Mena-Quijada",
            "affiliation": "Data Modeling | Biometrics @ARAUCO"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "GL6XpJUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rigoberto Rosales Serna",
            "affiliation": "Investigador Titular, INIFAP"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "g_TjxaYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "j corral",
            "affiliation": "Facultad de Ciencias Forestales, Universidad Ju\u00e1rez del Estado de Durango"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0-Gn_TgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Chris A. Maier",
            "affiliation": "US Forest Service, Southern Research Station"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JdTl9qUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Valenzuela Castillo",
            "affiliation": "Facultad de Ciencias Forestales, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Xb9QZdIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "VIVIANA PATRICIA FL\u00d3REZ URIBE",
            "affiliation": "Estudiante PhD Ciencias Forestales"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "wacf2BUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "German Aroca",
            "affiliation": "Professor of Biochemical Engineering, P. Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LTfK368AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Blas Mola-Yudego",
            "affiliation": "University of Eastern Finland, School of Forest Sciences"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "CzcSyCIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jorge Andr\u00e9s Rodr\u00edguez Toro",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "GGUaxpMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe V\u00e1squez Lav\u00edn",
            "affiliation": "Universidad del Desarrollo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "YeXmTtkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Peter W Volker",
            "affiliation": "University of Tasmania"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "NjjurB8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rachel Cook",
            "affiliation": "North Carolina State University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "h2aIT30AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jose Navar",
            "affiliation": "TNM/ITCV ITESM IPN UANL Okla State Toronto"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "x83qlVYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eugenio Sanfuentes",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Facultad de Ciencias Forestales, Centro de Biotecnologia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "X2LuiCUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Regis Teixeira Mendon\u00e7a",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "fqPwumgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ricardo Musule Lagunes",
            "affiliation": "Instituto de Investigaciones Forestales, Universidad Veracruzana"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "30MmDoQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "katia saez",
            "affiliation": "Profesor UDEC"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "qzjKR0UAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcia Morales",
            "affiliation": "UAM-Cuajimalpa, Mexico"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cradle-to-gate life cycle assessment of Eucalyptus globulus short rotation plantations in Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of Cleaner Production 99, 239-249, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:lYAcb2jw7qUC",
            "num_citations": 73,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7292341508224881225",
            "cites_id": [
                "7292341508224881225"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compendio de funciones dendrom\u00e9tricas del bosque nativo.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "CONAF, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=944576979619871437",
            "cites_id": [
                "944576979619871437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Economic assessment of Eucalyptus globulus short rotation energy crops under contrasting silvicultural intensities on marginal agricultural land",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Land Use Policy 76, 329-337, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:BJtnxTr0fRcC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15828225464943716397",
            "cites_id": [
                "15828225464943716397"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biomass and nutrient mass of Acacia dealbata and Eucalyptus globulus bioenergy plantations",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Biomass and Bioenergy 97, 162-171, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:YPNY0knpFBYC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3124863766783050372",
            "cites_id": [
                "3124863766783050372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carbon sink potential of radiata pine plantations in Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Forestry 78 (1), 11-19, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17262808900353887624",
            "cites_id": [
                "17262808900353887624"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del riesgo en la gesti\u00f3n forestal e inversiones silviculturales: una revisi\u00f3n bibliogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Bosque (Valdivia) 24 (1), 113-124, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:QVtou7C4vgoC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5811119191775146897",
            "cites_id": [
                "5811119191775146897"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Probability distributions in high-density dendroenergy plantations",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Forest Science 58 (6), 663-672, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6852846406999139392",
            "cites_id": [
                "6852846406999139392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estimating the bioenergy potential of Pinus radiata plantations in Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ciencia e Investigaci\u00f3n Agraria 37 (1), 93-102, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14008649297856297751,8876910877441520422",
            "cites_id": [
                "14008649297856297751",
                "8876910877441520422"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de plantaciones dendroenerg\u00e9ticas en el carbono a nivel de suelo, en dos suelos contrastantes de la regi\u00f3n de Biob\u00edo, Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista \u00c1rvore 37, 1135-1144, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12672109149088566330,18125702790673793789",
            "cites_id": [
                "12672109149088566330",
                "18125702790673793789"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Baseline of Carbon Stocks in Pinus radiata and Eucalyptus spp. Plantations of Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Forests 11 (10), 1063, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:3MwzVuqRcA0C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12293339355755263183",
            "cites_id": [
                "12293339355755263183"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Growing up at Different Altitudes: Changes in Energy Content of the Abies religiosa Wood",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "BioEnergy research 11, 209-218, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:hHIA4WEVY-EC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7864604505018641070",
            "cites_id": [
                "7864604505018641070"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de manejo sustentable de Araucaria araucana (Mol. C. Koch)",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Bosque (Valdivia) 26 (1), 23-32, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8897669938114937737,4434577120792950923",
            "cites_id": [
                "8897669938114937737",
                "4434577120792950923"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physiological response to pruning severity in Eucalyptus regnans plantations",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "New forests 45, 753-764, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7136189192597842119",
            "cites_id": [
                "7136189192597842119"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de ahusamiento para Eucalyptus nitens, en suelos de cenizas volc\u00e1nicas de la regi\u00f3n de La Araucan\u00eda (Chile)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de la Facultad de Ciencias Agrarias 48 (1), 101-114, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:bVQMTfhMCi4C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18308616348425408751,6962424210439191314",
            "cites_id": [
                "18308616348425408751",
                "6962424210439191314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bioethanol potential from high density short rotation woody crops on marginal lands in central Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cerne 23 (1), 133-145, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:eH23hyXCXa4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7588804184431891775",
            "cites_id": [
                "7588804184431891775"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Allometric equations commonly used for estimating shoot biomass in short-rotation wood energy species: a review",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Chapingo serie ciencias forestales y del ambiente 22 (2), 193-202, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:7Frjd3zlGBUC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14696841071965170074,16500375744191299243",
            "cites_id": [
                "14696841071965170074",
                "16500375744191299243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Combining ring counting and ring width for estimating height in stem analysis",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Forest Science 59 (6), 599-609, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2495167307824245733",
            "cites_id": [
                "2495167307824245733"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Commercial digital camera to estimate postharvest leaf area index in Vitis vinifera L. cv. cabernet sauvignon on a vertical trellis",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Chilean Journal of Agricultural Research 70 (2), 315-322, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:H7nrzBkawXsC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8094837239419276881,15019885641126602853",
            "cites_id": [
                "8094837239419276881",
                "15019885641126602853"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Silvicultura de bosques plantados con fines productivos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Concepci\u00f3n (Chile), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:3BvdIg-l-ZAC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14680600690472226213",
            "cites_id": [
                "14680600690472226213"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Volume, physical characteristics and costs of harvest residue utilization of Pinus radiata as an energy source",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Custos e Agroneg\u00f3cio 13 (1), 442-463, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:xyvS_IvSCKsC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2536351443352817001",
            "cites_id": [
                "2536351443352817001"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ABOVEGROUND BIOMASS GROWTH AND YIELD OF FIRST ROTATION CUTTING CYCLE OF Acacia AND Eucalyptus SHORT ROTATION DENDROENERGY \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista \u00c1rvore 41, e410608, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:e84hm74t-eoC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15075169070405151281",
            "cites_id": [
                "15075169070405151281"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Based productivity ranking of Chilean forestry institutions",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Bosque (Valdivia) 34 (2), 211-219, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7970523739745455854,12095969171617000397",
            "cites_id": [
                "7970523739745455854",
                "12095969171617000397"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Damage to remaining trees by four systems of mechanized harvest in commercial thinning of Pinus radiata",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ci\u00eancia Florestal 28 (3), 1317-1327, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:0ngZmJvimKcC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15353791000777142622,17302783858222138765",
            "cites_id": [
                "15353791000777142622",
                "17302783858222138765"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Combining taper and basic wood density equations for estimating stem biomass of the Populus x canadensis I-488 variety",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Bosque 35 (1), 89-100, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9337090818898661808,7314133389129190174",
            "cites_id": [
                "9337090818898661808",
                "7314133389129190174"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del rendimiento econ\u00f3mico de los reg\u00edmenes silviculturales de pino radiata, basado en el an\u00e1lisis de riesgo",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas y Administrativas, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:OzeSX8-yOCQC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1784298523964928159",
            "cites_id": [
                "1784298523964928159"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fair value of standing timber in the context of IAS 41 implementation: a case study with Pinus radiata",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ci\u00eancia Florestal 30 (4), 1217-1229, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:cB__R-XWw9UC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14367086165589098202",
            "cites_id": [
                "14367086165589098202"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Din\u00e1mica de brotaci\u00f3n y densidad b\u00e1sica de la madera en rebrotes de tres especies dendroenerg\u00e9ticas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Agrociencia 51 (2), 215-227, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:QKtdBID3u5MC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12209390164103800571",
            "cites_id": [
                "12209390164103800571"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aplicaci\u00f3n de apoyo a la toma de decisiones para el costeo de maquinarias de cosecha forestal",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista \u00c1rvore 35, 165-172, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11503498571474709365,4718643809063540548",
            "cites_id": [
                "11503498571474709365",
                "4718643809063540548"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variable-top stem biomass equations at tree-level generated by a simultaneous density-integral system for second growth forests of roble, raul\u00ed, and coig\u00fce in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Forestry Research 30 (3), 993\u20131010, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:rbGdIwl2e6cC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5109088690559922610",
            "cites_id": [
                "5109088690559922610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Densidad b\u00e1sica de la madera y poder calor\u00edfico en v\u00e1stagos de tres cultivos dendroenerg\u00e9ticos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Mexicana de Ciencias Forestales 9 (47), 253-272, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:vxA22ZmNLkoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16305411042062307698",
            "cites_id": [
                "16305411042062307698"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Din\u00e1mica de brotaci\u00f3n y densidad b\u00e1sica de la madera en rebrotes de tres especies dendroenerg\u00e9ticas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Agrociencia 51 (2), 215-227, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:6ZzL7HXColQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11977324050573846094,8001813191941342954",
            "cites_id": [
                "11977324050573846094",
                "8001813191941342954"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Taper model by type of soil for Pinus radiata in the regions of Biob\u00edo and the Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Chapingo serie ciencias forestales y del ambiente 22 (2), 203-220, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:KS-xo-ZNxMsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13442178112915166232",
            "cites_id": [
                "13442178112915166232"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Potential of Pinus radiata plantations for use of harvest residues in characteristic soils of south-central Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Chapingo serie ciencias forestales y del ambiente 22 (2), 221-233, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:ndLnGcHYRF0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2768634394646658532,11040583169996762867",
            "cites_id": [
                "2768634394646658532",
                "11040583169996762867"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gas exchange of two clones of Paulownia elongata x fortunei at the first year of vegetative growth at three sites of the south-central Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Gayana Bot\u00e1nica 73 (2), 438-452, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:g8uWPOAv7ggC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8494357588832009895,15092815441697727439",
            "cites_id": [
                "8494357588832009895",
                "15092815441697727439"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del crecimiento de plantaciones dendroenerg\u00e9ticas de Eucalyptus globulus, seg\u00fan densidad de plantaci\u00f3n y turno de rotaci\u00f3n en suelos contrastantes de la regi\u00f3n del \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:d4tt_xEv1X8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8287771714063505617",
            "cites_id": [
                "8287771714063505617"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n retrospectiva para determinar la oportunidad de raleo en un rodal de pino oreg\u00f3n de 24 a\u00f1os",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Bosque (Valdivia) 24 (2), 85-91, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=624938204127017650,8458699756610329837",
            "cites_id": [
                "624938204127017650",
                "8458699756610329837"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stem taper estimation using artificial neural networks for Nothofagus trees in natural forest",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Forests 13 (12), 2143, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:eFf2swCANGcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15229020874344544232",
            "cites_id": [
                "15229020874344544232"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelling above-ground biomass of Pinus radiata trees with explicit multivariate uncertainty",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Forestry 95 (3), 380-390, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:ojlX30-wUrgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13743205492572430737",
            "cites_id": [
                "13743205492572430737"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Practices used in estimating the cost of capital and investment appraisal in the Chilean forestry sector",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Custos e Agronegocio on line 11 (2), 214-228, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:4e5Qn2KL_jwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8507209965735972503",
            "cites_id": [
                "8507209965735972503"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Willingness to pay of smallholders for soil restoration: Results of a contingent valuation survey",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Custos e Agronegocio on line 10 (4), 118-138, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:37UQlXuwjP4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10836567178804046104",
            "cites_id": [
                "10836567178804046104"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Residuos de la cosecha forestal: aprovechamiento",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Facultad de Ciencias Forestales Universidad de Concepci\u00f3n, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:wGzT3bKASkAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4938474679787599303",
            "cites_id": [
                "4938474679787599303"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Densidad b\u00e1sica de la madera y poder calor\u00edfico en v\u00e1stagos de tres cultivos dendroenerg\u00e9ticos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista mexicana de ciencias forestales 9 (47), 253-272, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:RfUwGJFMQ-0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15372776475621909054",
            "cites_id": [
                "15372776475621909054"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Generalized allometric equations of total volume generated by meta-analysis for roble, raul\u00ed and coig\u00fce in second growth forests in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Forestry: An International Journal of Forest Research 90 (5), 661-674, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:PuOEWVtPfzwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12860474854769901711",
            "cites_id": [
                "12860474854769901711"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of damage caused by Ectinogonia buquetti (Coleoptera: Buprestidae) in dendroenergetic plantations of Eucalyptus camaldulensis",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Bosque 36 (2), 247-254, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:PQEM9vzQD9gC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4616726205130560860,16459834770479815430",
            "cites_id": [
                "4616726205130560860",
                "16459834770479815430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la Sustentabilidad de Plantaciones Dendroenerg\u00e9ticas en la Regi\u00f3n Biob\u00edo Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "universidad de Cocepci\u00f3n, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:4n0clTBhZ78C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7442227817879802023,2335954397378404960",
            "cites_id": [
                "7442227817879802023",
                "2335954397378404960"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ForestTime: una aplicaci\u00f3n m\u00f3vil para el estudio de tiempos de trabajo de maquinaria forestal a trav\u00e9s de tel\u00e9fonos inteligentes",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Bosque (Valdivia) 34 (3), 359-366, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2358135819387688620,10491552698916712198",
            "cites_id": [
                "2358135819387688620",
                "10491552698916712198"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "First report of Ectinogonia buquetti (Spin.) (Coleoptera: Buprestidae) in bioenergy plantations of Eucalyptus camaldulensis (Dehnh.) in Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "New forests 38, 241-244, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7372750977080640375",
            "cites_id": [
                "7372750977080640375"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VARIACION INTERANUAL EN PRODUCCION DE SEMILLAS DE ALGUNAS ESPECIES ARBOREAS EN CORDILLERA PELADA, CENTRO-SUR DE CHILE",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Gayana. Bot\u00e1nica 61 (1), 32-41, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:Tfl4UtY-dJUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5530224734577571162",
            "cites_id": [
                "5530224734577571162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modeling natural mortality for different plant densities in dendroenergetic trials",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de la Facultad de Ciencias Agrarias UNCuyo 53 (2), 143-156, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:DIubQTN3OvUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17620226141590545870",
            "cites_id": [
                "17620226141590545870"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of machine learning methods for dry biomass estimation based on green logging residues chips",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Forest Engineering, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:K4-iKlO5MD4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10027526833128359246",
            "cites_id": [
                "10027526833128359246"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RECOVERY OF LOGGING RESIDUES THROUGH BALER ON FORWARDER: EXPERIENCE WITH Eucalyptus globulus IN CHILE",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista \u00c1rvore 41 (5), e410512, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:V_vSwabWVtYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2821569137339897959,9007516943600746784",
            "cites_id": [
                "2821569137339897959",
                "9007516943600746784"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crecimiento, supervivencia e intercambio gaseoso de dos clones de Paulownia elongata\u00d7 fortunei al primer a\u00f1o de desarrollo vegetativo en tres sitios del Centro Sur de Chile.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:i_7YvbSbtFEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5656322761381729935",
            "cites_id": [
                "5656322761381729935"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Macropropagation of Paulownia elongata x fortunei from root cuttings in the Biobio Region, Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Gayana Bot\u00e1nica 72 (1), 70-75, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:wSy_KLzO7YEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9655616307233060610,17327633595437720492",
            "cites_id": [
                "9655616307233060610",
                "17327633595437720492"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predicting parameters of Weibull probability density function for diametric distributions in A. melanoxylon, E. camaldulensis and E. nitens bioenergy plantation",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Dendrobiology 86, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:sJK75vZXtG0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10382577639497789256",
            "cites_id": [
                "10382577639497789256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Allometric models for estimating aboveground biomass in tree sprouts of three dendroenergetic crops",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Dendrobiology 85, 19-29, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:cSdaV2aYdYsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18406102955307539372",
            "cites_id": [
                "18406102955307539372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Supervivencia y caracter\u00edsticas de rebrotes en tocones de dos a\u00f1os de cultivos dendroenerg\u00e9ticos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "CienciaUAT 14 (1), 145-154, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:G36d5HCDkJYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8698488548347174532,13005003005929633446",
            "cites_id": [
                "8698488548347174532",
                "13005003005929633446"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Basic density of wood and heating value of shoots of three dendro-energy crops",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista mexicana de ciencias forestales 9 (47), 253-272, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:T8_be82Iz5gC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9859459797613176604",
            "cites_id": [
                "9859459797613176604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Potencial de bioetanol de culturas lenhosas conduzidas em alta densidade e curta rota\u00e7\u00e3o em terras marginais no Chile central",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cerne 23 (1), 133-145, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:8RAEygVn5_EC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3225170526043740083",
            "cites_id": [
                "3225170526043740083"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Potasio y Boro en plantaciones dendroenerg\u00e9ticas, en dos suelos marginales de la Regi\u00f3n de Biob\u00edo, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Forestal Mesoamericana Kur\u00fa 14 (34), 27-36, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:yeL6HyUMUGUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8676932181692792188,17741611486325714156",
            "cites_id": [
                "8676932181692792188",
                "17741611486325714156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sustentabilidad en el uso de nutrientes de plantaciones dendroenerg\u00e9ticas en dos suelos marginales de la Regi\u00f3n de Biob\u00edo, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Forestal Mesoamericana Kur\u00fa 13 (33), 11-19, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:xm0LlTxljI0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14315042232784839265,17933039557675788684,11723541994728475488",
            "cites_id": [
                "14315042232784839265",
                "17933039557675788684",
                "11723541994728475488"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sustainable Propousal Management of Araucaria araucana (Mol. C. Koch)",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Bosque 26 (1), 23-32, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:NtGNdKbuCngC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=466944818274766976",
            "cites_id": [
                "466944818274766976"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interannual variation in seed production by tree species of the coast range in South-Central Chile.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:_mQi-xiA4oYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9874453303754362859",
            "cites_id": [
                "9874453303754362859"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Da\u00f1os en raleo por volteo y extracci\u00f3n animal en Eucalyptus regnans",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "CONGRESO FORESTAL MUNDIAL 12, 753-759, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:pUxgyZctzPYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=629077388905266106",
            "cites_id": [
                "629077388905266106"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Data-driven strategies for accurate volume-to-biomass conversions",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "International Journal of Forest Engineering, 1-11, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:oldoQiaHq2UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empowering landowners to combat climate change: the economic case for forest carbon supply at the stand level",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:4QKQTXcH0q8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modeling leaf area at branch level and its vertical distribution in the crown of trees established as dendroenergy crops",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Bosque 44 (1), 23-35, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:NU-BerS4NX4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelaci\u00f3n de la mortalidad natural en diferentes densidades de plantaci\u00f3n en ensayos dendroenerg\u00e9ticos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de la Facultad de Ciencias Agrarias. Universidad Nacional de Cuyo 53 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:Gb6Hms-Uo9kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modeling of the natural mortality in different stocking in dendroergetic trials",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:C-Rn0OCouf8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valor justo de madeira em p\u00e9 no contexto da IAS 41: um estudo de caso com Pinus radiata",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ci\u00eancia Florestal 30, 1217-1229, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:WIXB4To3Tx4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PRIMEIRO CICLO DE CORTE DE CRESCIMENTO BIOMASSA ACIMA DO SOLO E PRODUTIVIDADE DE ENSAIOS DE DENDROENERGIA DE Acacia E Eucalyptus",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista \u00c1rvore 41, e410608, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:kO05sadLmrgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Silvicultura de bosques plantados con fines productivos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:SrKkpNFED5gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Funciones de volumen fustal y biomasa a\u00e9rea total y de componentes a nivel de \u00e1rbol individual para renovales de roble, raul\u00ed y coig\u00fce.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:uAPFzskPt0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del crecimiento y rendimiento de biomasa a\u00e9rea en rebrotes de cepas de dos a\u00f1os en cultivos dendroenerg\u00e9ticos.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:MDX3w3dAD3YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biomasa forestal para energ\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Silvicultura de bosques plantados con fines productivos, 267-284, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:SpPTWFSNUtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El recurso forestal en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Silvicultura de bosques plantados con fines productivos, 13-36, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:sbeIDTyQOFgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de 3PG como herramienta para modelar plantaciones dendroenerg\u00e9ticas de Eucalyptus camaldulensis en la regi\u00f3n de Biob\u00edo, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Forestal Mesoamericana Kur\u00fa 14 (35), 33-44, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:60iIaj97TE0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de ahusamiento para Eucalyptus nitens, en suelos de cenizas volc \u0e23\u0e01 nicas de la regi \u0e23\u0e13 n de La Araucan \u0e23 \u0e0d a (Chile)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:i91s68tWr-MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Document details-Practices used in estimating the cost of capital and investment appraisal in the Chilean forestry sector",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:pRWBApOjXDcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de ahusamiento para Eucalyptus nitens, en suelos de cenizas volc\u00c3\u00a1 nicas de la regi\u00c3\u00b3n de La Araucan\u00c3a (Chile)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Facultad de Ciencias Agrarias. Universidad Nacional de Cuyo, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:S2WlVNSe3u4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Performance assessment of the Pinus radiata cultivation by a non-industrial owner: An analysis of ex-post results by applying a capital assets pricing model",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Custos e Agronegocio on line 13 (3), 2-10, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:TesyEGJKHF4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sustentabilidad en el uso de nutrientes en plantaciones dendroenerg\u00e9ticas, en dos suelos marginales de la Regi\u00f3n de Biob\u00edo, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Forestal Mesoamericana Kur\u00fa 13 (22), 11-19, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Residuos de la cosecha forestal: aprovechamiento. En: Ruiz S. (Ed) Rastrojo de Cultivos y Residuos Forestales, Programa de Transferencia de Pr\u00e1cticas Alternativas al Uso del \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Rastrojo de Cultivos y Residuos Forestales, Programa de Transferencia de \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:DXE8ND7PrJAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primeros resultados de un ensayo de severidad de poda en Eucalyptus regnans. Efectos en el crecimiento y respuesta fisiol\u00f3gica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:8uzoZH4hB9AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelaci\u00f3n del \u00e1rea foliar a nivel de rama y \u00e1rbol y su distribuci\u00f3n vertical en la copa en cultivos dendroenerg\u00e9ticos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "[sn], 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:zzCxg_vo7cAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Special issue on bioenergy.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Chile Forestal, 1-55, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:VnuxuLaQPLMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ha llegado el momento... Las plantaciones forestales, como cultivos energ\u00e9ticos, constituyen una de las buenas alternativas que tiene Chile para fortalecer la generaci\u00f3n de energ\u00eda",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:Oo1CbQkBAzEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de riesgo en la gesti\u00f3n forestal: uso de simulaci\u00f3n de Monte Carlo y opciones reales",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de C\u00f3rdoba (ESP), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:Vztgr1qGG8IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contenido de humedad del suelo y biomasa de especies forestales en plantaciones de alta densidad y r\u00e1pido crecimiento inicial.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:qsWQJNntlusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bionenergy potential of radiata pine platantions in Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:yIeBiWEAh44C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: Forest Resources Overview  Forest Resources, Forest Types, Forest Retention, Current Issues, and Forest Protection",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Society of American Foresters, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carbon sequestration by Pinus radiata.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:N6_Y7JlWxwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La captura de carbono en Pino radiata.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Chile forestal-Corporaci\u00f3n Nacional Forestal (Chile), 50-53, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:Og1tA8FjbJAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Risk analysis in forest management and silvicultural investments: a literature review.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:5LPo_wSKItgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retrospective evaluation to determine a thinning opportunity in a 24-year-old Douglas-fir stand.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:M0j1y4EgrScC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monograf\u00eda de \u00e1rboles y arbustos chilenos con propiedades medicinales y arom\u00e1ticas",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:_tF6a-HnqWAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compendio de funciones y tablas para el manejo del bosque nativo chileno.",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:wLxue7F8ec0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resumen de publicaciones, tesis de grado y trabajos de investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Facultad de Ciencias Forestales, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:3_LpOwP6eMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de la fertilizaci\u00f3n de apoyo, con NPK, en plantaciones de primavera de Eucalyptus globulus Labill.",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:ShjGdcaqzI0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "dendroenerg\u00e9ticas, en dos suelos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:adHtZc2wMuEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de tiempo, rendimiento y cuantificaci\u00f3n del da\u00f1o post raleo en rodales de eucalyptus nitens (maiden)",
                "citation": "[sn], 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:AFXcoJnoRH0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de prevenci\u00f3n de incendios forestales utilizando el registro de quemas aleda\u00f1as a predios de Forestal Mininco SA",
                "citation": "[sn], 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:gmHTDCtJMcoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto del Subsolado sobre el Crecimiento Inicial de Plantas de Pinus Radiata D. Don en \u00c1reas Alteradas por Skidder.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:Nufq_to8ts0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alicia Ortega, Ger\u00f3nimo Qui\u00f1onez-Barraza, Jos\u00e9 Corral-Rivas & Jorge Cancino",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:Nw_I7GeUguwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El potencial de",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:txeM2kYbVNMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las plenteeienee forestales, como cultivos energ\u00e9ticos. constituyen una de les",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:WzTVkKNmPSkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acumulaci\u00f3n de Carbono de las Plantaciones de Pinus Radiata en Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presencia de Ectinogonia buquetti (Spin.)(Coleoptera: Buprestidae) en un ensayo de corta rotaci\u00f3n para fines dendroenerg\u00e9ticos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Journal of Agriculture and Natural Resources",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GBvonbcAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}