{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "H_svVawAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Dr. Fernando Robles",
    "affiliation": "Profesor Asociado, Departamento de Sociolog\u00eda, Universidad de Concepci\u00f3n, Chile",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Teor\u00eda de Sistemas",
        "Etnometodolog\u00eda",
        "Sociolog\u00eda de Am\u00e9rica Latina",
        "Sociolog\u00eda del riesgo",
        "Sociolog\u00eda de la tecnolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "homepage": "http://udec.cl/",
    "citedby": 1500,
    "citedby5y": 299,
    "hindex": 17,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 32,
    "i10index5y": 9,
    "cites_per_year": {
        "1986": 8,
        "1987": 2,
        "1988": 9,
        "1989": 12,
        "1990": 15,
        "1991": 2,
        "1992": 13,
        "1993": 10,
        "1994": 23,
        "1995": 18,
        "1996": 6,
        "1997": 12,
        "1998": 21,
        "1999": 14,
        "2000": 29,
        "2001": 30,
        "2002": 29,
        "2003": 44,
        "2004": 39,
        "2005": 64,
        "2006": 48,
        "2007": 36,
        "2008": 38,
        "2009": 37,
        "2010": 46,
        "2011": 49,
        "2012": 83,
        "2013": 66,
        "2014": 91,
        "2015": 81,
        "2016": 58,
        "2017": 49,
        "2018": 57,
        "2019": 69,
        "2020": 76,
        "2021": 57,
        "2022": 44,
        "2023": 48,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Desaliento Inesperado de la Modernidad: Molestias, Irritaciones y frutos amargos de la sociedad del riesgo",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Ediciones Sociedad de Hoy, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 156,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2765415196652535859",
            "cites_id": [
                "2765415196652535859"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Desaliento Inesperado de la Modernidad: Molestias, Irritaciones y frutos amargos de la sociedad del riesgo",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Ediciones Sociedad de Hoy, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 156,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2765415196652535859",
            "cites_id": [
                "2765415196652535859"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The northern Maya collapse and its aftermath",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Ancient Mesoamerica 14 (1), 151-156, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 148,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3396555841831105429",
            "cites_id": [
                "3396555841831105429"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chichen Itza and Coba: an Itza-Maya standoff in early postclassic Yucatan",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "The Lowland Maya Postclassic, 62-72, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 133,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9804807925793751183",
            "cites_id": [
                "9804807925793751183"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A review and synthesis of recent Postclassic archaeology in northern Yucatan",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "University of New Mexico Press, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 87,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18302320808396008776",
            "cites_id": [
                "18302320808396008776"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los sujetos y la cotidianeidad",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Elementos para una microsociolog\u00eda de lo contempor\u00e1neo. Santiago de Chile \u2026, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 80,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3340157167681509503",
            "cites_id": [
                "3340157167681509503"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistemas de interacci\u00f3n, doble contingencia y autopoiesis indexical",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Cinta de Moebio, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 73,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13349151974860538883",
            "cites_id": [
                "13349151974860538883"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistemas de interacci\u00f3n, doble contingencia y autopoiesis indexical",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Cinta de Moebio, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 73,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13349151974860538883",
            "cites_id": [
                "13349151974860538883"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando caminos transilustrados m\u00e1s all\u00e1 del neopositivismo",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Cinta de Moebio. Revista de Epistemolog\u00eda de Ciencias Sociales, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14174708603139152422",
            "cites_id": [
                "14174708603139152422"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemolog\u00edas de la modernidad: entre el etnocentrismo, el racionalismo universalista y las alternativas latinoamericanas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Cinta de moebio, 169-203, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6032031080354664542,15974256717928182233",
            "cites_id": [
                "6032031080354664542",
                "15974256717928182233"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El debate sobre las desigualdades contempor\u00e1neas:\u00bf puede excluirse la exclusi\u00f3n social?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Mad. Revista del Mag\u00edster en An\u00e1lisis Sist\u00e9mico Aplicado a la \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16648207309676448519",
            "cites_id": [
                "16648207309676448519"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fernando y Anthony P",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Andrews.(editores), 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15601501833994127465",
            "cites_id": [
                "15601501833994127465"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las masas de agua en la regi\u00f3n norte de Chile y sus variaciones en un per\u00edodo fr\u00edo (1967) y en per\u00edodos c\u00e1lidos (1969, 1971-1973)",
                "pub_year": "1976",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13176390621688338733",
            "cites_id": [
                "13176390621688338733"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avances en la producci\u00f3n de hortalizas en invernaderos",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Publicaci\u00f3n T\u00e9cnica, 14-18, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3121820896620347337",
            "cites_id": [
                "3121820896620347337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ambivalencia como categor\u00eda sociol\u00f3gica en Simmel",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Reis, 219-235, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16741492379785144403",
            "cites_id": [
                "16741492379785144403"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio del manejo de Panicum maximum cv. Likoni para la producci\u00f3n de leche. IV. Respuesta animal y comportamiento del pastizal.",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Pastos y Forrajes 15 (3), 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17936120980509482599",
            "cites_id": [
                "17936120980509482599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Excavaciones arqueol\u00f3gicas en El Meco, Quintana Roo, 1977",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "(No Title), 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16150216651107906735",
            "cites_id": [
                "16150216651107906735"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La secuencia cer\u00e1mica preliminar de Isla Cerritos. Costa Centro-Norte de Yucat\u00e1n",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Maya Ceramics: Papers from the 1985 Maya Ceramic Conference, 99-109, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=906955944144451328",
            "cites_id": [
                "906955944144451328"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La virgen de los cristeros",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Publicaciones y Bibliotecas Cultura SEP, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8033918010047950495",
            "cites_id": [
                "8033918010047950495"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Culhua M\u00e9xico: una revisi\u00f3n arqueo-etnohist\u00f3rica del imperio de los mexica tenochca",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2491274555396588834",
            "cites_id": [
                "2491274555396588834"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Opciones de reinclusi\u00f3n para domiciliaridades da\u00f1adas",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Espacio Abierto 11 (1), 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6208762831510350971",
            "cites_id": [
                "6208762831510350971"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones sobre la utilizaci\u00f3n del t\u00e9rmino \u00abGarumniense\u00bb en la Cordillera Ib\u00e9rica",
                "pub_year": "1979",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=624464744958641686",
            "cites_id": [
                "624464744958641686"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La fauna arqueol\u00f3gica de El Meco",
                "pub_year": "1977",
                "citation": "AP Andrews and F. Robles C.(coordinators). Excavaciones Arqueol\u00f3gicas en El \u2026, 1977"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5977169894941438587",
            "cites_id": [
                "5977169894941438587"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las esferas cer\u00e1micas Cehpech y Sotuta del apogeo del Cl\u00e1sico Tard\u00edo en el norte de la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "La producci\u00f3n alfarera en el M\u00e9xico antiguo 3, 281-344, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7315178226498189420",
            "cites_id": [
                "7315178226498189420"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hablo contigo si t\u00fa hablas conmigo: Met\u00f3dica y an\u00e1lisis de los sistemas de interacci\u00f3n",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Ediciones Escaparate, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14639192747242618338",
            "cites_id": [
                "14639192747242618338"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n y sistemas de interacci\u00f3n",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Mad-Universidad de Chile 3, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15704249872039685172",
            "cites_id": [
                "15704249872039685172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los ecos de la verg\u00fcenza: Pasado y presente de la exclusi\u00f3n social en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Consultado el 9, 35-40, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8937313305654580124",
            "cites_id": [
                "8937313305654580124"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda para cultivar papa en Aguascalientes",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Folleto t\u00e9cnico, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5436781276069636935",
            "cites_id": [
                "5436781276069636935"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Preclassic settlement of northwest Yucatan: Recharting the pathway to complexity",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pathways to Complexity: A View from the Maya Lowlands, University Press of \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12409192084446839240",
            "cites_id": [
                "12409192084446839240"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autopoiesis, inclusi\u00f3n y tiempo: La indolencia ante la exclusi\u00f3n social",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de la Academia 11, 91-106, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18377590211880379533",
            "cites_id": [
                "18377590211880379533"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto Costa Maya: Reporte interino, Temporada 2002: Reconocimiento arqueol\u00f3gico de la esquina noroeste de la peninsula de Yucatan",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia, Centro INAH Yucatan, M\u00e9rida, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6721603643370022404",
            "cites_id": [
                "6721603643370022404"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Late Lowland Maya Civilization: Classic to Postclassic",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "SARUniversity of New Mexico Press, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15871181241196206945",
            "cites_id": [
                "15871181241196206945"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cronolog\u00eda cer\u00e1mica de El Meco",
                "pub_year": "1977",
                "citation": "Excavaciones arqueol\u00f3gicas en El Meco, Quintana Roo, 77-130, 1977"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9539410897893115481",
            "cites_id": [
                "9539410897893115481"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Water masses in the northern Chilean zone and their variations in the cold period (1967) and warm periods (1969, 1971\u20131973)",
                "pub_year": "1976",
                "citation": "FAO Fish. Rep 185, 94-196, 1976"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3533280023873354365",
            "cites_id": [
                "3533280023873354365"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El lugar del sujeto en la sociedad\u00bf Es posible una sociolog\u00eda reflexiva",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista Metapol\u00edtica 20, 68-89, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17105274282075882201",
            "cites_id": [
                "17105274282075882201"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ceramic Units from Isla Cerritos, North Coast of Yucatan",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Cer\u00e1mica de Cultura Maya 15, 65-71, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5700820975887840866",
            "cites_id": [
                "5700820975887840866"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The art in the great temple: M\u00e9xico--Tenochtitlan",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "(No Title), 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13812696398131229217",
            "cites_id": [
                "13812696398131229217"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Water masses in the northern Chilean zone and their variations in a cold period (1967) and warm periods (1969, 1971-73)",
                "pub_year": "1980",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13075052407689273271",
            "cites_id": [
                "13075052407689273271"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n general de las condiciones oceanogr\u00e1ficas en agua chilenas",
                "pub_year": "1970",
                "citation": "103 p., 1970"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9433864458546615029",
            "cites_id": [
                "9433864458546615029"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio del manejo de Panicum maximum cv. Likoni para la producci\u00f3n de leche. II. Variaciones de componentes del valor nutritivo",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Pastos y Forrajes 13 (1), 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17017240901310754995",
            "cites_id": [
                "17017240901310754995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio del manejo de Panicum maximum cv. Likoni para la producci\u00f3n de leche. I. Variaciones en su estructura",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Pastos y Forrajes 12 (2), 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5398417251939968280",
            "cites_id": [
                "5398417251939968280"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Paleo-American and Archaic Periods in Yucatan",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pathways to Complexity: A View from the Maya Lowlands, University Press of \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12143232885183562973",
            "cites_id": [
                "12143232885183562973"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diez errores y m\u00e1ximas en la investigaci\u00f3n social cualitativa. Articulando metodol\u00f3gicas comunes entre la etnometodolog\u00eda y la teor\u00eda de sistemas",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Sociedad Hoy, 111-125, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3592434672085600530",
            "cites_id": [
                "3592434672085600530"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipolog\u00eda de la cer\u00e1mica de la Gruta Lolt\u00fan, Yucat\u00e1n, qu\u00e9 se encuentra en el Museo Peabody de la Universidad de Harvard",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Cook, Angel Garc\u00eda, Mastache, Alba Guadalupe, Merino, Leonor, and Torres \u2026, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3579012871071822198",
            "cites_id": [
                "3579012871071822198"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema de pastoreo rotacional para la producci\u00f3n de leche con C. dactylon. II. Efecto del tiempo de estancia",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Pastos y Forrajes 8 (2), 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6130137707831211045",
            "cites_id": [
                "6130137707831211045"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de variedades de pepino europeo (Cucumis sativus L.) bajo condiciones de invernadero en Caborca, Sonora",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "XXXV Congreso Nacional de Ciencias del Suelo y XIII Congreso Internacional \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7929828459329839229",
            "cites_id": [
                "7929828459329839229"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cronolog\u00eda cer\u00e1mica preliminar del noroeste de la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Proyecto Costa Maya: Reconocimiento Arqueol\u00f3gico en el Noroeste de Yucat\u00e1n \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1755498287005223592",
            "cites_id": [
                "1755498287005223592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis climatol\u00f3gico de la regi\u00f3n de Caborca, Sonora. Ciclo PV 2001-2001. Reporte T\u00e9cnico",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "INIFAP-CIRNO-CECAB. Caborca, Sonora, M\u00e9xico, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9777795668341750568",
            "cites_id": [
                "9777795668341750568"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusi\u00f3n, exclusi\u00f3n y construcci\u00f3n de identidad",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "El sujeto y la cotidianidad. Edic. Sociedad Hoy, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10774282231210228185",
            "cites_id": [
                "10774282231210228185"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad versus irresponsabilidad organizada. Un dilema de las sociedades de riesgo",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Sociolog\u00eda y Pol\u00edtica 10, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4107617172696478320",
            "cites_id": [
                "4107617172696478320"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El despertar de la sociedad del riesgo. Consideraciones heterodoxas acerca del advenimiento de una segunda modernidad",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Sociedad Hoy 1 (1), 29-63, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3641155598725302315",
            "cites_id": [
                "3641155598725302315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La secuencia cer\u00e1mica de la regi\u00f3n de Cob\u00e1",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Quintana Roo: Mexico City, Mexico, Serie Arqueolog\u00eda, Instituto Nacional de \u2026, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13490054238981694671",
            "cites_id": [
                "13490054238981694671"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AP Andrews1986 A Review and Synthesis of Recent Postclassic Archaeo-logy in Northern Yucatan",
                "citation": "Late LowlandMaya Civilization: Classic to Postclassic, edited by JA Sabloff \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12742746579340803619",
            "cites_id": [
                "12742746579340803619"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The genesis of Maya complexity in the northwestern region of the Yucatan Peninsula",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pathways to Complexity: A View from the Maya Lowlands, University Press of \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4757084556666683936",
            "cites_id": [
                "4757084556666683936"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de la fecha de siembra sobre la productividad y calidad de cuatro variedades de cebolla (Allium cepa L.)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "XII Congreso Internacional en Ciencias Agr\u00edcolas. Mexicali, BC M\u00e9xico, 497-501, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1961918676280554786",
            "cites_id": [
                "1961918676280554786"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe del Proyecto Salvamento Arqueol\u00f3gico en \u00c1reas de Crecimiento Urbano de la Ciudad de M\u00e9rida, Yucat\u00e1n. Etapa Ciudad Caucel",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Report on File, INAH Center Yuact\u00e1n. M\u00e9rida, Yucat\u00e1n, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:tuHXwOkdijsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5188126946061655518",
            "cites_id": [
                "5188126946061655518"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Productividad de seis variedades de pepino europeo bajo condiciones de invernadero en el Noroeste de Sonora",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Biotecnia 9, 32-38, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12447247257455553745",
            "cites_id": [
                "12447247257455553745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las paradojas de la educaci\u00f3n chilena y la apolog\u00eda de las m\u00e1quinas triviales.\u00bf",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Ha llegado la hora del cambio educacional, 1-68, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7526835128397350975,10922696265970664647",
            "cites_id": [
                "7526835128397350975",
                "10922696265970664647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El futuro como riesgo y la victoria de la contingencia: entrelazando senderos disociados-desocultando paradojas de la modernidad",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Sociedad Hoy, 25-39, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8661622244712986774",
            "cites_id": [
                "8661622244712986774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "with David Anderson, Crorey Lawton, Edgar Medina Castillo, Teresa Ceballos Gallareta, and Rafael Burgos Villanueva. 2003",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Proyecto Costa Maya: Reconocimiento arqueol\u00f3gico en el noroeste de Yucat\u00e1n \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8259294945018016780",
            "cites_id": [
                "8259294945018016780"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "with David Anderson, Crorey Lawton, Edgar Medina Castillo, Kimberly Sumrow, Teresa Ceballos Gallareta, Soccoro Jim\u00e9nez Alvarez, and Rafael Burgos Villanueva. 2001",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Proyecto Costa Maya: La interacci\u00f3n costainterior entre los mayas de Yucat\u00e1n \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10175982642027509907",
            "cites_id": [
                "10175982642027509907"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "with Crorey Lawton, Edgar Medina Castillo, E",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Westfall, A. G\u00f3ngora Salas, Teresa Ceballos Gallareta, and Socorro Jim\u00e9nez \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16334627294694000842",
            "cites_id": [
                "16334627294694000842"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El \u00e1spero disgusto de la modernidad y la globalizaci\u00f3n: la conformaci\u00f3n de las sociedades perif\u00e9ricas de riesgo. Esbozos para una reubicaci\u00f3n de lo pol\u00edtico",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Venezolana de An\u00e1lisis de Coyuntura 6 (1), 33-70, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12151529450426433347",
            "cites_id": [
                "12151529450426433347"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El problema de la complejidad y el teorema de la doble contingencia. El n\u00facleo del orden social en la autopoiesis indexical",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Mimeo, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16906999622847370578",
            "cites_id": [
                "16906999622847370578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resultados definitivos: Informe ejecutivo",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "M\u00e9xico: DIF, UNICEF, PNUFID, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3659346189533886769",
            "cites_id": [
                "3659346189533886769"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio del manejo de Panicum maximum cv. Likoni para la producci\u00f3n de leche. III. variaciones en la disponibilidad de MS por \u00e1rea y su disposici\u00f3n vertical.",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Pastos y Forrajes 13 (2), 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14958308270642399924",
            "cites_id": [
                "14958308270642399924"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escultura azteca en el Museo Nacional de Antropolog\u00eda",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16952331745096687380",
            "cites_id": [
                "16952331745096687380"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe anual del Projecto Arqueol\u00f3gico Cozumel, temporada 1980",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Centro Regional de Yucat\u00e1n, Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14903850170306490196",
            "cites_id": [
                "14903850170306490196"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto de protecci\u00f3n de lugares de inter\u00e9s geol\u00f3gico de primer orden de la provincia de Valencia: cat\u00e1logo de dichos lugares",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Diputaci\u00f3n Provincial, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8592572612864021758",
            "cites_id": [
                "8592572612864021758"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ixil: Centro Agricola de Coba",
                "pub_year": "1976",
                "citation": "Boletin de la Escuela de Ciencias Antropologicas de la Universidad de \u2026, 1976"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9348729496686043687",
            "cites_id": [
                "9348729496686043687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La virgen de los cristeros: novela mexicana contempor\u00e1nea",
                "pub_year": "1959",
                "citation": "Populibros\" La Prensa\", 1959"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12013851616521960472",
            "cites_id": [
                "12013851616521960472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1985. Variabilidad f\u00edsica y biol\u00f3gica en la regi\u00f3n meridional del sistema de Corriente del Per\u00fa",
                "citation": "Monograf. Biol 2, 75-102, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:b1wdh0AR-JQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2721395292546994734",
            "cites_id": [
                "2721395292546994734"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fernando, and Anthony P. Andrews 1986 A Review and Synthesis of Recent Postclassic Archaeology in Northern Yucatan",
                "citation": "Jeremy A. Sabloff and E. Wyllys Andrews V (eds.): Late Lowland Maya \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10176973689965591588",
            "cites_id": [
                "10176973689965591588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An Intracoastal Waterway and Trading Port System in Prehispanic Northwest Yucat\u00e1n, Mexico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "The real business of ancient Maya economies: From farmers\u2019 fields to rulers \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:vDijr-p_gm4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=538043673176779044",
            "cites_id": [
                "538043673176779044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia general de Yucat\u00e1n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6108480735021032867",
            "cites_id": [
                "6108480735021032867"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hablo contigo si t\u00fa hablas conmigo",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Met\u00f3dica y an\u00e1lisis de los sistemas de interacci\u00f3n. Concepci\u00f3n: Ediciones \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15902344234561535535",
            "cites_id": [
                "15902344234561535535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Convivencia escolar en una sociedad de riesgo",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "RUZ R., J. y COQUELLET F., J. Convivencia escolar y calidad de la educaci\u00f3n \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1329050987177569055",
            "cites_id": [
                "1329050987177569055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los sujetos y la cotidianidad: elementos para una microsociolog\u00eda de lo contempor\u00e1neo. Inclusi\u00f3n, exclusi\u00f3n y construcci\u00f3n de identidad. El caso de las mujeres jefas de hogar \u2026",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Concepci\u00f3n: Ediciones Sociedad Hoy/Universidad de Concepci\u00f3n, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14541413670150386539",
            "cites_id": [
                "14541413670150386539"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de ni\u00f1os trabajadores en 100 ciudades. Secci\u00f3n de uso indebido de sustancias",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "ISBN 970-9074-03-02 DIF, UNICEF, PNUFID. M\u00e9xico, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10104877944018484092",
            "cites_id": [
                "10104877944018484092"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusi\u00f3n, exclusi\u00f3n y construcci\u00f3n de identidad. El caso de las Mujeres Jefas de Hogar en Chile",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Fernando Robles. Los sujetos y la cotidianeidad. Elementos para una \u2026, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13769046622324734167",
            "cites_id": [
                "13769046622324734167"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agon\u00eda o renacimiento de la Sociolog\u00eda",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "La \u00c9poca, Santiago 28, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:4MWp96NkSFoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7769277171409553939",
            "cites_id": [
                "7769277171409553939"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pre\u00e1mbulo: el advenimiento de la sociedad mundial del riesgo",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Polis 1 (1), 165-170, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9037368129633561405",
            "cites_id": [
                "9037368129633561405"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de la oferta de materia seca sobre el consumo y la producci\u00f3n de leche en vacas pastando Chloris gayana cv",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Callide. Res\u00famenes VIII Seminario Nacional Cient\u00edfico T\u00e9cnico de Pastos y \u2026, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7409827013999634418",
            "cites_id": [
                "7409827013999634418"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "F., and Andrews, AP (1986). A review and synthesis of recent Postclassic archaeology in northern Yucatan",
                "citation": "Late Lowland Maya Civilization: Classic to Postclassic, University of New \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3607347933945540985",
            "cites_id": [
                "3607347933945540985"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia, riesgo y desarrollo cient\u00edfico",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Sociedad Hoy. Revista de Ciencias Sociales, 2-3, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5975950102254296415",
            "cites_id": [
                "5975950102254296415"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n permanente para la reorganizaci\u00f3n de los servicios de salud en Bolivia: modelo construido por aproximaciones sucesivas en base a su monitoreo",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Educaci\u00f3n M\u00e9dica y Salud (OPS), 596-617, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=188087864206635520",
            "cites_id": [
                "188087864206635520"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Museo arqueol\u00f3gico de Xelh\u00e1",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia, Centro Regional del Sureste, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5800414042520924547",
            "cites_id": [
                "5800414042520924547"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Water masses in the northern Chilean zone and their variation in a cold period (1967) and warm periods (1969, 1971-1973) In: Reuni\u00f3n de Trabajo sobre el Fen\u00f3meno de El Ni\u00f1o: 1-68",
                "pub_year": "1974",
                "citation": "COl, Guayaquil, 1974"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13907889501290227926",
            "cites_id": [
                "13907889501290227926"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un surco en el agua: la novela de una vida",
                "pub_year": "1970",
                "citation": "Rodas, 1970"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=998847115756476969",
            "cites_id": [
                "998847115756476969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Preclassic in Northwest Yucatan",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3187806678553585178",
            "cites_id": [
                "3187806678553585178"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Georg Simmel, precursor de la microsociolog\u00eda de la modernidad",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Atenea (Chile), 119-140, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11827261290865913828",
            "cites_id": [
                "11827261290865913828"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La defraudaci\u00f3n de las ilusiones de seguridad la\" irresponsabilidad organizada\" en sociedades de riesgo",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Rev. Venez. de Econ. y Ciencias Sociales 6 (2), 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15154568263477653984",
            "cites_id": [
                "15154568263477653984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of two photographs from ERIS as possible indicators of coastal upwelling in northern Chile",
                "pub_year": "1975",
                "citation": "International Symposium Coastal Upwelling Proceedings. Coquimbo, Chile, 18-19, 1975"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17348025968565388961",
            "cites_id": [
                "17348025968565388961"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Virgen de los cristeros",
                "pub_year": "1972",
                "citation": "Populibros\" La Prensa, 1972"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:EYYDruWGBe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1892711943627645896",
            "cites_id": [
                "1892711943627645896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemologiesof Modernity: between ethnocentrism, universalistrationalism and Latin American alternatives",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Cinta de Moebio 45, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7225332694158849496",
            "cites_id": [
                "7225332694158849496"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Articulo Cient\u00edfico",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Efecto de tres vol\u00famenes de agua en la productividad y calidad de tomate bola, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14634538083090340787",
            "cites_id": [
                "14634538083090340787"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Cl\u00e1sico Medio en el Noroccidente de Yucat\u00e1n. La fast Oxkintok Regional en Oxkintok (Yucat\u00e1n) como paradigma. Carmen Varela Torecilla. BAR International Series, vol. 739 \u2026",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Latin American Antiquity 11 (2), 206-207, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8497240035974897801",
            "cites_id": [
                "8497240035974897801"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia, riesgo y cientificaci\u00f3n en la sociedad de principios del siglo XXI.\u00bf Se puede aminorar la violencia estructural latente?",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Estudios Sociol\u00f3gicos, 429-458, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4466872679899555272",
            "cites_id": [
                "4466872679899555272"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reestructuraci\u00f3n y desarrollo regional de Puno",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Universidad Nacional del Altiplano, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15808108021124097588",
            "cites_id": [
                "15808108021124097588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elaboraci\u00f3n de datos y an\u00e1lisis de las condiciones oceanogr\u00e1ficas frente a la provincia de Tarapac\u00e1",
                "pub_year": "1963",
                "citation": "Valpara\u00edso Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 1963"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5371851928989754276",
            "cites_id": [
                "5371851928989754276"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Oceanolog\u00eda en Chile y sus Alternativas de Desarrollo.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OCEANOLOGIA EN CHILE ESTADO ACTUAL Y ALTERNATIVAS DE DESARROLLO.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESCRIPCION GRAFICA DE LAS CONDICIONES OCEANOGRAFICAS FRENTE A LA PROVINCIA DE TARAPACA EN BASE A LOS DATOS DE LA OPERACION OCEANOGRAFICA MARCHILE II. PRESENTADO AL SEGUNDO \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "VALPARAISO, INSTITUTO HIDROGRAFICO DE LA ARMADA, 1966. 32P., 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ANALYSIS OF TWO PHOTOGRAFHS FROM ERTS AS POSSIBLE INDICATORS OF COASTAL UPWELLING IN NORTHERN CHILE. EN: INTERNATIONAL SYMPOSIUM COASTAL UPWELLING PROCEEDINGS, COQUIMBO, CHILE \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "COQUIMBO, UNIVERSIDAD DEL NORTE, CENTRO DE INVESTIGACIONES SUBMARINAS, 1975 \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE EARLIEST STAGES OF MAYAN POTTERY IN THE NORTH EAST YUCATAN PENINCULA",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "ANCIENT MESOAMERICA 23 (2), 403-419, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instalaci\u00f3n, monitoreo y mantenci\u00f3n de correas transportadoras: CTServices",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Chile, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONSIDERACIONES PREPARATORIAS ACERCA DE LA COMUNICACI\u00d3N DE LA \u201cIRRESPONSABILIDAD ORGANIZADA\u201d EN SOCIEDADES DE RIESGO",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "La Sociolog\u00eda en sus Escenarios, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Complejidades emergentes: la comunicaci\u00f3n gen\u00e9tica y el inicio de la otra historia",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista Chilena de Antropolog\u00eda, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The middle classic period in Northwestern Yucatan. The ancient regional Oaxaca of the Yucatan Oxkintok as a paradigm",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "LATIN AMERICAN ANTIQUITY 11 (2), 206-207, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando caminos transilustrados m\u00e1s all\u00e1 del neopositivismo",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Cinta de Moebio: Revista Electr\u00f3nica de Epistemolog\u00eda de Ciencias Sociales, 7, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando caminos transilustrados m\u00e1s all\u00e1 del Neopositivismo. Epistemiolog\u00eda para el siglo XXI",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Cinta de Moebio, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando caminos transilustrados m\u00e1s all\u00e1 del Neopositivismo. Epistemiolog\u00eda para el siglo XXI",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Cinta de Moebio, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n y sistemas de interacci\u00f3n",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad de Chile. Departamento de Antropolog\u00eda, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las palmas del Per\u00fa, parte 1.-Descubriendo el tesoro, parte 2",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Agro Enfoque (Peru) 13 (93), 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Peruvian palms, pt. 1.-Discovering the treasure, pt. 2",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Agro Enfoque (Peru), 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Gallinaza [chicken manure]: nutritional ingredient for animal feed]",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Agro Enfoque (Peru) 13 (98), 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Gallinaza [chicken manure]: nutritional ingredient for animal feed].[Spanish]",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Agro Enfoque, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una rese\u00f1a cr\u00edtica metodol\u00f3gica de",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Pol\u00edtica y gobierno, 167-175, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Continuing education for the reorganization of health services in Bolivia: model constructed by successive approximations based on its monitoring",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Educacion medica y salud 27 (4), 596-617, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Study of Panicum maximum cv. Likoni management for milk production. IV. Animal response and performance of the pasture.",
                "pub_year": "1992",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Study of Panicum maximum cv. Likoni management for milk production. 4. Animal response and sward behaviour",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Pastos y Forrajes (Cuba) 15 (3), 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Study of Panicum maximum cv. Likoni management for milk production. II. Variations in components of nutritive value.",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Pastos y Forrajes 13 (1), 79-87, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Studies on the management of Panicum maximum cv. Likoni for milk production. III. Variations in dry matter availability per unit area and its vertical distribution.",
                "pub_year": "1990",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A study of the management of Panicum maximum cv. Likoni for milk production. I. Variations in structure.",
                "pub_year": "1989",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Studying the management of Panicum maximum cv. Likoni for milk production. 1. Structural variations",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Pastos y Forrajes (Cuba) 12 (2), 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A rotational grazing system for milk production with C. dactylon. II. Effect of grazing time on each paddock.",
                "pub_year": "1985",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:kuK5TVdYjLIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Water masses in the northern Chilean zone and their variations in a cold period (1967) and warm",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Proceedings of the Workshop on the Phenomenon Known as\" El Ni\u00f1o\", Guayaquil \u2026, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:MLfJN-KU85MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de dos fotograf\u00edas ERTS como posibles indicadores de surgencia costera en la zona norte de Chile",
                "pub_year": "1977",
                "citation": "Investigaciones Geogr\u00e1ficas, \u00e1g. 49-79, 1977"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Masas de Agua en la Regi\u00f3n Norte de Chile y sus Variaciones en un Periodo Frio y en Periodos C\u00e1lidos",
                "pub_year": "1974",
                "citation": "CORFO, 1974"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n gr\u00e1fica de las condiciones oceanogr\u00e1ficas frente a la provincia de Tarapac\u00e1: en base a los datos de la operacion oceanogr\u00e1fica Marchile II",
                "pub_year": "1966",
                "citation": "Instituto Hidrografico de la Armada, 1966"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Control of fungal damping-off of Cotton-1959.",
                "pub_year": "1960",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:ILKRHgRFtOwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La estrella que no quiso vivir: novela",
                "pub_year": "1957",
                "citation": "Tezontle, 1957"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AN\u00c1LISIS SEMI\u00d3TICO DEL MATERIAL DID\u00c1CTICO EMPLEADO EN ESTUDIANTES UNIVERSITARIOS PARA UNA EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA. SEMIOTIC ANALYSIS TRAINING MATERIAL USED IN COLLEGE STUDENTS FOR \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemolog\u00edas de la Modernidad: entre el etnocentrismo, el racionalismo universalista y las alternativas latinoamericanas Epistemologies of Modernity: between ethnocentrism \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La idiosincrasia del campesinado frente a los molinos de viento y alternativas de trabajo en las comunidades. La sequ\u00eda en Puno: alternativas institucionales, tecnol\u00f3gicas y \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia, riesgo y cientificaci\u00f3n en la sociedad de principios del siglo XXI",
                "citation": "El Colegio de M\u00e9xico, Centro de Estudios Sociol\u00f3gicos, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H_svVawAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}