{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "iamZmjEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marcelo L\u00f3pez Gonz\u00e1lez",
    "affiliation": "Facultad de ciencias forestales, Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Ciencias forestales"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 1,
    "citedby5y": 1,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1q2QpcIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sim\u00f3n Sandoval",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estimaci\u00f3n de la densidad de rodal a partir de informaci\u00f3n LiDAR a\u00e9rea integrando el m\u00e9todo de masa y \u00e1rbol individual en plantaciones de Pinus radiata",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Bosque (Valdivia) 44 (2), 377-386, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iamZmjEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17807122815872087891",
            "cites_id": [
                "17807122815872087891"
            ]
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}