{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "In3K88oAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rodrigo Espinoza Alarc\u00f3n.",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=In3K88oAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Bibliotecas UdeC. Concepci\u00f3n, Chile.",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Bibliometr\u00eda",
        "Educaci\u00f3n",
        "Tecnolog\u00edas",
        "Bibliotecolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "homepage": "https://orcid.org/0000-0002-7963-2355",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bibliotecolog\u00eda, archiv\u00edstica, documentaci\u00f3n: intradisciplina, interdisciplina o transdisciplina.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "F@ro: revista te\u00f3rica del Departamento de Ciencias de la Comunicaci\u00f3n 1 (19 \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "In3K88oAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfabetizaci\u00f3n informacional en la Educaci\u00f3n Universitaria : algunas observaciones para el Sistema de Bibliotecas de la Universidad de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de Playa Ancha, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "In3K88oAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voluntad de vida : cr\u00edtica a la tradici\u00f3n judeo cristiana (desde el pensamiento nietzscheano)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n (Chile). Facultad de Educaci\u00f3n, Humanidades y Arte \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "In3K88oAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}