{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "io4iSv0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Victor Sylvester Mu\u00f1oz",
    "affiliation": "Traumat\u00f3logo, Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "traumatolog\u00eda",
        "columna"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 1,
    "citedby5y": 1,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inestabilidad Radiocubital Distal (IRCD) postraum\u00e1tica sintomatica en paciente pediatrico. Correlaci\u00f3n funcional e imaginol\u00f3gica. Serie de Casos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Colombiana de Ortopedia y Traumatolog\u00eda 34 (3), 259-263, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "io4iSv0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1915680922787861322",
            "cites_id": [
                "1915680922787861322"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distal symptomatic postraumatic Radioulnar instability (DSPRI) in childs. Functional and imaginological correlation. Case Series",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Colombiana de ortopedia y traumatolog\u00eda 34 (3), 259-263, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "io4iSv0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo Libre Oral N\u00ba 489",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "io4iSv0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}