{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "JdTl9qUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carlos Valenzuela Castillo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=JdTl9qUAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Facultad de Ciencias Forestales, Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Biometr\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 15,
    "citedby5y": 10,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2015": 2,
        "2016": 0,
        "2017": 2,
        "2018": 1,
        "2019": 3,
        "2020": 1,
        "2021": 2,
        "2022": 3,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "GBvonbcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eduardo Acu\u00f1a C.",
            "affiliation": "Profesor Asociado, Facultad de Ciencias Forestales, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Tm-h6MoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Dr. Ger\u00f3nimo Qui\u00f1onez Barraza",
            "affiliation": "Scientist Researcher at INIFAP"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Combining taper and basic wood density equations for estimating stem biomass of the Populus x canadensis I-488 variety",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Bosque 35 (1), 89-100, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JdTl9qUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9337090818898661808",
            "cites_id": [
                "9337090818898661808"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variable-top stem biomass equations at tree-level generated by a simultaneous density-integral system for second growth forests of roble, raul\u00ed, and coig\u00fce in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Forestry Research, 1-18, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JdTl9qUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5109088690559922610",
            "cites_id": [
                "5109088690559922610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Generalized allometric equations of total volume generated by meta-analysis for roble, raul\u00ed and coig\u00fce in second growth forests in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Forestry: An International Journal of Forest Research 90 (5), 661-674, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JdTl9qUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12860474854769901711",
            "cites_id": [
                "12860474854769901711"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Funciones de volumen fustal y biomasa a\u00e9rea total y de componentes a nivel de \u00e1rbol individual para renovales de roble, raul\u00ed y coig\u00fce.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JdTl9qUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelaci\u00f3n del \u00e1rea foliar a nivel de rama y \u00e1rbol y su distribuci\u00f3n vertical en la copa en cultivos dendroenerg\u00e9ticos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JdTl9qUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}