{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "kcv0ARcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "pedro vera castilo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=kcv0ARcAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor de Emprendimiento e innovaci\u00f3n, Universidad de Concepci\u00f3n, Chile",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Emprendimiento",
        "Innovaci\u00f3n",
        "Educaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 276,
    "citedby5y": 139,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2007": 3,
        "2008": 2,
        "2009": 3,
        "2010": 10,
        "2011": 9,
        "2012": 7,
        "2013": 15,
        "2014": 10,
        "2015": 15,
        "2016": 15,
        "2017": 17,
        "2018": 28,
        "2019": 32,
        "2020": 32,
        "2021": 37,
        "2022": 18,
        "2023": 20
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una innovaci\u00f3n pedag\u00f3gica para la formaci\u00f3n de universitarios emprendedores",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista da FAE 11 (2), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17240205273456470652",
            "cites_id": [
                "17240205273456470652"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos contables y tributarios en la depreciaci\u00f3n de activos fijos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Hecho el dep\u00f3sito legal en la Biblioteca Nacional del Per\u00fa. Recuperado de \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17113634334591724025",
            "cites_id": [
                "17113634334591724025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qu\u00e9 sabemos de las comunidades campesinas?",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "ALLPA, Comunidades y Desarrollo, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10950438425967404438",
            "cites_id": [
                "10950438425967404438"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las comunidades campesinas en el siglo XXI: balance jur\u00eddico",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Castillo, Pedro et al.\u00bf Qu\u00e9 sabemos de las comunidades campesinas, 15-106, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=525308275885962701",
            "cites_id": [
                "525308275885962701"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emprendimiento y cultura: una aproximaci\u00f3n al concepto de disonancia cultural aplicaci\u00f3n en el sector tur\u00edstico de la ciudad de Medell\u00edn",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Colombia, Universidad de las Palmas de Gran Canaria, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8906838749491955718",
            "cites_id": [
                "8906838749491955718"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Insectos plagas y sus enemigos naturales en el cultivo de Theobroma cacao L.(cacao) en los valles de Tumbes y Zarumilla, Per\u00fa",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Manglar 10 (2), 3-16, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=722084246579652993",
            "cites_id": [
                "722084246579652993"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a la tierra y los acuerdos internacionales. El caso del Per\u00fa",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Lima, CEPES/International Land Coalition, in http://www. cepes. org. pe/apc \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12007031929321974476",
            "cites_id": [
                "12007031929321974476"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La servidumbre Minera y la Propiedad de la tierra Agr\u00edcola",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Tierras Agr\u00edcolas y Servidumbre Minera. CEPES\u2013Lima, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14879019107043873020",
            "cites_id": [
                "14879019107043873020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Red Emprendesur: universidad, educaci\u00f3n, emprendimiento e innovaci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ingenier\u00eda solidaria 11 (18), 57-63, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10900531641644281103",
            "cites_id": [
                "10900531641644281103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incidencia de la mancha negra (Phytophthora palmivora) en el cultivo de cacao (Theobroma cacao L.) en los sistemas de producci\u00f3n cacao-chalum y cacao-mamey en Tapachula, Chiapas",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Tesis Ingeniero Agr\u00f3nomo Tropical. Universidad Aut\u00f3noma de Chiapas, Facultad \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17882073253242105193",
            "cites_id": [
                "17882073253242105193"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Moscas blancas (Hemiptera: Aleyrodidae) presente en el cultivo de banano (Musa sp.) en cinco zonas del valle de Tumbes",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Manglar 11 (1), 15-22, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17607787928452358024",
            "cites_id": [
                "17607787928452358024"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "<< Acuerdo previo>> no es consulta previa.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "La Revista Agraria, 14-15, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4612966438701723156",
            "cites_id": [
                "4612966438701723156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primeros registros de Cissites maculata (Swederus, 1787)(Coleoptera: Meloidae) para la Regi\u00f3n Tumbes, Per\u00fa.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Arquivos Entomol\u00f3xicos, 271-274, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12751047016165978074",
            "cites_id": [
                "12751047016165978074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emprendimiento e innovaci\u00f3n: condici\u00f3n de ciudadan\u00eda para los ingenieros del siglo XXI",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ingenier\u00eda Solidaria 12 (20), 1-8, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16678102080319453111",
            "cites_id": [
                "16678102080319453111"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas p\u00fablicas aplicadas a las comunidades campesinas 2008-2009: informe de monitoreo",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Grupo ALLPA, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2973705585292002644",
            "cites_id": [
                "2973705585292002644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los retos del Minag para titular la propiedad comunal.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "La Revista Agraria, 6-7, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16006350526745521647",
            "cites_id": [
                "16006350526745521647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presencia de medicamentos falsificados en el Per\u00fa 2015-2019: consecuencias socioecon\u00f3micas y para la salud p\u00fablica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ciencia e Investigaci\u00f3n 25 (2), 3-9, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n de docentes universitarios para el emprendimiento y la innovaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Actas del III Congreso Internacional de Innovaci\u00f3n Docente e Investigaci\u00f3n \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El debate sobre la tierra en el campo del derecho.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "La Revista Agraria, 23-26, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas/Notes Confirmaci\u00f3n de la presencia de Rutela versicolor Latreille, 1833 (Coleoptera: Scarabaeidae: Rutelinae) en Per\u00fa",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Graellsia 74 (2), e075, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ENTREPRENEURSHIP AND INNOVATION: CITIZENSHIP STATUS FOR ENGINEERS IN THE TWENTY-FIRST CENTURY/EMPRENDIMIENTO E INNOVACION: CONDICION DE CIUDADANIA PARA LOS INGENIEROS DEL SIGLO \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Ingenieria Solidaria 12 (20), 5-9, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fluctuaci\u00f3n poblacional de nueve especies de Sirfidos (Diptera: Syrphidae), en cuatro sectores del valle de Tumbes, Per\u00fa",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EMPRENDESUR NETWORK: UNIVERSITY, EDUCATION, ENTERPRISE AND INNOVATION",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "INGENIERIA SOLIDARIA 11 (18), 57-63, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Por qu\u00e9 la titulaci\u00f3n de tierras regresa al Ministerio de Agricultura?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "La Revista Agraria, 12-13, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reglamento de la Ley de Consulta: de buena a poquita fe.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "La Revista Agraria, 16-17, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "I workshop, Formaci\u00f3n de emprendedores universitarios del Mercosur",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cofopri: sin manos no se puede trabajar",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "La Revista Agraria, 11-13, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Some anatomopathologlc characterlstics of the acquired Immunodeficiency syndrome (AIDS).",
                "pub_year": "1989",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunos aspectos anatomopatol\u00f3gicos del s\u00edndrome de inmunodeficiencia adquirida (SIDA)",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Anales de la Facultad de Medicina 55 (1), 19-26, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Omiodes indicata (Lepidoptera, Pyralidae) en Tumbes: control qu\u00edmico en cultivos de soya",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Revista Peruana de Entolomog\u00eda 31 (1), 126-128, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REGI\u00d3N DEL B\u00cdO-B\u00cdO\u00bf HACIA UN CLUSTER EMPRENDEDOR?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kcv0ARcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}