{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "KTbCkWIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carlos Araya Vallespir",
    "affiliation": "Assoc Prof, Facultad de Odontolog\u00eda, Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Public health",
        "Dentistry",
        "Epidemiology."
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 469,
    "citedby5y": 192,
    "hindex": 13,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 22,
    "i10index5y": 9,
    "cites_per_year": {
        "1997": 3,
        "1998": 4,
        "1999": 6,
        "2000": 1,
        "2001": 4,
        "2002": 2,
        "2003": 6,
        "2004": 5,
        "2005": 1,
        "2006": 8,
        "2007": 4,
        "2008": 9,
        "2009": 7,
        "2010": 10,
        "2011": 12,
        "2012": 16,
        "2013": 22,
        "2014": 19,
        "2015": 22,
        "2016": 33,
        "2017": 28,
        "2018": 39,
        "2019": 39,
        "2020": 29,
        "2021": 45,
        "2022": 40,
        "2023": 29,
        "2024": 10
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n de la calidad del servicio odontol\u00f3gico de un Centro de Salud P\u00fablica basado en intangibles: Talcahuano, Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "International journal of odontostomatology 6 (3), 349-354, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15014185259944744899",
            "cites_id": [
                "15014185259944744899"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trastornos ansiosos y des\u00f3rdenes temporomandibulares en funcionarios de un Centro de Salud Familiar en la Comuna de Concepci\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "International journal of odontostomatology 5 (3), 235-239, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2187876747073214472",
            "cites_id": [
                "2187876747073214472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Allergen sensitization of asthmatic and nonasthmatic schoolchildren in Costa Rica",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Allergy 53 (12), 1141-1147, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8938735873449418968",
            "cites_id": [
                "8938735873449418968"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "STUDY OF THE COPPER, CHROMIUM AND LEAD CONTENT IN MUGIL CEPHALUS AND ELEGINOPS MACLOVINUS OBTAINED IN THE MOUTHS OF THE MAULE AND MATAQUITO RTVERS (MAULE REGION, CHILE)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Journal of the Chilean Chemical Society 54 (1), 36-39, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8819786029434298102,16393089728039063141",
            "cites_id": [
                "8819786029434298102",
                "16393089728039063141"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hemodynamic effects of a boiling water dialysate of maize silk in normotensive anaesthetized dogs",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Journal of ethno-pharmacology 31 (2), 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14061241503363363526",
            "cites_id": [
                "14061241503363363526"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n de factores de riesgo para la salud general en estudiantes de tercer a\u00f1o de las carreras del \u00e1rea de la salud y humanistas de la Universidad de Concepci\u00f3n, a\u00f1o 2007",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ciencia. Ahora 21 (11), 19-27, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3569397551889744085",
            "cites_id": [
                "3569397551889744085"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad del servicio odontol\u00f3gico p\u00fablico basado en percepciones intangibles en paciente sin discapacidad y discapacitados. Talcahuano. Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Odontoestomatolog\u00eda 16 (23), 4-12, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15454241727245914664",
            "cites_id": [
                "15454241727245914664"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Grado de concordancia de los \u00edndices m\u00e1s utilizados en estudios epidemiol\u00f3gicos de la enfermedad periodontal",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista cl\u00ednica de periodoncia, implantolog\u00eda y rehabilitaci\u00f3n oral 7 (3 \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10012352767352000180",
            "cites_id": [
                "10012352767352000180"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAA 19-9 and carcinoembryonic antigen in gallbladder cancer",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 124 (1), 11-20, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12046118642871986065",
            "cites_id": [
                "12046118642871986065"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de la Ansiedad Dental del Acompa\u00f1ante en el comportamiento de ni\u00f1os de 4 a 10 a\u00f1os durante su atenci\u00f3n odontol\u00f3gica en CESFAM San Pedro, Periodo mayo a julio de 2014",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Santiago (CHIL): Universidad de Concepci\u00f3n, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10356505035048878361",
            "cites_id": [
                "10356505035048878361"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n del corredor seco en Costa Rica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "T\u00f3picos Meteorol\u00f3gicos y Oceanogr\u00e1ficos 11 (1), 18-29, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3552390599028475549",
            "cites_id": [
                "3552390599028475549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Copper Sulphide Hydrometallurgy and the Thin Layer Bacterial Leaching Technology of Sociedad Minera Pudahuel, Paper from COPPER 95, Volume III, Electrorefining and \u2026",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Papers, 781-793, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5421417095377727605",
            "cites_id": [
                "5421417095377727605"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A motivational interview intervention delivered at home to improve the oral health literacy and reduce the morbidity of Chilean disadvantaged families: a study protocol for a \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "BMJ open 7 (7), e011819, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3166179700768111520",
            "cites_id": [
                "3166179700768111520"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infecciones nosocomiales por bacterias productoras de \u00df lactamasa de espectro ampliado: prevalencia, factores de riesgo y an\u00e1lisis molecular",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Acta M\u00e9dica Costarricense 49 (2), 90-96, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15942582024940266193",
            "cites_id": [
                "15942582024940266193"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infecciones nosocomiales por bacterias productoras de betalactamasas de espectro ampliado: prevalencia, factores de riesgo y an\u00e1lisis molecular",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Acta M\u00e9d Costarric 49 (2), 90-96, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7027072987567531088",
            "cites_id": [
                "7027072987567531088"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Application of the bacterial thin layer leaching process to Quebrada Blanca ores",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Biohydrometallurgical Technologies. 1, 1-14, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7484488452062931798",
            "cites_id": [
                "7484488452062931798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caries dental y determinantes sociales de salud en ni\u00f1os de establecimientos educativos de los distritos de Canchaque y San Miguel de El Faique, provincia de Huancabamba \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Facultad de Odontolog\u00eda Universidad de Antioquia 33 (1), 56-68, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5633477906422567818",
            "cites_id": [
                "5633477906422567818"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad percibida en la atenci\u00f3n odontol\u00f3gica a una poblaci\u00f3n urbana usuaria de un centro de salud familiar: Una valoraci\u00f3n emp\u00edrica de los elementos intangibles de los \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Talcahuano. Chile. Chile: Universidad de C\u00f3rdoba/Universidad de Concepci\u00f3n, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4816359514062287011",
            "cites_id": [
                "4816359514062287011"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00e9neros, programas y formatos radiof\u00f3nicos: algunas reflexiones para su distinci\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Escuela de Ciencias de la Comunicaci\u00f3n Colectiva Universidad de Costa Rica, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16392988299314834079",
            "cites_id": [
                "16392988299314834079"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Potassium-titanyl-phosphate (KTP) Laser and Dental Bleaching. Literature review",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Journal of Oral Research 2 (3), 153-157, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=769095498708816251",
            "cites_id": [
                "769095498708816251"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del riesgo actual del sector h\u00eddrico de Costa Rica ante el cambio clim\u00e1tico para contribuir a mejorar el desarrollo humano",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ministerio de Energ\u00eda, Minas y Telecomunicaciones (MINAET)-Instituto \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8848935335545929331",
            "cites_id": [
                "8848935335545929331"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud oral en pacientes adultos mayores del programa postrados. CESFAM Los Volcanes, Chill\u00e1n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ciencia Ahora 23, 70-9, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7627382956816698313",
            "cites_id": [
                "7627382956816698313"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ordenamiento Territorial con fines tur\u00edsticos en las cuencas de los r\u00edos Puelo y Cocama comuna de Cochamo, Regi\u00f3n de Los Lagos",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Memoria para optar al t\u00edtulo de Geograf\u00eda, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9317797558037671358",
            "cites_id": [
                "9317797558037671358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dental caries and social determinants of health in children of educational establishments of Canchaque and San Miguel de El Faique districts, Huancabamba province, Piura region \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Facultad de Odontolog\u00eda Universidad de Antioquia 33 (1), 56-68, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16025169924832684601",
            "cites_id": [
                "16025169924832684601"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "I Seminario Internacional de Vainilla: Promoviendo la investigaci\u00f3n, la extensi\u00f3n y la producci\u00f3n de vainilla en Mesoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "INISEFOR/UNA, Heredia, CRC, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5315642573902433891",
            "cites_id": [
                "5315642573902433891"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud p\u00fablica y salud colectiva",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Journal of Oral Research 2 (2), 57-58, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7102944418341146259",
            "cites_id": [
                "7102944418341146259"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado Nutricional en Adolescentes de 17 A\u00f1os y su Relaci\u00f3n con su Historia de Caries: Florida 2011",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "International journal of odontostomatology 8 (2), 171-176, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3863848251435946662",
            "cites_id": [
                "3863848251435946662"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad percibida en la atenci\u00f3n odontol\u00f3gica a una poblaci\u00f3n urbana usuaria de un centro de salud familiar: una valoraci\u00f3n emp\u00edrica de los elementos intangibles de los \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4226686127859122872",
            "cites_id": [
                "4226686127859122872"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Current situation of human hydatidosis in Chile. 2 proposals for correcting its undernotification",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 123 (5), 659-669, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6382949659606666058",
            "cites_id": [
                "6382949659606666058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre el estado nutricional y el retardo eruptivo en ni\u00f1os de 6 a 12 a\u00f1os. Piura Per\u00fa 2018",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Estomatol\u00f3gica Herediana 30 (1), 31-37, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7973859652960452656",
            "cites_id": [
                "7973859652960452656"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of an intervention to reduce stigma towards people with a mental disorder diagnosis in university students of healthcare careers",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Psychiatry Research 328, 115428, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4383892693761527906",
            "cites_id": [
                "4383892693761527906"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barniz polimerizable de vidrio ion\u00f3mero modificado con resina \u201cclinpro xt\u201d: una alternativa de tratamiento para la sensibilidad dentaria. Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica de la literatura",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Odontoestomatolog\u00eda 24 (39), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10837538289326753304",
            "cites_id": [
                "10837538289326753304"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de Participaci\u00f3n Ciudadana de usuarios del CESFAM Pedro de Valdivia, Concepci\u00f3n, Chile 2019",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Chilena de Salud P\u00fablica 26 (1), 58-66, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2064995397513017516",
            "cites_id": [
                "2064995397513017516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quality of public dental service based on intangibles perceptions in patients with and without disabilities. Talcahuano. Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Odontoestomatolog\u00eda 16 (23), 4-12, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10764851920558221273",
            "cites_id": [
                "10764851920558221273"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arte, educaci\u00f3n e infancia. Breve rese\u00f1a sobre la ense\u00f1anza del arte para ni\u00f1as y ni\u00f1os en chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de teor\u00eda del arte, 107-117, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3547432221775455224",
            "cites_id": [
                "3547432221775455224"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n de factores de riesgo para la salud general en estudiantes de 3\u00ba a\u00f1o de las carreras del \u00e1rea de la salud y humanistas de la Universidad de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n Facultad de Odontolog\u00eda Concepci\u00f3n Chile, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2777404468034909197",
            "cites_id": [
                "2777404468034909197"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "P239 A new methodology to isolate mesenchymal stem cells from human adipose tissue",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Osteoarthritis and Cartilage, B148, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13292450317251828968",
            "cites_id": [
                "13292450317251828968"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n de factores de riesgo para la salud general en estudiantes de 3\u00ba a\u00f1o de las carreras del \u00e1rea de la salud y humanistas de la Universidad de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Rev. Chil. Salud Publica 11 (21), 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13903238214296810821",
            "cites_id": [
                "13903238214296810821"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dental status of 6 years old schoolchildren, VIII Region Chile.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "JOURNAL OF DENTAL RESEARCH 82, 302-302, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17475884967652906585",
            "cites_id": [
                "17475884967652906585"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regional analysis of human and animal hydatidosis in Chile, 1989-1993",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Boletin Chileno de Parasitologia 51 (1-2), 3-12, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9974833784313492856",
            "cites_id": [
                "9974833784313492856"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epidemiological evolution of human hydatidosis in Chile, 1965-1988. Impact of livestock programs in the XI and XII regions",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Revista Medica de Chile 121 (3), 343-349, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5082016710063173587",
            "cites_id": [
                "5082016710063173587"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de vida relacionada con la salud bucal en escolares",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina Militar 52 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinpro xt\" verniz de ion\u00f3mero de vidro polimeriz\u00e1vel modificado com resina: um tratamento alternativo para a sensibilidade dent\u00e1ria. Revis\u00e3o sistem\u00e1tica da literatura",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Odontoestomatolog\u00eda 24 (39), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinpro XT resin-modified polymerizable glass ionomer varnish: an alternative treatment for tooth sensitivity. A systematic literature review",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Odontoestomatolog\u00eda 24 (39), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Satisfacci\u00f3n usuaria en mujeres participantes del programa \u201cM\u00e1s sonrisas para Chile\u201d",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Odontoestomatolog\u00eda 24, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hallazgos de videofluoroscop\u00eda en ni\u00f1os de 3 a 6 a\u00f1os con par\u00e1lisis cerebral",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Rehabilitaci\u00f3n Integral 14 (1), 8-15, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La aventura del cuerpo muerto (Quijote I, 19): algunas proyecciones en la narrativa hisp\u00e1nica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Logos (La Serena) 28 (1), 105-115, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La aventura del cuerpo muerto: algunas proyecciones en la narrativa hisp\u00e1nica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The adventure of a dead body (Quijote I, 19): some projections on Hispanic literature",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Univ. La Serena Departamento de Artes y Letras Facultad de Humanidades, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On ethics and professional training.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Oral Research 7 (4), 118-119, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards an open exception to copyright in Chile: A normative proposal in the light of fair uses",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Centro de Estudios en Derecho Inform\u00e1tico, Universidad de Chile. Facultad de \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Why conduct research on primary care?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of Oral Research 4 (4), 237-238, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implantolog\u00eda y Rehabilitaci\u00f3n Oral",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avulsi\u00f3n y Reimplante Tard\u00edo: Reporte de casos y Revisi\u00f3n de la Literatura.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista Cl\u00ednica de Periodoncia, Implantolog\u00eda y Rehabilitaci\u00f3n Oral",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tecnolog\u00edas del (de) ciframiento en la escritura y la imagen En torno al problema de la legibilidad de la imagen en Walter Benjamin",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Teor\u00eda del Arte, 83-97, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infancia y literatura Walter Benjamin y el problema de la literatura infantil",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Teor\u00eda del Arte, 89-98, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre el diagn\u00f3stico cl\u00ednico preoperatorio y el histopatol\u00f3gico posoperatorio, en pacientes con c\u00e1ncer prost\u00e1tico localizado",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Rev. chil. urol, 45-50, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "P77 Major osteochondral defect (ICRS 4) treated with autologus bone marrow mononuclear cell Fraction in a collagen type II extracellular matrix",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Osteoarthritis and Cartilage, B107, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "9.6 Early collagen type II expression during chondrogenesis of adipose tissue derived mesenchymal stem cells",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Osteoarthritis and Cartilage, B67, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "P238 Isolation, expansion and chondroblastic/osteoblastic differentiation of mesenchymal stem cells obtained by density gadient in surgical room.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Osteoarthritis and Cartilage, B148, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe de internado cl\u00ednico asistencial Centro de Salud Familiar Hualqui",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Facultad de Odontolog\u00eda, Departamento de \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe internado cl\u00ednico asistencial Centro de Salud Lomas Coloradas",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Facultad de Odontolog\u00eda, Departamento de \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe de internado cl\u00ednico asistencial Centro de Salud Familiar Comuna de Hualqui 2005",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Facultad de Odontolog\u00eda, Departamento de \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe internado asistencial Centro de Salud Familiar Villa Nongu\u00e9n 2004",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Facultad de Odontolog\u00eda, Departamento de \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe internado asistencial Centro de Salud Familiar Boca Sur San Pedro de la Paz 2004",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Facultad de Odontolog\u00eda, Departamento de \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe de internado cl\u00ednico asistencial Centro de Salud Familiar Comuna de Hualqui 2004",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Facultad de Odontolog\u00eda, Departamento de \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe internado asistencial Centro de Salud Familiar Boca Sur San Pedro de la Paz 2004",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Facultad de Odontolog\u00eda, Departamento de \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "First year dental student profile. University of Concepcion, VIII Region Chile 2001.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "JOURNAL OF DENTAL RESEARCH 82, 302-302, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sealants effectiveness when applied in community settings. VIII Region Chile.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "JOURNAL OF DENTAL RESEARCH 82, 310-310, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dental status of 12 years old schoolchildren, VIII Region Chile.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "JOURNAL OF DENTAL RESEARCH 82, 310-310, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe de internado asistencial hospital de Curanilahue 2003",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Facultad de Odontolog\u00eda, Departamento de \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe internado asistencial Centro de Salud Eleuterio Ram\u00edrez Curanilahue, VIII Regi\u00f3n Per\u00edodo abril-agosto 2002",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Facultad de Odontolog\u00eda, Departamento de \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe internado asistencial Consultorio Penco",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Facultad de Odontolog\u00eda, Departamento de \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dental status of 12 years old schoolchildren of Concepcion 1999.",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "JOURNAL OF DENTAL RESEARCH 79 (5), 1214-1214, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe internado asistencial Hospital de Florida",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Facultad de Odontolog\u00eda, Departamento de \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe internado asistencial Centro de Salud Familiar de Penco",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Facultad de Odontolog\u00eda, Departamento de \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe internado asistencial Consultorio Chiguayante",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Facultad de Odontolog\u00eda, Departamento de \u2026, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PRESENT SITUATION OF HYDATIDOSIS IN CHILE-2 SYSTEMS FOR ESTIMATING AND CORRECTING THE DEGREE TO WHICH CASES OF THE DISEASE ARE CURRENTLY BEING UNDERREPORTED",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "REVISTA MEDICA DE CHILE 123 (5), 659-669, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reeducaci\u00f3n muscular de cuello y tronco mediante t\u00e9cnicas de solicitaci\u00f3n a distancia",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Kinesiologia, 10-6, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE INFLUENCE OF NALOXONE UPON INFLAMMATORY REACTIONS OF BRADYKININ",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "ARCHIVOS DE BIOLOGIA Y MEDICINA EXPERIMENTALES 20 (2), R221-R221, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infanto-juvenile stuttering: a multidisciplinary approach",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Acta Psiquiatrica y Psicologica de America Latina 32 (4), 297-306, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Importancia de la ateroesclerosis coronaria en cardiopatas estudio anat\u00f3mico con coronariograf\u00eda postmortem de 50 casos mayores de 60 a\u00f1os",
                "pub_year": "1972",
                "citation": "Colegio de M\u00e9dicos y Cirujanos de Costa Rica, 1972"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de algunos factores que influyen en el nivel de h\u00e1bitos de estudio, en una muestra de alumnos de la Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
                "citation": "Valpara\u00edso Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between nutritional status and delay in the eruption in children from 6 to 12 years old. Piura, Per\u00fa 2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SHORT CONVOCATION",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La aventura del cuerpo muerto (Quijote I, 19): algunas proyecciones en la narrativa hisp\u00e1nica 1 The adventure of a dead body (Quijote I, 19): some projections on Hispanic \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KTbCkWIAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}