{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "kY99juoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Amaya Alvez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=kY99juoAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Professor of Law, University of Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Indigenous Peoples Legal Tradition",
        "Constitutional Law",
        "Water Law"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 323,
    "citedby5y": 255,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 2,
        "2014": 6,
        "2015": 3,
        "2016": 6,
        "2017": 12,
        "2018": 28,
        "2019": 18,
        "2020": 45,
        "2021": 66,
        "2022": 47,
        "2023": 62,
        "2024": 15
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "P0YhYL0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Diego Rivera",
            "affiliation": "Universidad del Desarrollo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4cjBr3gAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ximena Gauche",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Legal disputes as a proxy for regional conflicts over water rights in Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of Hydrology 535, 36-45, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 105,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10928684526151960929",
            "cites_id": [
                "10928684526151960929"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "At the crossroads: can desalination be a suitable public policy solution to address water scarcity in Chile's mining zones?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Environmental Management 258, 110039, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 66,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8191583269037746672",
            "cites_id": [
                "8191583269037746672"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El plesbicito sobre el destino de Tacna y Arica como soluci\u00f3n jur\u00eddica a un conflicto b\u00e9lico. El aporte de Federico Puga Borne",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista de estudios hist\u00f3rico-jur\u00eddicos, 193-212, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=883073816871966439,14200848017605489168",
            "cites_id": [
                "883073816871966439",
                "14200848017605489168"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Di\u00e1logo judicial multinivel y principios interpretativos favor persona y de proporcionalidad",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Librotecnia, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16561582840676036085",
            "cites_id": [
                "16561582840676036085"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Scientific landscape related to mapuche indigenous peoples and Wallmapu territory",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sustainability 12 (19), 7895, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10425479719594474122",
            "cites_id": [
                "10425479719594474122"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los pueblos originarios y la pr\u00e1ctica del derecho internacional en Chile: nuevos horizontes ante el debilitamiento de los legados del autoritarismo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Derecho del Estado, 21-52, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4827241356606065033",
            "cites_id": [
                "4827241356606065033"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de los estudiantes que ingresan a estudiar pedagog\u00eda de lo que es un buen ciudadano, las instituciones p\u00fablicas y la efectividad de la acci\u00f3n pol\u00edtica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Educaci\u00f3n 27 (52), 63-80, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6873998519194741482",
            "cites_id": [
                "6873998519194741482"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seguridad h\u00eddrica: derechos de agua, escasez, impactos y percepciones ciudadanas en tiempos de cambio clim\u00e1tico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "CRHIAM, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15946838358154681989",
            "cites_id": [
                "15946838358154681989"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio legal emp\u00edrico sobre el uso del derecho comparado por parte del Tribunal Constitucional de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 31 (2), 155-174, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5455815353908314552",
            "cites_id": [
                "5455815353908314552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constitutional Challenges of the South: Indigenous Water Rights in Chile; Another step in the Civilizing Mission",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Windsor YB Access Just. 33, 87, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5795150412503012281",
            "cites_id": [
                "5795150412503012281"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Norma y tipicidad iusfundamental",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Manual sobre derechos fundamentales: Teor\u00eda general. Santiago: Lom, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11315263929735368029",
            "cites_id": [
                "11315263929735368029"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Forcing consensus: Challenges for rights-based Constitutionalism in Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Rights in divided societies, 245-264, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9020464088501243890",
            "cites_id": [
                "9020464088501243890"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Wallmapu. Ensayos sobre plurinacionalidad y nueva Constituci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Santiago: Pehu\u00e9n Editores, CIIR, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7619037181595711549",
            "cites_id": [
                "7619037181595711549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Consulta ind\u00edgena en Chile:\u00bf Derecho de participaci\u00f3n o de libre determinaci\u00f3n?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios Sociales: Revista Universitaria Semestral 59 (2), 89-111, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13989844580156261398",
            "cites_id": [
                "13989844580156261398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El amparo de aguas en la jurisprudencia chilena (2013-2015)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Derecho del Estado, 197-225, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14038782980935938991,7404422900065961734",
            "cites_id": [
                "14038782980935938991",
                "7404422900065961734"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El acceso al recurso h\u00eddrico en la praxis judicial chilena: paradojas y malas pr\u00e1cticas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Actas de Derecho de Aguas 6, 5-28, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7732741762674155547",
            "cites_id": [
                "7732741762674155547"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Water commons as a socioenvironmental project for the 21st century in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Water Policy 25 (2), 116-121, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4482668772113586742",
            "cites_id": [
                "4482668772113586742"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An Urgent Dialogue between Urban Design and Regulatory Framework for Urban Rivers: The Case of the Andali\u00e9n River in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Water 14 (21), 3444, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12738727683642849815",
            "cites_id": [
                "12738727683642849815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Legal personhood of Latin American rivers: time to shift constitutional paradigms?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Human Rights and the Environment 12 (2), 147-176, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3235051527219986354",
            "cites_id": [
                "3235051527219986354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Made in M\u00e9xico? El principio de proporcionalidad adoptado por la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n\u00bf La migraci\u00f3n de un mecanismo constitucional?",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de la Facultad de Derecho de M\u00e9xico 60 (253), 357-380, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9038547922982323453",
            "cites_id": [
                "9038547922982323453"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n pol\u00edtica de las mujeres en Chile y sus oportunidades, en la percepci\u00f3n de estudiantes de primer a\u00f1o de universidad. El caso de la Universidad de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista chilena de derecho y ciencia pol\u00edtica 7 (2), 157-185, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13744900966333643593",
            "cites_id": [
                "13744900966333643593"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Migraci\u00f3n del An\u00e1lisis de Proporcionalidad a Chile:\u2018Matriz Anal\u00edtica\u2019o simplemente un \u2018Culto\u2019en la Dogm\u00e1tica de los Derechos Fundamentales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Di\u00e1logo judicial multinivel y principios interpretativos favor persona y de \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15662699622973994939",
            "cites_id": [
                "15662699622973994939"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rethinking international legal education in Latin America*: Exploring some obstacles of a hegemonic colonial academic model in Chile and Colombia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Decolonizing Law, 114-133, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17789250846139551901",
            "cites_id": [
                "17789250846139551901"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La migraci\u00f3n del an\u00e1lisis de proporcionalidad a chile: matriz anal\u00edtica o simplemente un culto en la dogm\u00e1tica de los derechos fundaxxxxmentales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Di\u00e1logo Judicial Multinivel y principios interpretativos favor persona y de \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6197543354407914248",
            "cites_id": [
                "6197543354407914248"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Book Review: Transnational Constitutionalism: International and European Perspectives, by Nicholas Tsagourias (ed)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Osgoode Hall Law Journal 46 (3), 657-664, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3783032569794906390",
            "cites_id": [
                "3783032569794906390"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una experiencia pr\u00e1ctica en la ense\u00f1anza de la \u00c9tica",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "N 6, 63, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18285547737889780422",
            "cites_id": [
                "18285547737889780422"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Derecho Humano al agua",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Centro, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12746437053524802067",
            "cites_id": [
                "12746437053524802067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of Cryogenic Vacuum Extraction of Pore Water from Volcanic Soils for Isotopic Analysis",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Water 11 (11), 2214, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5889474428947281677",
            "cites_id": [
                "5889474428947281677"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of students who enter to study pedagogy of what a good citizen is, public institutions and the effectiveness of political action",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=711200075951901301",
            "cites_id": [
                "711200075951901301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL post-nataL parEntaL crEado por La LEy 20.545: Escrutinio constitucionaL a La Limitaci\u00f3n dE La garant\u00eda dE iguaLdad",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Anuario de Derecho P\u00fablico, 217-236, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5095776326078141307",
            "cites_id": [
                "5095776326078141307"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Role of River Vigilance Committees to Address New Socio-Climatic Conditions in Chile: Insights from Ostrom\u2019s Design Principles for Common-Pool Resource Institutions",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Sustainability 16 (3), 1027, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fuentes normativas y desarrollo jurisprudencial del derecho humano al agua en Am\u00e9rica Latina Normative sources and jurisprudential development of the human right to water in \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Constitutional Law 21 (5), 1559-1588, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Community Desalination as New Hydrosocial Assemblages and Scalar Politics to Satisfy the Human Right to Water in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Water Alternatives 16 (2), 659-682, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fuentes normativas y desarrollo jurisprudencial del derecho humano al agua en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International journal of constitutional law 21 (5), 1559-1588, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparative law and epistemologies of ignorance in Chilean constitutional adjudication: A case study",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Decolonizing Law, 181-195, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA CONSULTA IND\u00cdGENA EN CHILE:\u00bf DERECHO DE PARTICIPACI\u00d3N O DE LIBRE DETERMINACI\u00d3N?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios Sociales (Santa Fe) 58 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los b\u00e1rbaros jur\u00eddicos como fruto de una entra\u00f1able amistad universitaria latinoamericana",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Repensar la educaci\u00f3n en derecho internacional en Am\u00e9rica Latina: Avances y \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n de un di\u00e1logo sobre c\u00f3mo repensar la educaci\u00f3n en derecho internacional en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Repensar la educaci\u00f3n en derecho internacional en Am\u00e9rica Latina: Avances y \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repensar la educaci\u00f3n del derecho internacional en Latinoam\u00e9rica: reflexiones para un di\u00e1logo global (Rethinking International Legal Education in Latin America: Reflections \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Third World Approaches to International Law Review-Reflections (2019), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoque de g\u00e9nero para el tratamiento constitucional de la naturaleza",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "nature 363 (6434), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of Cryogenic Vacuum Extraction of Pore Water from Volcanic Soils for Isotopic Analysis",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Waters of Andean Indigenous Peoples",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Andean Hydrology, 55-82, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indigenous people and International Law practice in Chile: New horizons before the weakening of the authoritarian legacies",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Rev. Derecho del Estado 39, 21, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n pol\u00edtica de las mujeres en Chile y sus oportunidades, en la percepci\u00f3n de estudiantes de primer a\u00f1o de universidad",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of a simple pore water extraction device for volcanic soils",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pueblos originarios y el uso de los recursos naturales marinos: Desaf\u00edos que plantea Canad\u00e1 como modelo de derecho comparado",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Derecho, 31-52, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Made in Mexico?. El principio de proporcionalidad adoptado por la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n.\u00bf La migraci\u00f3n de un mecanismo constitucional?",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de la Facultad de Derecho de M\u00e9xico 60 (253), 363-388, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proportionality Analysis as an\" analytical Matrix\" Adopted by the Supreme Court of Mexico",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Osgoode Hall Law School, York University, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Modern Constitutional State for Chile: The Role of Judges",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cosecha de aguas lluvias",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratamiento constitucional de la naturaleza. Paradigmas cl\u00e1sicos y perspectivas transformadoras frente al proceso constituyente.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desaf\u00edo de la Nueva Constituci\u00f3n: igualdad ante la ley, bajo la ley, en la protecci\u00f3n y beneficios de la ley para ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes en Chile1",
                "citation": "Constituci\u00f3n Pol\u00edtica e Infancia, 251, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Pueblos Originarios en el Derecho Nacional e Internacional: cambios en los paradigmas de cara al Proceso Constituyente",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n de un di\u00e1logo sobre c\u00f3mo repensar la educaci\u00f3n en derecho internacional",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paisaje Cient\u00edfico Relacionado con el Pueblo Mapuche y el Territorio de Wallmapu",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transparentando las Aguas: Rol de los Registros P\u00fablicos sobre Recursos H\u00eddricos en Chile desaf\u00edos para el est\u00e1ndar de Seguridad H\u00eddrica. Fernando Ochoa2, Amaya \u00c1lvez3, Diego \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HILBINK, LISA (2014) JUECES Y POL\u00cdTICA EN DEMOCRACIA Y DICTADURA. LECCIONES DESDE CHILE. M\u00c9XICO: FLACSO.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kY99juoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}