{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "nbOJV0IAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Felipe Dur\u00e1n Garc\u00e9s",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Evoluci\u00f3n",
        "Biogeograf\u00eda",
        "Ecolog\u00eda",
        "Herpetolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 5,
    "citedby5y": 5,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2020": 1,
        "2021": 1,
        "2022": 2,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Taxonomy, systematics and geographic distribution of ground frogs (Alsodidae, Eupsophus): a comprehensive synthesis of the last six decades of research",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ZooKeys 863, 107, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nbOJV0IAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17264969123231074653",
            "cites_id": [
                "17264969123231074653"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Atacama toad (Rhinella atacamensis) exhibits an unusual clinal pattern of decreasing body size towards more arid environments",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "BMC Zoology 6 (1), 1-12, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nbOJV0IAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primer registro de depredaci\u00f3n de un adulto de Calyptocephalella gayi (Dum\u00e9ril & Bibron, 1841)(Anura, Calyptocephalellidae) por Ardea cocoi Linnaeus, 1766 (Pelecaniformes \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Gayana (Concepci\u00f3n) 85 (2), 153-157, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nbOJV0IAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variaci\u00f3n ecogeogr\u00e1fica del tama\u00f1o corporal del anfibio semides\u00e9rtico Rhinella Atacamensis.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Facultad de Ciencias Naturales y Oceanogr\u00e1ficas \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nbOJV0IAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecogeographic variation of body size of the semidesertic amphibian Rhinella atacamensis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nbOJV0IAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n de refugios glaciales para Eupsophus roseus sensu lato con aproximaciones filogeogr\u00e1ficas.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Facultad de Ciencias Naturales y Oceanogr\u00e1ficas., 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nbOJV0IAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}