{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "nBPe0vUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Noelia Carrasco Henriquez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=nBPe0vUAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Antropolog\u00eda econ\u00f3mica",
        "antropolog\u00eda aplicada",
        "ecolog\u00eda pol\u00edtica",
        "etnograf\u00eda del capitalismo"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 697,
    "citedby5y": 441,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 11,
    "i10index": 16,
    "i10index5y": 14,
    "cites_per_year": {
        "2005": 3,
        "2006": 3,
        "2007": 2,
        "2008": 6,
        "2009": 5,
        "2010": 10,
        "2011": 13,
        "2012": 24,
        "2013": 8,
        "2014": 21,
        "2015": 16,
        "2016": 47,
        "2017": 33,
        "2018": 46,
        "2019": 72,
        "2020": 59,
        "2021": 108,
        "2022": 106,
        "2023": 72,
        "2024": 22
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "cX0XRYEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Beatriz Cid-Aguayo",
            "affiliation": "Professor, Department of Sociology and Anthropology, Universidad de Concepcion"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0C0XnMoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ricardo Salas astrain",
            "affiliation": "Profesor de Filosof\u00eda, Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VDRtz4YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisca Vergara-Pinto",
            "affiliation": "Humanitarian and Conflict Response Institute, The University of Manchester"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "mo9FitwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Enrique Aliste",
            "affiliation": "Profesor Titular, Universidad de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollos de la antropolog\u00eda de la alimentaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina: hacia el estudio de los problemas alimentarios contempor\u00e1neos",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Estudios sociales (Hermosillo, Son.) 15 (30), 80-101, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 121,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6517559030983430471",
            "cites_id": [
                "6517559030983430471"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo forestal chileno y conflicto ind\u00edgena\u00bf ecologismo cultural mapuche?",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Ecolog\u00eda pol\u00edtica, 63-77, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11672037325630299205",
            "cites_id": [
                "11672037325630299205"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo forestal, escasez h\u00eddrica, y la protesta social mapuche por la justicia ambiental en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ambiente & Sociedade 19, 121-144, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13170767751296126781",
            "cites_id": [
                "13170767751296126781"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Forestry development, water scarcity, and the Mapuche protest for environmental justice in Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ambiente & Sociedade 19, 121-144, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=391793558567045129",
            "cites_id": [
                "391793558567045129"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antropolog\u00eda de los problemas alimentarios contempor\u00e1neos: etnograf\u00eda de la intervenci\u00f3n alimentaria en la regi\u00f3n de la Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona,, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3039646005663486778",
            "cites_id": [
                "3039646005663486778"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Desarrollo sostenible o eco-etnocidio? El proceso de expansi\u00f3n forestal en territorio mapuche-nalche de Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Ager. Revista de estudios sobre despoblaci\u00f3n y desarrollo rural, 101-133, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4237556071378842108",
            "cites_id": [
                "4237556071378842108"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectoria de las relaciones entre empresas forestales y comunidades mapuche en Chile. Aportes para la reconstrucci\u00f3n etnogr\u00e1fica del desarrollo econ\u00f3mico en contextos \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=443151396490673423",
            "cites_id": [
                "443151396490673423"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extractivismo forestal en la comuna de Arauco (Chile): internalizaci\u00f3n y formas de resistencia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Colombiana de Sociolog\u00eda 42 (1), 207-226, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13206897750580690039",
            "cites_id": [
                "13206897750580690039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inflexiones y dilemas \u00e9tico-pol\u00edticos del capitalismo en el Centro Sur de Chile: A prop\u00f3sito de la globalizaci\u00f3n forestal",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Izquierdas, 105-123, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13777683291592135071",
            "cites_id": [
                "13777683291592135071"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pueblos ind\u00edgenas y biodiversidad en el capitalismo contempor\u00e1neo. Propuesta para el estudio etnogr\u00e1fico de los procesos de certificaci\u00f3n forestal en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Justi\u00e7a do Direito 29 (1), 88-107, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2778024699683019128",
            "cites_id": [
                "2778024699683019128"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La experiencia pedag\u00f3gica de Orientaci\u00f3n Intercultural del Centro de Estudios Socioculturales de la Universidad Cat\u00f3lica de Temuco en la regi\u00f3n de la Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Diversidad Cultural e Interculturalidad en Educaci\u00f3n Superior. Experiencias \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14044087803545715802",
            "cites_id": [
                "14044087803545715802"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Examen cr\u00edtico a la gesti\u00f3n capitalista de la diversidad cultural en el manejo forestal sustentable. Un an\u00e1lisis del caso chileno",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Pol\u00edtica 54 (2), 153-173, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2855582706557120125",
            "cites_id": [
                "2855582706557120125"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Miradas decoloniales, interculturales y ecolog\u00eda pol\u00edtica en la gobernanza de territorios",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Utop\u00eda y praxis latinoamericana: revista internacional de filosof\u00eda \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11799609193315103531",
            "cites_id": [
                "11799609193315103531"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Local Participation in Forest Watershed Management: Design and Analysis of Experiences in Water Supply Micro-Basins with Forest Plantations in South Central Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Forests 10 (7), 580, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16450710674159625077",
            "cites_id": [
                "16450710674159625077"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Frutos en disputa: mercantilizaci\u00f3n de la silvicultura y gastrog\u00e9nesis en la Baja Frontera de Nahuelbuta (Chile)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bolet\u00edn de la Asociaci\u00f3n de Ge\u00f3grafos Espa\u00f1oles, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8862613056289070884",
            "cites_id": [
                "8862613056289070884"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Heterogeneidad y tensi\u00f3n entre las formas de comprender el desarrollo. Examen antropol\u00f3gico a la convivencia entre empresas forestales y comunidades Mapuche en La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "CUHSO Cultura-Hombre-Sociedad 22 (2), 11-26, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14406735831916284668",
            "cites_id": [
                "14406735831916284668"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rezago, sector forestal y trampas territoriales. La provincia de Arauco",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 29 (2), 143-150, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6802216133537185750,5654788141490941525",
            "cites_id": [
                "6802216133537185750",
                "5654788141490941525"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contexto econ\u00f3mico y social de las plantaciones forestales en Chile: El caso de la Comuna de Lumaco, Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Movimiento Mundial por los Bosques, Montevideo, Uruguay. Retrieved June 10, 2019, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1439900039363180714",
            "cites_id": [
                "1439900039363180714"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del vivir bien y del desarrollo sustentarle. Extractivisimos y construcci\u00f3n de alternativas al desarrollo en Bolivia y Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 189-204, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7178943895766203199",
            "cites_id": [
                "7178943895766203199"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Culinaria y territorio: entre la comoditizaci\u00f3n y patrimonio",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Instituto Universitario de Ciencias Politicas y Sociales. Universidad de La \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1581435650893625524",
            "cites_id": [
                "1581435650893625524"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antropolog\u00eda de los problemas alimentarios contempor\u00e1neos",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Etnograf\u00eda de la intervenci\u00f3n alimentaria en la Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4274098221368186780",
            "cites_id": [
                "4274098221368186780"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cultura en la seguridad alimentaria: expresiones, usos y desaf\u00edos para la investigaci\u00f3n y la intervenci\u00f3n",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Sandoval S, Mel\u00e9ndez J, coordinadores. Cultura y seguridad alimentaria \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13551483359136852447",
            "cites_id": [
                "13551483359136852447"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acortando brechas en torno a las pol\u00edticas p\u00fablicas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "RUNA, archivo para las ciencias del hombre 42 (1), 315-331, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7366596445543484665",
            "cites_id": [
                "7366596445543484665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antropolog\u00eda desde el sur: obras escogidas de Teresa Dur\u00e1n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14183024614240039382",
            "cites_id": [
                "14183024614240039382"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La antropolog\u00eda vista por la epistemolog\u00eda pol\u00edtica: comentarios a la antropolog\u00eda aplicada chilena",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista anthropos: Huellas del conocimiento, 185-200, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15836097496888736561",
            "cites_id": [
                "15836097496888736561"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexividad y contexto en el quehacer antropol\u00f3gico",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "V Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11259985791732905735",
            "cites_id": [
                "11259985791732905735"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acortando brechas en torno a las pol\u00edticas p\u00fablicas El caso del \u201cPrograma Familias\u201d en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Runa 42 (1), 315-331, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2326742512214551267",
            "cites_id": [
                "2326742512214551267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Restoration as a re-commoning process. Territorial initiative and global conditions in the process of water recovery in the \u2018Cordillera de Nahuelbuta\u2019, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ecosystems and People 17 (1), 556-573, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1477961346937923838",
            "cites_id": [
                "1477961346937923838"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De un paisaje de degradaci\u00f3n a un paisaje de conservaci\u00f3n: el tr\u00e1nsito hacia un imaginario del bosque austral como entramado patrimonial (provincia de Valdivia, Chile)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Papers. Revista de Sociologia 105 (4), 511-534, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2049845494636759042",
            "cites_id": [
                "2049845494636759042"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciudad y desarrollo: imaginario empresarial y forestal en Concepci\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuadernos de Vivienda y Urbanismo 10 (20), 6-19, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12985302278044096701",
            "cites_id": [
                "12985302278044096701"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y participaci\u00f3n comunitaria en escuelas de Contulmo y Tir\u00faa, Chile: Interculturalidad, micropol\u00edticas y territorios",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista latinoamericana de educaci\u00f3n inclusiva 11 (2), 125-139, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18286552766649789220",
            "cites_id": [
                "18286552766649789220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Horizontes de la reflexividad etnogr\u00e1fica. Revelaciones y tensiones para el estudio antropol\u00f3gico del desarrollo en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Tabula Rasa, 113-129, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1717385772295923286",
            "cites_id": [
                "1717385772295923286"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo la gente previene enfermarse? Un acercamiento para comprender la forma en que la gente de una comunidad mapuche protege su salud",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17401183435054130808",
            "cites_id": [
                "17401183435054130808"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia un enfoque interdisciplinar de investigaci\u00f3n sobre territorio y desarrollo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15366886922125537167",
            "cites_id": [
                "15366886922125537167"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empresas forestales y comunidades mapuche en Chile: un an\u00e1lisis en la Regi\u00f3n de La Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Ambiente y Desarrollo 25 (1), 33-39, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8604568061873861271",
            "cites_id": [
                "8604568061873861271"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Economic and Social Context of Monoculture Tree Plantations in Chile: The Case of the Commune of Lumaco, Araucania Region",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "World Rainforest Movement, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4697292420936135772,11837620543548806684",
            "cites_id": [
                "4697292420936135772",
                "11837620543548806684"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acercamientos metodol\u00f3gicos hacia pueblos ind\u00edgenas",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Centro de Estudios Socioculturales. Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, Chile, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10633820729015325721",
            "cites_id": [
                "10633820729015325721"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caleta El Morro de Talcahuano: Sobrevivencia de una comunidad pesquera al tsunami de 2010 en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista M\u00e1rgenes Espacio Arte y Sociedad 10 (13), 69-78, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12082719050317680206",
            "cites_id": [
                "12082719050317680206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n etnogr\u00e1fica a los estilos socioculturales en la gesti\u00f3n empresarial. Despliegues en la regi\u00f3n de la Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Sociedad Hoy, 67-77, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17593720033205758037",
            "cites_id": [
                "17593720033205758037"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones entre antropolog\u00eda, antrop\u00f3logos y pueblo mapuche",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista anthropos: Huellas del conocimiento, 54-72, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4084688652699584913",
            "cites_id": [
                "4084688652699584913"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas perspectivas para la antropolog\u00eda de la alimentaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "V Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13653194687706453075",
            "cites_id": [
                "13653194687706453075"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensiones Empresariales de la relaci\u00f3n con comunidades Mapuche: Alteridades en tensi\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 139-151, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2932490551234351274,16860431182211707535",
            "cites_id": [
                "2932490551234351274",
                "16860431182211707535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Indicadores de desarrollo? Alcances antropol\u00f3gicos en torno a los procesos de medici\u00f3n y control del desarrollo social y cultural",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Documentos y aportes en administraci\u00f3n p\u00fablica y gesti\u00f3n estatal 9 (12), 59-72, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14477335813573378544",
            "cites_id": [
                "14477335813573378544"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coastal territorialities and ontologies in friction: a review of multiple coastal settlements in the context of climate change",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Coastal Conservation 27 (3), 17, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2749285668988961709",
            "cites_id": [
                "2749285668988961709"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sandra L\u00f3pez Dietz y Luis Nitrihual Valdebenito, Vidas de papel. Negocio de la madera y conflicto intercultural en Chile, Editorial UFRO, Temuco, Chile, 2014, 140 p.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6549136978155301223",
            "cites_id": [
                "6549136978155301223"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pueblos ind\u00edgenas y biodiversidad en el capitalismo contempor\u00e1neo. Propuesta para el estudio etnogr\u00e1fico de los procesos de certificaci\u00f3n forestal en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Justi\u00e7a do Direito 29 (1), 88-107, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11310988670374853838",
            "cites_id": [
                "11310988670374853838"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qui\u00e9nes estudian antropolog\u00eda? Hacia la elaboraci\u00f3n de un perfil de estudiantes de antropolog\u00eda en el sur de Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Anales de Antropolog\u00eda 46, 47-60, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15083666280577220532",
            "cites_id": [
                "15083666280577220532"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cultura en la seguridad alimentaria: expresiones, usos y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Sandoval, S. y MJ Mel\u00e9ndez (coords.) Cultura y seguridad alimentaria \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=572445688209133329",
            "cites_id": [
                "572445688209133329"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethnography of economic globalization in Mapuche and forest territory of South-Central Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Critical Perspectives on International Business 19 (3), 362-379, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1725925675950342301",
            "cites_id": [
                "1725925675950342301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inflections and ethical-political dilemmas of the capitalism in the Center South of Chile. About forest globalization",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ARIADNA EDICIONES & SAINT PETERSBURG STATE UNIV, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2727195202354699618",
            "cites_id": [
                "2727195202354699618"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Backwardness, forestry sector and territorial traps. The Province of Arauco",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 29 (2), 143-150, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12910286495037051253",
            "cites_id": [
                "12910286495037051253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Heterogeneidad y tensi\u00f3n entre las formas de comprender el desarrollo. Examen antropol\u00f3gico a la convivencia entre empresas forestales y comunidades mapuche en La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6412270974655194021",
            "cites_id": [
                "6412270974655194021"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards an interdisciplinary approach to research on territory and develpoment",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "CUHSO-CULTURA-HOMBRE-SOCIEDAD 17 (1), 73-81, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17198045842788853530",
            "cites_id": [
                "17198045842788853530"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n y desarrollo. Contribuciones al debate metodol\u00f3gico",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Desarrollo Rural y Cooperativismo Agrario (Espa\u00f1a), 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14032875637811779968",
            "cites_id": [
                "14032875637811779968"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indigenous Knowledge in Post-Pandemic Cultural Tourism: Discussion from Arauco Territories, Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Heritage 7 (2), 829-843, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de la modernidad en las \u201cfronteras de la civilizaci\u00f3n\u201d: Acercamiento hist\u00f3rico y antropol\u00f3gico al rezago socioecon\u00f3mico a partir del desarrollo de la industria \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Secci\u00f3n Historia. Instituto Superior de Profesorado N\u00b0 3. Villa Constituci\u00f3n \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de la modernidad en las \u201cfronteras de la civilizaci\u00f3n\u201d: Acercamiento hist\u00f3rico y antropol\u00f3gico al rezago socioecon\u00f3mico a partir del desarrollo de la industria \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Historia Regional, 1-17, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa de alimentaci\u00f3n escolar en Chile, 1964-1969. La expansi\u00f3n del desarrollo/subdesarrollo en Am\u00e9rica Latina a trav\u00e9s de la estandarizaci\u00f3n del comer",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Notas Hist\u00f3ricas y Geogr\u00e1ficas, 178-195, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Callampas of disaster: negotiations and struggles for the commons under forestry hegemony in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Community Development Journal 58 (3), 435-452, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado, pol\u00edticas p\u00fablicas y comunidades: Aportes para repensar la antropolog\u00eda del Estado desde Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Journal of Latin American and Caribbean Anthropology 28 (1), 53-63, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las condiciones sociohist\u00f3ricas de Am\u00e9rica Latina: un abordaje desde el desarrollo, la autoridad, la pol\u00edtica y la historia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Las condiciones sociohist\u00f3ricas de Am\u00e9rica Latina, 1-148, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado como estructura performativa: gubernamentalidad en el programa Familias, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecolog\u00eda pol\u00edtica de la recolecci\u00f3n de hongos en territorios de extractivismo forestal: comuna de empedrado, Regi\u00f3n del Maule= Political ecology of mushroom gathering in forest \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traditional leadership on the commons: main challenges for leaders of community organizations to govern rural water in R\u00e1nquil, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Reimagining Leadership on the Commons: Shifting the Paradigm for a More \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acortando brechas en torno a las pol\u00edticas p\u00fablicas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "RUNA, archivo para las ciencias del hombre 42 (1), 315-331, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acortando brechas en torno a las pol\u00edticas p\u00fablicas El caso del \u201cPrograma Familias\u201d en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Runa 42 (1), 315-331, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n (coordinadoras)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Atenea, 15-19, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De Cortillas Diego, Natasha. Caldo de cultivo.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 169-171, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retard, secteur forestier et pi\u00e8ges territoriaux. La province d\u2019Arauco",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 29 (2), 143-150, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuisine and territory: between commodification and heritage.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Forestry extractivism in the Arauco commune (Chile): internalization and forms of resistance",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Colombiana de Sociolog\u00eda 42 (1), 207-226, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Culinaria y territorio: Entre la exotizaci\u00f3n y la politizaci\u00f3n del lugar",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "PASOS Revista de Turismo y Patrimonio Cultural 17 (2), 373-388, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Controversial fruits: harvest practices and\" gastrogenesis\" in the Lower Border of Nahuelbuta, Chile.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bolet\u00edn de la Asociaci\u00f3n de Ge\u00f3grafos Espa\u00f1oles, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de variables socio ecol\u00f3gicas de grupos de inter\u00e9s vinculados al bosque nativo de las comunas de El Carmen y Pinto, Regi\u00f3n del Biob\u00edo, Informe final.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Facultad de Ciencias Sociales, Universidad de Concepci\u00f3n, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n hort\u00edcola mapuche en el territorio lafkenche Quidico-Ponotro",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Instituto de Investigaciones Agropecuarias, Centro Regional de Investigaci\u00f3n \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Saberes y pr\u00e1cticas de la huerta mapuche: estudio de caso con horticultores mapuche-lafkenche de la zona norte de Tirua",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Boletin INIA-Instituto de Investigaciones Agropecuarias, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "City and Development: Business and Forestry Imaginary in Concepcion, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Editorial Pontificia Universidad Javeriana, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Les Mapuche et les entreprises foresti\u00e8res. L\u2019\u00e9tat de la question1.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Les Mapuche \u00e0 la mode: Modes d'existence et de r\u00e9sistance au Chili, en \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vidas de papel. Negocio de la madera y conflicto intercultural en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Polis (Santiago) 14 (40), 511-514, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modos de articulaci\u00f3n entre una expresi\u00f3n de derecho consuetudinario mapuche y el derecho civil en la IX regi\u00f3n.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indigenous Peoples and Biodiversity in Contemporary Capitalism. Proposal for Ethnographic Study of the Processes of Forest Certification in Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Rev. Just. Direito 29, 88, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vidas de papel: negocio de la madera y conflicto intercultural en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Polis: Revista Latinoamericana 14 (40), 22, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sandra L\u00f3pez Dietz y Luis Nitrihual Valdebenito, Vidas de papel. Negocio de la madera y conflicto intercultural en Chile, Editorial UFRO, Temuco, Chile, 2014, 140 p.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "POLIS, Revista Latinoamericana 14 (40), 1-4, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las tretas del d\u00e9bil en Mujeres de Ojos Grandes de Angeles Mastretta",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Heterogeneity and Tension Between Different Ways of Understanding Development. An Anthropological Study of Coexistence Between Forestry Companies and Mapuche Communities in the \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "REVISTA CUHSO 22 (2), 11-26, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexividad y contexto en el quehacer antropol\u00f3gico.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Horizons of ethnographic reflection. Insights and strains for anthropological studies in Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Tabula Rasa, 113-129, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los variados objetos de la antropolog\u00eda: una relaci\u00f3n de sentidos desde La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias, Aplicaciones y Reflexiones en torno a la Diversidad Cultural en la Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acercamientos metodol\u00f3gicos hacia pueblos ind\u00edgenas: una experiencia reflexionada desde la Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ANTROPOLOG\u00cdA Y DESARROLLO EN AM\u00c9RICA LATINA",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Sociedad Hoy, 7-9, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTUDIO COMPARATIVO DE LAS RELACIONES ENTRE EMPRESAS FORESTALES Y COMUNIDADES MAPUCHE EN LA REGION DE LA ARAUCANIA. DISCUSIONES DESDE LA RELACION ENTRE ANTROPOLOGIA Y DESARROLLO.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NUEVAS ORIENTACIONES PARA EL SEGUIMIENTO DE EXPERIENCIAS EDUCACIONALES EN CONTEXTOS DE INTERCULTURALIDAD",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Patrimonio cultural mapunche: Derechos culturales y patrimonio educacional \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The varied objects of Anthropology: a relationship of senses from La Araucania, Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "CUHSO-CULTURA-HOMBRE-SOCIEDAD 13 (1), 17-33, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los variados objetos de la antropolog\u00eda: una relaci\u00f3n de sentidos desde La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "REVISTA CUHSO 13 (1), 17-33, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tearing the silences: small stories of confrontation with herdsmen and their livestock by Castril de la Pena",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "AGER-REVISTA DE ESTUDIOS SOBRE DESPOBLACION Y DESARROLLO RURAL, 101-133, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Communication and development. Contributions to the methodological discussion",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Desarrollo Rural y Cooperativismo Agrario (Espa\u00f1a), 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "K\u00fcme ilen, K\u00fame yilenon: aproximaci\u00f3n antropol\u00f3gica a la transformaci\u00f3n alimentaria de los mapuche de Chile",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agroecolog\u00eda y desarrollo en Chile. Aproximaci\u00f3n cr\u00edtica a la reproducci\u00f3n de estilos metodol\u00f3gicos convencionales",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "ACTAS DEL V CONGRESO DE LA SEAE\u2013I CONGRESO IBEROAMERICANO DE AGROECOLOG\u00cdA, 235, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agroecology and development in Chile. Critical approach to the conventional methodological styles reproduction",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "5. Congreso de la Sociedad Espa\u00f1ola de Agricultura Ecol\u00f3gica, Gij\u00f3n (Espa\u00f1a \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf SER O HACER COMO OTROS? UNA BREVE DISCUSION SOBRE LA CAPACITACION DE DIRIGENTES MAPUCHES CAMPESINOS",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "\u00daltima D\u00e9cada 6 (8), 104-115, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caleta El Morro de Talcahuano: Sobrevivencia de una comunidad pesquera al tsunami de 2010 en Chile",
                "citation": "Universidad de Valparaiso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Policy brief| Why community drinking water organizations are important in integrated watershed management in the context of current climate change?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del desarrollo, las ciencias y las sociedades en Am\u00e9rica Latina",
                "citation": "LAS CONDICIONES SOCIOHIST\u00d3RICAS DE AM\u00c9RICA LATINA, 23, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Practicas y conocimientos territoriales, determinantes de la sobrevivencia ante situaci\u00f3nes de riesgo en la caleta el morro de talcahuano",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rezago, sector forestal y trampas territoriales.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Policy brief (CR) 2|\u00bf Por qu\u00e9 son importantes las organizaciones comunitarias de agua potable en la gesti\u00f3n integrada de cuencas en el contexto del cambio clim\u00e1tico actual?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Policy Brief (CR) 2| Diversidad cultural y cambio clim\u00e1tico",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editado por Franck Poupeau & Claudia Gonz\u00e1lez Andrica\u00edn",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CARACTERIZACI\u00d3N Y AN\u00c1LISIS DEL SISTEMA SOCIOECOL\u00d3GICO BOSQUE NATIVO EN LAS COMUNAS DE PINTO Y EL CARMEN, REGI\u00d3N DE \u00d1UBLE",
                "citation": "HACIA UnA soCIoECoLoG\u00edA DEL BosqUE nATIVo En CHILE, 65, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rezago, sector forestal y trampas territoriales. La provincia de Arauco 1 Backwardness, forestry sector and territorial traps.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cester\u00eda mapuche: usos y pr\u00e1cticas culturales",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Desarrollo sostenible o eco-etnocidio?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nBPe0vUAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}