{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "NK3VxYUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Karla Andrea Lobos Pe\u00f1a",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=NK3VxYUAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Jefa \u00c1rea Investigaci\u00f3n Educativa, IDEClab, Direcci\u00f3n de Docencia, Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "psicolog\u00eda",
        "psicolog\u00eda educacional",
        "educaci\u00f3n",
        "educaci\u00f3n superior"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 566,
    "citedby5y": 559,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 12,
    "i10index": 15,
    "i10index5y": 15,
    "cites_per_year": {
        "2018": 5,
        "2019": 5,
        "2020": 29,
        "2021": 103,
        "2022": 159,
        "2023": 211,
        "2024": 46
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FHO5kMYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rubia Cobo-Rendon",
            "affiliation": "Universidad del Desarrollo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BN2RXTUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudio E Bustos Navarrete",
            "affiliation": "Department of Psychology, Universidad de Concepci\u00f3n"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n docente respecto al trabajo pedag\u00f3gico durante la COVID-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "CienciAm\u00e9rica 9 (2), 334-353, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 162,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13584055932319395706",
            "cites_id": [
                "13584055932319395706"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Return to university classrooms with Blended Learning: a possible post-pandemic COVID-19 scenario",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Education 7, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12734100066944651755",
            "cites_id": [
                "12734100066944651755"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disposici\u00f3n al estudio, autoeficacia y atribuciones causales en estudiantes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Prop\u00f3sitos y representaciones 6 (1), 199-245, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6067765028872454813",
            "cites_id": [
                "6067765028872454813"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expectations and experiences with online education during the COVID-19 pandemic in university students",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in psychology 12, 815564, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15544312985900572213",
            "cites_id": [
                "15544312985900572213"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Professors' expectations about online education and its relationship with characteristics of university entrance and students' academic performance during the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Psychology 12, 642391, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4658466518464203172",
            "cites_id": [
                "4658466518464203172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Smartphone use among undergraduate STEM students during COVID-19: An opportunity for higher education?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Education Sciences 11 (8), 417, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4450398075607700009",
            "cites_id": [
                "4450398075607700009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n docente respecto al trabajo pedag\u00f3gico durante la COVID-19. CienciAm\u00e9rica, 9 (2), 334-353",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11525399555401425399",
            "cites_id": [
                "11525399555401425399"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design, validity and effect of an intra-curricular program for facilitating self-regulation of learning competences in university students with the support of the 4planning app",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Education Sciences 11 (8), 449, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2014941411942300280",
            "cites_id": [
                "2014941411942300280"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Longitudinal analysis of teacher technology acceptance and its relationship to resource viewing and academic performance of college students during the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sustainability 13 (21), 12167, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12937851557433423605",
            "cites_id": [
                "12937851557433423605"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construction and psychometric characteristics of the Self-Concept Scale of Interaction in the Classroom",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psicothema, 151-158, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7394640155202919349",
            "cites_id": [
                "7394640155202919349"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceived social support and engagement in first-year students: the mediating role of belonging during COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sustainability 15 (1), 597, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9539572531812165524",
            "cites_id": [
                "9539572531812165524"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica sobre instrumentos de autorregulaci\u00f3n del aprendizaje dise\u00f1ados para estudiantes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Espacios 41 (11), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7439533152309365263",
            "cites_id": [
                "7439533152309365263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fortalezas del car\u00e1cter como predictores de personalidad resistente acad\u00e9mica y compromiso acad\u00e9mico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Psychology, Society & Education 12 (2), 19-32, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10260909974763565635",
            "cites_id": [
                "10260909974763565635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n docente respecto al trabajo pedag\u00f3gico durante la COVID-19. CienciAm\u00e9rica, 9 (2), 334-353",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=43564782960159101",
            "cites_id": [
                "43564782960159101"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lessons learned from the educational experience during COVID-19 from the perspective of Latin American university students",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sustainability 15 (3), 2341, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17564958545380194800",
            "cites_id": [
                "17564958545380194800"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas psicom\u00e9tricas de un cuestionario de expectativas hacia la educaci\u00f3n virtual en estudiantes universitarios durante la pandemia COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 15 (1), 3-18, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5789429494605286446",
            "cites_id": [
                "5789429494605286446"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning beliefs, time on platform, and academic performance during the COVID-19 in university STEM students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Psychology 12, 780852, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7911608495834720823",
            "cites_id": [
                "7911608495834720823"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impact of teacher training on academic self-concept and educational outcomes",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Almer\u00eda, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15854582853036096842",
            "cites_id": [
                "15854582853036096842"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Willingness to Study, Self-Efficacy and Causal Attributions in Chilean University Students.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Educational Psychology-Prop\u00f3sitos y Representaciones 6 (1), 223-245, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3920984034620391916",
            "cites_id": [
                "3920984034620391916"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fomento de la autorregulaci\u00f3n del aprendizaje desde una comprensi\u00f3n cualitativa durante la pandemia de covid-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 28 (96), 159-186, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2202970170030302142",
            "cites_id": [
                "2202970170030302142"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de estrategias de disposici\u00f3n al estudio en universitarios: propiedades psicom\u00e9tricas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 23, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=32044170026087839",
            "cites_id": [
                "32044170026087839"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivos y factores explicativos del abandono de los estudios: Claves y estrategias para superarlo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ediciones Pir\u00e1mide, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13723534053239187550",
            "cites_id": [
                "13723534053239187550"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n y validaci\u00f3n de dos cuestionarios sobre implementaci\u00f3n de la tecnolog\u00eda en la docencia universitaria",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 15 (5), 1-14, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11365831888778272483",
            "cites_id": [
                "11365831888778272483"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disadvantaged students increase their academic performance through collective intelligence exposure in emergency remote learning due to covid 19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "arXiv preprint arXiv:2203.05621, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18383162882360674463",
            "cites_id": [
                "18383162882360674463"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas de la escala experiencias de estudiantes universitarios en la educaci\u00f3n en l\u00ednea",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista iberoamericana de diagn\u00f3stico y evaluaci\u00f3n psicol\u00f3gica 3 (64), 125-140, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17809449881221596138",
            "cites_id": [
                "17809449881221596138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mensajes emitidos por docentes universitarios a sus estudiantes con bajos desempe\u00f1os acad\u00e9micos durante la ense\u00f1anza en l\u00ednea por COVID-19.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Interdisciplinaria 38 (3), 303-318, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=62759779523588081",
            "cites_id": [
                "62759779523588081"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fomento de autorregulaci\u00f3n del aprendizaje en el aula universitaria",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Concepci\u00f3n: Universidad de Concepci\u00f3n, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15390927770008474354",
            "cites_id": [
                "15390927770008474354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric characteristics of a virtual education expectations questionnaire for university students during the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Formacion Universitaria, 3-18, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17783235259697759570",
            "cites_id": [
                "17783235259697759570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design and study of the psychometric properties of a professors\u2019 expectations of virtual university education questionary",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=688543276350392779",
            "cites_id": [
                "688543276350392779"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Messages from university teachers to their students with low academic performance during online teaching necessitated by COVID-19",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Interdisciplinaria 38 (3), 303-317, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5672716819044680926",
            "cites_id": [
                "5672716819044680926"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitud, norma subjetiva, control conductual percibido e intenci\u00f3n de publicar replicaciones en psicolog\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psykhe 28 (5), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1029367309057316819",
            "cites_id": [
                "1029367309057316819"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades Psicom\u00e9tricas de Instrumentos para Estimar Efectos del Programa de Entrenamiento de Disposici\u00f3n al Aprendizaje en Estudiantes Universitarios",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psykhe, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16225156312395940488",
            "cites_id": [
                "16225156312395940488"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de un entrenamiento docente en el autoconcepto acad\u00e9mico y los resultados educativos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Electronic Journal of Research in Educational Psychology 17 (3), 519-540, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=577869146037328628",
            "cites_id": [
                "577869146037328628"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n y caracter\u00edsticas psicom\u00e9tricas de la Escala de Estrategias de Estimulaci\u00f3n del Autoconcepto Acad\u00e9mico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica 17 (2), 213-222, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11051068391291575106",
            "cites_id": [
                "11051068391291575106"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Return to Face-to-Face Classrooms in Higher Education: Students Experiences in Chile, Venezuela, and Ecuador",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Emerging Science Journal 7, 217-237, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoting ASC in the primary education classroom: The role of teacher training",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of School & Educational Psychology 11 (3), 233-244, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encouragement for Self-regulated Learning from a Qualitative Perspective in the COVID-19 Pandemic",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 28 (96), 159-186, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anal\u00edticas de aprendizaje para la toma de decisiones pedag\u00f3gicas en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 15 (4), 33-48, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Measuring College Students' Experiences with Virtual Education During the Pandemic by COVID-19/Propiedades Psicometricas de la Escala Experiencias de Estudiantes Universitarios \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Diagn\u00f3stico y Evaluaci\u00f3n-e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anal\u00edticas de aprendizajes para la evaluaci\u00f3n de la participaci\u00f3n de estudiantes universitarios de primer a\u00f1o en un curso de Ciencias B\u00e1sicas durante la pandemia por COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad Tecnol\u00f3gica de Panam\u00e1, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expectations and experiences with online education during the COVID-19 pandemic in university students",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning Disposition Strategy Scale in University Students: Psychometric Properties",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 23, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de estrategias de disposici\u00f3n al estudio en universitarios: propiedades psicom\u00e9tricas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "REDIE: Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n Educativa, 11, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica sobre instrumentos de autorregulaci\u00f3n del aprendizaje en estudiantes de educaci\u00f3n secundaria",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Espacios. Volumen 41. N\u00famero 11, p. 29., 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol docente y la interacci\u00f3n de aula para la promoci\u00f3n del compromiso escolar como estrategias de prevenci\u00f3n del abandono temprano en estudiantes de secundaria",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Motivos y factores explicativos del abandono de los estudios: claves y \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitud, Norma Subjetiva, Control Conductual Percibido e Intenci\u00f3n de Publicar Replicaciones en Psicolog\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psykhe 28 (3), 7, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EVALUACI\u00d3N E INTERVENCI\u00d3N EN ESTRATEGIAS DE AUTORREGULACI\u00d3N DE ESTUDIANTES UNIVERSITARIOS DE NUEVO INGRESO",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Libro de Actas 7th International Congress of Educational Sciences and \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa Intracurricular de Facilitaci\u00f3n de Competencias de Disposici\u00f3n al Aprendizaje en Estudiantes Universitarios",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psykhe, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constru\u00e7\u00e3o da escala de estrat\u00e9gias de estimula\u00e7\u00e3o do autoconceito acad\u00eamico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica 17 (2), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Scale of strategies for stimulating academic self-concept",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica 17 (2), 213-222, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y contextos sociales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ediciones Universidad Sim\u00f3n Bol\u00edvar, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de buenas pr\u00e1cticas docentes en psicolog\u00eda, volumen 2: Innovaci\u00f3n metodol\u00f3gica, aprendizaje experiencial, reflexi\u00f3n docente",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Psicolog\u00eda, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas valorativas pedag\u00f3gicas y autoconcepto.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de docentes directivos acerca de sus pr\u00e1cticas de gesti\u00f3n",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de docentes directivos acerca de sus pr\u00e1cticas de gesti\u00f3n.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "International Journal of Educational Methodology",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n profesor-estudiante: v\u00ednculo pedag\u00f3gico y pr\u00e1cticas valorativas pedag\u00f3gicas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de Estrategias de Estimulacion del Autoconcepto Acad\u00eamico",
                "citation": "Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anal\u00edticas de aprendizaje para la toma de decisiones pedag\u00f3gicas y el acompa\u00f1amiento al estudiante",
                "citation": "vaci\u00f3n en docencia universitaria, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NK3VxYUAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}