{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "nvY3TWsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Pablo Luna Villouta",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=nvY3TWsAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "educaci\u00f3n f\u00edsica",
        "rendimiento motor",
        "rendimiento f\u00edsico",
        "deporte"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 425,
    "citedby5y": 380,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 10,
    "i10index5y": 7,
    "cites_per_year": {
        "2015": 3,
        "2016": 10,
        "2017": 9,
        "2018": 19,
        "2019": 50,
        "2020": 50,
        "2021": 57,
        "2022": 86,
        "2023": 95,
        "2024": 40
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n del desarrollo motor en escolares de 9 y 10 a\u00f1os de edad en clases de educaci\u00f3n f\u00edsica y talleres deportivos extracurriculares",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Ciencias de la Actividad F\u00edsica 18 (2), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 226,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4652170214629919702,14570656883160770396",
            "cites_id": [
                "4652170214629919702",
                "14570656883160770396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFECTOS EN EL DESARROLLO MOTOR DE UN PROGRAMA DE ESTIMULACI\u00d3N DE HABILIDADES MOTRICES B\u00c1SICAS EN ESCOLARES DE 5\u00b0 A\u00d1O B\u00c1SICO DE COLEGIOS PARTICULARES SUBVENCIONADOS DEL GRAN \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Ciencias de la Actividad F\u00edsica UCM 17 (1), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2301086344421397975",
            "cites_id": [
                "2301086344421397975"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EQUILIBRIO EST\u00c1TICO Y DIN\u00c1MICO EN NI\u00d1OS Y NI\u00d1AS DE 6 A\u00d1OS DE EDAD DE LAS ESCUELAS MUNICIPALES URBANAS DE LA COMUNA DE SANTA JUANA",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "revista horizontes ciencias de la actividad f\u00edsica 1 (1), 63,72, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12479276816625213016",
            "cites_id": [
                "12479276816625213016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo motor gruese: efectos de un programa de estimulaci\u00f3n motriz, basado en juegos motores, para escolares con d\u00e9ficit motor del NB1, en un colegio particular de la \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Conex\u00f5es: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Esporte e Sa\u00fade 12 (1), 85-106, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7703006762832644448",
            "cites_id": [
                "7703006762832644448"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre la Agilidad respecto de Variables Antropom\u00e9tricas en ni\u00f1os pertenecientes a una Escuela de tenis privada de la provincia de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5154711165216661787",
            "cites_id": [
                "5154711165216661787"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anthropometric Characterization and Physical Performance by Age and Biological Maturation in Young Tennis Players",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 18 (20), 10893, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3649328455473177274",
            "cites_id": [
                "3649328455473177274"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias y pr\u00e1cticas sobre la perspectiva de g\u00e9nero en el profesorado de Pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n F\u00edsica en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 969-977, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4086152542753409884",
            "cites_id": [
                "4086152542753409884"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo motor en escolares sin intervenci\u00f3n de profesionales de la educaci\u00f3n f\u00edsica del nb1 del microcentro \u201camanecer\u201d de la comuna de nacimiento (regi\u00f3n del Biob\u00edo, Chile)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Horizonte, 25-35, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4248433978952804735",
            "cites_id": [
                "4248433978952804735"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de patrones motores fundamentales en ni\u00f1os de 4 y 5 a\u00f1os de colegios particulares subvencionados de concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Ciencias de la Actividad F\u00edsica 17 (2), 19-28, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6903824286390318974",
            "cites_id": [
                "6903824286390318974"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos en el desarrollo motor de un programa de estimulaci\u00f3n de habilidades motrices b\u00e1sicas en escolares de 5\u00ba a\u00f1o b\u00e1sico de colegios particulares subvencionados del gran \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Ciencias de la Actividad F\u00edsica 17 (1), 29-38, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17855117942845588188",
            "cites_id": [
                "17855117942845588188"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n de la agilidad con la composici\u00f3n corporal y fuerza muscular explosiva de los miembros inferiores en mujeres j\u00f3venes tenistas (Association of agility with body \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos 49, 70-77, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6005972773648888419",
            "cites_id": [
                "6005972773648888419"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del desarrollo infantil en escolares de 5 a 6 a\u00f1os de zona rural y urbana de la Regi\u00f3n del B\u00edob\u00edo, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 551-559, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6551501621205656280,5305438184015064843",
            "cites_id": [
                "6551501621205656280",
                "5305438184015064843"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anthropometric Characterization and Body Composition of Male and Female Elite Tennis Players in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Int. J. Morphol 39, 84-89, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8150897606601074344",
            "cites_id": [
                "8150897606601074344"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RELACI\u00d3N DEL IMC, ICC Y FLEXIBILIDAD EN MUJERES SEDENTARIAS ENTRE 20 A 50 A\u00d1OS DE EDAD, DEL GRAN CONCEPCI\u00d3N, OCTAVA REGI\u00d3N, CHILE",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Horizonte Ciencias de la Actividad F\u00edsica 3 (1), 4-16, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5021844042309824319",
            "cites_id": [
                "5021844042309824319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estimated Oxygen Consumption with the Abbreviated Method and Its Association with Vaccination and PCR Tests for COVID-19 from Socio-Demographic, Anthropometric, Lifestyle, and \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 19 (11), 6856, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10028611174567057481",
            "cites_id": [
                "10028611174567057481"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados atribuidos a la pr\u00e1ctica de actividad f\u00edsica, ejercicio f\u00edsico y deporte como medio de configuraci\u00f3n de redes sociales y participaci\u00f3n ciudadana",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 831-840, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15868370093159442964",
            "cites_id": [
                "15868370093159442964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of a Six-Week International Tour on the Physical Performance and Body Composition of Young Chilean Tennis Players",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 20 (2), 1455, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9363914755432561106",
            "cites_id": [
                "9363914755432561106"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinantes de la masa \u00f3sea en tenistas j\u00f3venes chilenos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 1084-1092, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13374037606739269784",
            "cites_id": [
                "13374037606739269784"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n Antropom\u00e9trica y Composici\u00f3n Corporal de Tenistas de Elite Varones y Damas de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Morphology 39 (1), 84-89, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11028851350904511703",
            "cites_id": [
                "11028851350904511703"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la coordinaci\u00f3n motora por \u00cdndice de Masa Corporal y sexo en escolares de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ciencias de la actividad f\u00edsica (Talca) 24 (2), 0-0, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13545596975746924960",
            "cites_id": [
                "13545596975746924960"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical Exercise Methods and Their Effects on Glycemic Control and Body Composition in Adults with Type 2 Diabetes Mellitus (T2DM): A Systematic Review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "European Journal of Investigation in Health, Psychology and Education 13 (11 \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9437556012716489248",
            "cites_id": [
                "9437556012716489248"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aerobic Training for Healthy Men and Women: Determining Intensities by Different Equations",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 19 (19), 12862, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6134866540127490968",
            "cites_id": [
                "6134866540127490968"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of child development in school children aged 5 to 6 in rural and urban areas of the B\u00edob\u00edo region, Chile.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11178767434084960833",
            "cites_id": [
                "11178767434084960833"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intra-rater and intraday test-retest reliability for physical performance tests in young Chilean tennis players",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cultura_Ciencia_Deporte [CCD] 17 (53), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15038148310468260515",
            "cites_id": [
                "15038148310468260515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meanings attributed to the practice of physical activity, physical exercise and sport as a mean.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8877625370773416381",
            "cites_id": [
                "8877625370773416381"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Changes in Body Composition and Physical Performance after a Six-Week International Tour in Young Chilean Female Tennis Players",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Sports 12 (3), 78, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis comparativo de la coordinaci\u00f3n motora e \u00cdndice de Masa Corporal en escolares que participan \u00fanicamente en clases de educaci\u00f3n f\u00edsica y deportes extraescolares",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 411-418, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la relaci\u00f3n entre el sprint de 5 m con la composici\u00f3n corporal, maduraci\u00f3n biol\u00f3gica e indicadores antropom\u00e9tricos en hombres j\u00f3venes tenistas",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 480-487, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la relaci\u00f3n entre el sprint de 5 m con la composici\u00f3n corporal, maduraci\u00f3n biol\u00f3gica e indica-dores antropom\u00e9tricos en hombres j\u00f3venes tenistas (Analysis of the \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos 51, 480-487, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre la salud f\u00edsica y salud mental psicol\u00f3gica en estudiantes Educaci\u00f3n F\u00edsica pertenecientes a distintas universidades de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ciencias de la actividad f\u00edsica (Talca) 24 (1), 1-20, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias y pr\u00e1cticas sobre la perspectiva de g\u00e9nero en el profesorado de Pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n F\u00edsica en Chile.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: Nuevas Perspectivas de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n 47, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias y pr\u00e1cticas sobre la perspectiva de g\u00e9nero en el profesorado de Pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n F\u00edsica en Chile (Gender in Physical Education Teacher Education (PETE) in Chile \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos 47, 969-977, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinants of bone mass in young Chilean tennis players.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confiabilidad test-retest intraevaluador e intrad\u00eda para pruebas de rendimiento f\u00edsico en j\u00f3venes tenistas chilenos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cultura, Ciencia y Deporte 17 (53), 89-97, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anthropometric study and physical fitness in young tennis players\u2014a systematic review",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pensar en Movimiento: Revista de ciencias del ejercicio y la salud 20 (1 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio antropom\u00e9trico y aptitud f\u00edsica en j\u00f3venes tenistas: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "PENSAR EN MOVIMIENTO: Revista de Ciencias del Ejercicio y la Salud 20 (1 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio antropom\u00e9trico y aptitud f\u00edsica en j\u00f3venes tenistas: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "PENSAR EN MOVIMIENTO: Revista de Ciencias del Ejercicio y la Salud 20 (1 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio antropom\u00e9trico y aptitud f\u00edsica en j\u00f3venes tenistas: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pensar en Movimiento: Revista de Ciencias del Ejercicio y la Salud 20 (1), 3, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del desarrollo infantil en escolares de 5 a 6 a\u00f1os de zona rural y urbana de la Regi\u00f3n del B\u00edob\u00edo, Chile (Analysis of child development in school children aged 5 to 6 \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos 44, 551-559, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meanings attributed to the practice of physical activity, physical exercise and sport as a means of configuration of social networks and citizen participation",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Retos 42, 831-840, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n Antropom\u00e9trica y Composici\u00f3n Corporal de Tenistas de Elite Varones y Damas de Chile.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Morphology 39 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios de gestion deportiva inclusiva para ni\u00f1os con sindrome de Down de colegios particulares subvencionados de la com una de Talcahuano",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Horizonte 2 (13), 66-75, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios de gesti\u00f3n deportiva inclusiva para ni\u00f1os con sindrome de down de colegios particulares subvencionados de la comuna de Talcahuano.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "revista horizontes ciencias de la actividad f\u00edsica 7 (2), 66-75, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios que orientan la gesti\u00f3n para la inclusi\u00f3n en la actividad f\u00edsica y deportiva en los ni\u00f1os con asperger, en las instituciones deportivas privadas de la provincia de \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "revista horizontes ciencias de la actividad f\u00edsica 6 (1), 39,49, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinantes de la masa \u00f3sea en tenistas j\u00f3venes chilenos (Determinants of bone mass in young Chilean tennis players)",
                "citation": "Retos 46, 1084-1092, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RELACI\u00d3N DEL IMC, ICC Y FLEXIBILIDAD EN MUJERES SEDENTARIAS ENTRE 20 A 50 A\u00d1OS DE EDAD, DEL GRAN CONCEPCI\u00d3N, OCTAVA REGI\u00d3N, CHILE",
                "citation": "Universidad de Los Lagos, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of fundamental motor patterns in children of 4 and 5 years old in private subsidized schools in Concepci\u00f3n",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of motor development in school aged children ages 9 and 10 in physical education classes and extracurricular sport workshops",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects on Motor Development in a Basic Motor Skill Stimulation Program for 5th graders from Subsidized Schools in Gran Concepcion",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "nvY3TWsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}