{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "O0ZYy0AAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "cristian oyanadel",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=O0ZYy0AAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 544,
    "citedby5y": 451,
    "hindex": 14,
    "hindex5y": 14,
    "i10index": 16,
    "i10index5y": 15,
    "cites_per_year": {
        "2011": 3,
        "2012": 1,
        "2013": 2,
        "2014": 15,
        "2015": 6,
        "2016": 10,
        "2017": 22,
        "2018": 25,
        "2019": 45,
        "2020": 40,
        "2021": 75,
        "2022": 113,
        "2023": 128,
        "2024": 47
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Time perception and psychopathology: Influence of time perspective on quality of life of severe mental illness",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Actas espa\u00f1olas de psiquiatr\u00eda 42 (3), 99-107, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 87,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2071792343454497070",
            "cites_id": [
                "2071792343454497070"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effectiveness of mindfulness-based interventions on anxiety disorders. a systematic meta-review",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "European Journal of Investigation in Health, Psychology and Education 10 (3 \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17002012613476099102",
            "cites_id": [
                "17002012613476099102"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La percepci\u00f3n del tiempo: influencias en la salud f\u00edsica y mental",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universitas Psychologica 10 (1), 149-161, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13184162812884448198",
            "cites_id": [
                "13184162812884448198"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades Psicom\u00e9tricas del Inventario de Orientaci\u00f3n Temporal de Zimbardo en una muestra chilena",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 32 (1), 47-55, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=772528783161693887",
            "cites_id": [
                "772528783161693887"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The predictive role of affectivity, self-esteem and social support in depression and anxiety in children and adolescents",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 17 (19), 6984, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13517734995605630956",
            "cites_id": [
                "13517734995605630956"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n del tiempo: resultados de una intervenci\u00f3n grupal breve para el cambio del perfil temporal",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Suma Psicol\u00f3gica 21 (1), 1-7, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2466682653422524426",
            "cites_id": [
                "2466682653422524426"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad profesional docente en la formaci\u00f3n universitaria: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica de estudios cualitativos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 14 (4), 79-92, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10859494956684724995",
            "cites_id": [
                "10859494956684724995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Systematic review of mindfulness-based interventions in child-adolescent population: A developmental perspective",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "European Journal of Investigation in Health, Psychology and Education 12 (8 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5688351418985544775",
            "cites_id": [
                "5688351418985544775"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n del tiempo y psicopatolog\u00eda: Influencia de la orientaci\u00f3n temporal en la calidad de vida de los trastornos mentales graves",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Actas Espa\u00f1olas de Psiquiatr\u00eda 42 (3), 99-107, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8322602973157504915",
            "cites_id": [
                "8322602973157504915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reduciendo la ideaci\u00f3n suicida en adolescentes con terapia de perspectiva temporal. Un estudio experimental",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Acta Colombiana de Psicolog\u00eda 24 (1), 63-71, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16221668081456461142",
            "cites_id": [
                "16221668081456461142"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n del tiempo y salud: La influencia del perfil temporal equilibrado (BTP) y el perfil temporal negativo (NTP) en la salud f\u00edsica y mental",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 26 (3), 296-306, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5354715864636628433",
            "cites_id": [
                "5354715864636628433"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas subjetivas de profesores sobre gesti\u00f3n del tiempo instruccional y clima de aula",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Informaci\u00f3n tecnol\u00f3gica 31 (5), 173-184, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10983808433286177118",
            "cites_id": [
                "10983808433286177118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mindfulness and balanced time perspective: Predictive model of psychological well-being and gender differences in college students",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "European Journal of Investigation in Health, Psychology and Education 12 (3 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2924005101594367024",
            "cites_id": [
                "2924005101594367024"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tiempo escolar. Una revisi\u00f3n te\u00f3rica sobre estudios emp\u00edricos realizados en centros educativos latinoamericanos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Perfiles educativos 41 (164), 100-117, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11021608102469267694",
            "cites_id": [
                "11021608102469267694"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptive reflection on negative emotional experiences: Convergences and divergence between the processing-mode theory and the theory of self-distancing reflection",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Frontiers in psychology 10, 1943, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9561023594338626024",
            "cites_id": [
                "9561023594338626024"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Time perception: Results of a brief group intervention to change time perspective profiles",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Suma Psicol\u00f3gica 21 (1), 1-7, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10846596504570510585",
            "cites_id": [
                "10846596504570510585"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The perception of time: influences on physical and mental health",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universitas Psychologica 10 (1), 149-161, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11146308178794858475",
            "cites_id": [
                "11146308178794858475"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n de la identidad profesional frente a la crisis global socioambiental",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "LIBERABIT. Revista Peruana de Psicolog\u00eda 27 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6633486791538509729",
            "cites_id": [
                "6633486791538509729"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptation and factor structure of the hospital anxiety and depression scale on chilean children and adolescents",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista latinoamericana de psicolog\u00eda 52, 63-70, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8428964005984088848",
            "cites_id": [
                "8428964005984088848"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implicancias de una Educaci\u00f3n especial para superdotados",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Recuperado el 27, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8086487517382473567",
            "cites_id": [
                "8086487517382473567"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of the predictive role of self-compassion on emotional distress during COVID-19 lockdown",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Social Sciences 11 (4), 151, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10946679380160657315",
            "cites_id": [
                "10946679380160657315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The role of mindfulness in the intimate relationships and psychological wellbeing in emerging adulthood",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Social Sciences 10 (7), 259, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7440231513683549487",
            "cites_id": [
                "7440231513683549487"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tiempo en familia: Una aproximaci\u00f3n a las consideraciones de la temporalidad en la terapia familiar",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de Familias y Terapias 22, 73-97, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3298087140367282461",
            "cites_id": [
                "3298087140367282461"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TIME PERCEPTION AND HEALTH: THE INFLUENCE OF BALANCED TIME PERSPECTIVE PROFILE (BTP) AND THE NEGATIVE TIME PERSPECTIVE PROFILE (NTP) ON PHYSICAL AND MENTAL HEALTH/PERCEPCI\u00d3N \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 26 (III), 296, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4290591138707685072",
            "cites_id": [
                "4290591138707685072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La percepci\u00f3n del tiempo en la evaluaci\u00f3n y tratamiento de los trastornos psiqui\u00e1tricos graves: depresi\u00f3n mayor, trastorno bipolar y esquizofrenia",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de Granada, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2288499479582035364",
            "cites_id": [
                "2288499479582035364"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of Emotion Regulation and Dispositional Mindfulness in an Adolescent Sample: The Mediational Role of Time Perspective",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Children 10 (1), 24, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5666020717591374199",
            "cites_id": [
                "5666020717591374199"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of a mindfulness and acceptance-based program on intimate relationships in a youth sample: A randomized controlled trial",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Behavioral Sciences 11 (6), 84, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2281155443736394478",
            "cites_id": [
                "2281155443736394478"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tiempo escolar: una revisi\u00f3n te\u00f3rica sobre estudios emp\u00edricos realizados en centros educativos latinoamericanos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Perfiles educativos 41 (164), 100-117, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4732420177115489181",
            "cites_id": [
                "4732420177115489181"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Funciones ejecutivas y bienestar subjetivo en alumnos que presentan trastorno del espectro autista e inteligencia sobre el rango promedio.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16333368338072844792",
            "cites_id": [
                "16333368338072844792"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric properties of the Zimbardo's time perspective inventory in a chilean sample",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 32 (1), 47-55, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7513036551955647117",
            "cites_id": [
                "7513036551955647117"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad profesional en las pr\u00e1cticas tempranas: estudio cualitativo con estudiantes de pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Liberabit 28 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4877404343048791152",
            "cites_id": [
                "4877404343048791152"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reducing suicidal ideation in adolescents with time perspective therapy. An experimental study",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Acta Colombiana de Psicolog\u00eda 24 (1), 63, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7999581170069955538",
            "cites_id": [
                "7999581170069955538"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preservice teacher professional identity: Influence of the teacher educator and the teacher education model",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 31, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9039478450642959826",
            "cites_id": [
                "9039478450642959826"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas subjetivas en profesores acerca del tiempo instruccional y su relaci\u00f3n con la ense\u00f1anza-aprendizaje",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 48 (3), 79-101, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18117010569574980653",
            "cites_id": [
                "18117010569574980653"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del yoga en la calidad de vida de pacientes pedi\u00e1tricos con diagn\u00f3stico de c\u00e1ncer: un estudio piloto.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6428541029370103208",
            "cites_id": [
                "6428541029370103208"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Short version of the Zimbardo Time Perspective Inventory for the Chilean population: An international comparison",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universitas Psychologica 20, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14474593617122576831",
            "cites_id": [
                "14474593617122576831"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas subjetivas de profesores (as) sobre gesti\u00f3n del tiempo.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17500132472593242195",
            "cites_id": [
                "17500132472593242195"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Versi\u00f3n breve del Inventario de Perspectiva Temporal de Zimbardo para poblaci\u00f3n Chilena: Una comparaci\u00f3n internacional",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universitas Psychologica 20, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14748143375258362423",
            "cites_id": [
                "14748143375258362423"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of Two Online Mindfulness-Based Interventions for Early Adolescents for Attentional, Emotional, and Behavioral Self-Regulation",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Pediatric Reports 16 (2), 254-270, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Time balance and family functioning: the role of time perspective in the cohesion and adaptability of families with adolescents",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "European journal of investigation in health, psychology and education 14 (1 \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Religi\u00f3n, gratitud y comportamiento prosocial: un modelo predictivo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "CES Psicolog\u00eda 16 (3), 16-29, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconstruyendo Teor\u00edas Subjetivas junto a Profesores Chilenos acerca del Tiempo Instruccional",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 22 (50), 157-175, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE PSYCHOLOGICAL DIMENSION OF TEACHING PROFESSIONAL IDENTITY. INTERVIEW WITH PROFESSOR FRANK WORRELL, PRESIDENT YEAR 2022 AMERICAN PSYCHOLOGICAL ASSOCIATION",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "ATENEA, 317-328, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dimensi\u00f3n psicol\u00f3gica de la identidad profesional docente. Entrevista al profesor Frank Worrell, Presidente A\u00f1o 2022 American Psychological Association",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 317-328, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Effect of Daily Meditative Practices Based on Mindfulness and Self-Compassion on Emotional Distress under Stressful Conditions: A Randomized Controlled Trial",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "European Journal of Investigation in Health, Psychology and Education 13 (4 \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dimensi\u00f3n psicol\u00f3gica de la identidad profesional docente. Entrevista al profesor frank worrell, presidente a\u00f1o 2022 american psychological association*: Entrevista al \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n): revista de ciencias, artes y letras, 317-328, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preservice teacher professional identity: influence of the teacher educator and the teacher education model",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Archivos Anal\u00edticos de Pol\u00edticas Educativas= Education Policy Analysis \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas subjetivas sobre el tiempo de espera y experiencias de la parentalidad adoptiva",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Interdisciplinaria 40 (2), 393-408, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profesores en pandemia: identidad profesional en medios de comunicaci\u00f3n escrita",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Logos (La Serena) 32 (2), 429-446, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CHANGE OF PROFESSIONAL TEACHER IDENTITY INITIAL TRAINING: A STUDY FROM PRESERVICE TEACHERS SUBJECTIVE THEORIES DURING.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Ibero-Americana de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o 17 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambio de la identidad profesional del docente durante la formaci\u00f3n inicial: Un estudio a partir de las teor\u00edas subjetivas del futuro profesorado",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Ibero-Americana de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, 1510-1536, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teachers in pandemic: professional identity from the written media",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Logos: Revista de Linguistica, Filosofia y Literatura, 429-446, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n de la identidad profesional frente a la crisis global socioambiental",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Liberabit 27 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Versi\u00f3n breve del Inventario de Perspectiva Temporal de Zimbardo para poblaci\u00f3n chilena: Una comparaci\u00f3n internacional",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universitas psychologica 20 (1), 15, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas subjetivas sobre el tiempo y experiencias de la parentalidad adoptiva.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effectiveness of mindfulness-based interventions on anxiety disorders: a systematic meta-review",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "EJIHPE: European Journal of Investigation in Health, Psychology and \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n y estructura factorial de la Escala de Ansiedad y Depresi\u00f3n Hospitalaria en ni\u00f1os y adolescentes chilenos.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicolog\u00eda 52 (1), 63-71, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emotional regulation and its relationship with the perspective of time and dispositional mindfulness in school adolescents of the community of Talcahuano.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectiva temporal y emociones prosociales limitadas en adolescentes infractores de ley.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modificando la Ideaci\u00f3n Suicida en Adolescentes Con entrenamiento en Orientaci\u00f3n Temporal: Un ensayo Cl\u00ednico Randomizado",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estabilidad del estado de salud mental en escolares de la comuna de Concepci\u00f3n, Chile.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas del inventario de orientaci\u00f3n temporal de Zimbardo en una muestra chilena",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Sociedad Chilena de Psicolog\u00eda Cl\u00ednica, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La percepci\u00f3n del tiempo: influencias en la salud f\u00edsica y mental. Universitas Psychologica. Vol. 10 (1), 2011",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Red Universitas Psychologica, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La percepci\u00f3n del tiempo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Nacional de Colombia, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Percepci\u00f3n del Tiempo: Influencias en la Salud F\u00edsica y Mental",
                "citation": "Pontificia Universidad Javeriana, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad profesional en las pr\u00e1cticas tempranas: estudio cualitativo con estudiantes de pedagog\u00eda Professional identity in early practices: qualitative study with pedagogy \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjective theories in teachers about instructional time and its relationship with teaching-learning",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades., 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profesores en pandemia: identidad profesional en medios de comunicaci\u00f3n escrita Teachers in pandemic: professional identity from the written media",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Versi\u00f3n breve del Inventario de Perspectiva Temporal de Zimbardo para poblaci\u00f3n chilena: Una comparaci\u00f3n internacional.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Perception of Time: Influences on Physical and Mental Health",
                "citation": "Pontificia Universidad Javeriana, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O0ZYy0AAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}