{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "oUrhY4UAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Juan Francisco Zapata Hassi",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Derecho ambiental",
        "Patrimonio cultural"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho humano al agua y al saneamiento: La priorizaci\u00f3n del uso ecosist\u00e9mico como un presupuesto necesario",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Derechos sociales y el momento constituyente de Chile: Perspectivas globales \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oUrhY4UAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una protecci\u00f3n amplia del patrimonio cultural en el ordenamiento jur\u00eddico chileno an\u00e1lisis e interpretaciones.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oUrhY4UAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}