{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "oWsZ4-EAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Diego Mundaca",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Historia de las mentalidades y la cultura",
        "Historia Medieval",
        "Historia Colonial"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "homepage": "https://www.udec.cl/intranet2/testbox",
    "citedby": 10,
    "citedby5y": 6,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 1,
        "2018": 0,
        "2019": 2,
        "2020": 0,
        "2021": 1,
        "2022": 0,
        "2023": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vasco de Quiroga en Nueva Espa\u00f1a (1470-1565). Rasgos de una mentalidad ut\u00f3pica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Tiempo y espacio, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oWsZ4-EAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8802992432721384714",
            "cites_id": [
                "8802992432721384714"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traslados de saberes y cultura religiosa",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Concepci\u00f3n, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oWsZ4-EAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10995134212562988996",
            "cites_id": [
                "10995134212562988996"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la concepci\u00f3n hospitalaria de Antonino de Florencia a las pr\u00e1cticas de los hospitales pueblos de Vasco de Quiroga: traslado de saberes y cultura religiosa de Europa a Nueva \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Valpara\u00edso, Chile Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oWsZ4-EAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10798113766345311596",
            "cites_id": [
                "10798113766345311596"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los pueblos-hospitales de Vasco de Quiroga, una sociedad racional, basada en un r\u00e9gimen de pr\u00e1cticas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 23-64, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oWsZ4-EAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14986307017106695851",
            "cites_id": [
                "14986307017106695851"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovando desde la tradici\u00f3n: notas sobre la producci\u00f3n historiogr\u00e1fica de Jacques Le Goff: desde las mentalidades a su antropolog\u00eda hist\u00f3rica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Imago temporis: Medium Aevum: 12, 2018, 505-530, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oWsZ4-EAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovation for tradition: notes on historiographical production of Jacques le Goff, from the mentalities to the historical anthropology",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Imago temporis: Medium Aevum: 12, 2018, 25-55, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oWsZ4-EAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jornadas de estudios de historia cl\u00e1sica. Coloquios de estudios medievales. Un recuerdo para una memoria",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 227-232, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oWsZ4-EAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traslados de saberes y cultura religiosa: la tradici\u00f3n europea en la concepci\u00f3n hospitalaria de Vasco de Quiroga, 1389-1565",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oWsZ4-EAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un espacio a las aventuras del cuerpo: estudios interdisciplinarios sobre la historicidad del cuerpo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oWsZ4-EAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M. GONZ\u00c1LEZ CRUZ, Teolog\u00eda de la misericordia, impl\u00edcita en los escritos y en la praxis de Vasco de Quiroga (1470/1478-1565), Universidad Pontificia de M\u00e9xico, M\u00e9xico, 2012 \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Anales de Teolog\u00eda 15 (1), 239-241, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oWsZ4-EAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Raz\u00f3n ilustrada y fe en la obra hist\u00f3rica de Juan Ignacio Molina",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Filosof\u00eda UCSC 12 (2), 77-92, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oWsZ4-EAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}