{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "PbSlY4AAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "N\u00e1yade Riquelme-Pereira",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=PbSlY4AAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesora de Enfermer\u00eda Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Salud Mental",
        "Psiquiatr\u00eda",
        "Adicciones",
        "Enfermer\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "homepage": "http://www.udec.cl/",
    "citedby": 210,
    "citedby5y": 68,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2005": 15,
        "2006": 2,
        "2007": 9,
        "2008": 11,
        "2009": 7,
        "2010": 7,
        "2011": 13,
        "2012": 16,
        "2013": 6,
        "2014": 16,
        "2015": 7,
        "2016": 7,
        "2017": 7,
        "2018": 10,
        "2019": 11,
        "2020": 14,
        "2021": 6,
        "2022": 21,
        "2023": 14,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "pau8E2EAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ver\u00f3nica Loreto Jara Contreras",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico Enfermera, Universidad del B\u00edo B\u00edo"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumo de drogas l\u00edcitas e il\u00edcitas en escolares y factores de protecci\u00f3n y riesgo",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Latino-Americana de Enfermagem 12, 345-351, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PbSlY4AAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 94,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17957325497455907153",
            "cites_id": [
                "17957325497455907153"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilo de vida promotor de salud y factores de riesgo en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Enfermer\u00eda 21, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PbSlY4AAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6747067364842925085",
            "cites_id": [
                "6747067364842925085"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistemas de enfrentamiento en familias de enfermos alcoh\u00f3licos",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 8 (1), 37-47, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PbSlY4AAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1545126748165180128",
            "cites_id": [
                "1545126748165180128"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Examen nacional de enfermer\u00eda en Chile: importancia y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 17 (1), 27-36, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PbSlY4AAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10226034290308130918",
            "cites_id": [
                "10226034290308130918"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia del consumo de sustancias psicoactivas en el \u00e1mbito familiar sobre la autoestima de escolares Revista Latino-Americana de Enfermagem, vol. 13, n\u00fam. 1, septiembre \u2026",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Latino-Americana de Enfermagem 13 (1), 798-805, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PbSlY4AAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1304794698462511667",
            "cites_id": [
                "1304794698462511667"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto del maltrato infantil en la prevalencia de trastornos mentales en ni\u00f1os y adolescentes chilenos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 26, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PbSlY4AAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17502763616142510015",
            "cites_id": [
                "17502763616142510015"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barreras percibidas para asumir conductas promotoras de salud en estudiantes universitarios, Universidad de Concepci\u00f3n Campus Los \u00c1ngeles",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PbSlY4AAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10596288501534226267",
            "cites_id": [
                "10596288501534226267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de estr\u00e9s relacionado con autoestima y apoyo social percibido por padres de reci\u00e9n nacidos hospitalizados en unidad de cuidados intensivos neonatales del Hospital de Chill\u00e1n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PbSlY4AAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2004362009234628045",
            "cites_id": [
                "2004362009234628045"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumption of licit and illicit drugs in students and the factors of protection and risk",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Latino-Americana de Enfermagem 12, 345-351, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PbSlY4AAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9830795116107010853",
            "cites_id": [
                "9830795116107010853"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The influence of psychoactive substance consumption in the family context on students' self-esteem",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Latino-Americana de Enfermagem 13, 798-805, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PbSlY4AAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4648660544986956297",
            "cites_id": [
                "4648660544986956297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barriers perceived to assume promoting health conduct in university students",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Family & Community Medicine 7 (4), 151-155, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PbSlY4AAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de afrontamiento en familiares de pacientes hospitalizados en una unidad de cuidados intensivos m\u00e9dico-quir\u00fargicos. Concepci\u00f3n 2012.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PbSlY4AAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conductas sexuales de los adolescentes de la comuna de Concepci\u00f3n en relaci\u00f3n a autoestima, prevenci\u00f3n de embarazo e infecciones de transmisi\u00f3n sexual.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PbSlY4AAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abuso emocional y factores relacionados en mujeres de la provincia de Concepci\u00f3n, estudio piloto.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PbSlY4AAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implicancia de la deseabilidad social en la autoestima emocional de los escolares en relaci\u00f3n al consumo de sustancias psicoactivas de sus padres en la comuna de chiguayante, Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Washington: OEA, 2006, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PbSlY4AAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A influ\u00eancia do consumo de subst\u00e2ncias psicoactivas na autoestima dos estudantes no \u00e2mbito familiar",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Latino-Americana de Enfermagem 13 (SPE), 798-805, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PbSlY4AAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}