{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "r9YxpcEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Loreto Villagr\u00e1n Valenzuela",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=r9YxpcEAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Depto. Psicolog\u00eda, Fac. Cs. Sociales, Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda Social",
        "Desastres",
        "Bienestar",
        "Desigualdad Social"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 476,
    "citedby5y": 413,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 11,
    "i10index5y": 10,
    "cites_per_year": {
        "2010": 4,
        "2011": 1,
        "2012": 0,
        "2013": 2,
        "2014": 0,
        "2015": 1,
        "2016": 10,
        "2017": 20,
        "2018": 17,
        "2019": 28,
        "2020": 45,
        "2021": 90,
        "2022": 93,
        "2023": 116,
        "2024": 40
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "eYImzwsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Anna Marcelina Wlodarczyk",
            "affiliation": "Profesora Asociada, Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KVva2AIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Dario Paez Rovira",
            "affiliation": "Profesor Invitado (UNAB,cl) y honorario (PUCP,pe y UAB,ar ) Profesor Catedratico (1983/2023 UPV),"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "_vAa7xsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nekane Basabe",
            "affiliation": "Catedr\u00e1tica Psicolog\u00eda social UPV/EHU / Full Professor"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KusilLIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe E. Garc\u00eda",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico, Universidad de Concepci\u00f3n, Concepci\u00f3n, Chile."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "cPdL708AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Reyes Valenzuela",
            "affiliation": "Programa Andino de Derechos Humanos, Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, sede Ecuador"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "v4xsBmYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Yanet Quijada",
            "affiliation": "Investigadora, Universidad San Sebasti\u00e1n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-0WlOaYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maria Angeles Bilbao",
            "affiliation": "Profesora, Facultad de Psicolog\u00eda, U. Alberto Hurtado"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9SC8voIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carolina Inostroza",
            "affiliation": "Universidad de Conceci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "O0ZYy0AAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "cristian oyanadel",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8Mqi_ywAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Patricia Garrido-V\u00e1squez",
            "affiliation": "Department of Psychology, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "qE0UjjsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Bernard Rim\u00e9",
            "affiliation": "professeur \u00e9m\u00e9rite, Universit\u00e9 Catholique de Louvain"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Communal coping and posttraumatic growth in a context of natural disasters in Spain, Chile, and Colombia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cross-Cultural Research 50 (4), 325-355, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 80,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12847532373262179890",
            "cites_id": [
                "12847532373262179890"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Positive effects of communal coping in the aftermath of a collective trauma: The case of the 2010 Chilean earthquake",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "European Journal of Education and Psychology 9 (1), 9-19, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 61,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9314675788363370716",
            "cites_id": [
                "9314675788363370716"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Individual and collective posttraumatic growth in victims of natural disasters: A multidimensional perspective",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of loss and trauma 22 (5), 371-384, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14935635810866943948",
            "cites_id": [
                "14935635810866943948"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Afrontamiento comunal, crecimiento postraum\u00e1tico colectivo y bienestar social en el contexto del terremoto del 27 de febrero de 2010 en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 32 (3), 243-254, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6939860241927817569",
            "cites_id": [
                "6939860241927817569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tell me what you are like and I will tell you what you believe in: Social representations of COVID-19 in the Americas, Europe and Asia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Papers on Social Representations 29 (2), 2.1-2.38, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6533034351672896812",
            "cites_id": [
                "6533034351672896812"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Collective effervescence, self-transcendence, and gender differences in social well-being during 8 March demonstrations",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Frontiers in Psychology 11, 607538, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8127736248756730245",
            "cites_id": [
                "8127736248756730245"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social inequality and mental health in Chile, Ecuador, and Colombia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Latin American Perspectives 46 (6), 92-108, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8397529265392413212",
            "cites_id": [
                "8397529265392413212"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trauma psicosocial: naturaleza, dimensiones y medici\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Trauma psicosocial: naturaleza, dimensiones y medici\u00f3n, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15562876837872504794",
            "cites_id": [
                "15562876837872504794"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptive reflection on negative emotional experiences: Convergences and divergence between the processing-mode theory and the theory of self-distancing reflection",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Frontiers in psychology 10, 1943, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9561023594338626024",
            "cites_id": [
                "9561023594338626024"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A proposal for evaluating psychosocial trauma",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psicothema 33 (4), 631, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15680743381794072587",
            "cites_id": [
                "15680743381794072587"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bienestar psicol\u00f3gico",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Psicolog\u00eda y Vida 14, 2-5, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2752770549607855933",
            "cites_id": [
                "2752770549607855933"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mental disorders in the media: A retrospective study of newspaper coverage in the Chilean Press",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Social Psychiatry 68 (7), 1351-1362, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8243604391962247858",
            "cites_id": [
                "8243604391962247858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura factorial del Cuestionario Bienestar Psicol\u00f3gico de Ryff en una muestra de universitarios ecuatorianos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de psicolog\u00eda (Santiago) 30 (1), 32-43, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18146047083494473762",
            "cites_id": [
                "18146047083494473762"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas acerca del crecimiento postraum\u00e1tico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "La Felicidad de los Chilenos., 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=543350264087262231",
            "cites_id": [
                "543350264087262231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del Crecimiento Postraum\u00e1tico Colectivo en v\u00edctimas de cat\u00e1strofes humanitarias",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Manuscrito. Facultad de Psicolog\u00eda, Universidad del Pa\u00eds Vasco, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1832398977268207888",
            "cites_id": [
                "1832398977268207888"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sense of ethnic belonging: relation with well-being and psychological distress in inhabitants of the Mapuche conflict area, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Psychology 11, 617465, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5930978445694939128",
            "cites_id": [
                "5930978445694939128"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acciones de participaci\u00f3n social, identidad y emociones de estudiantes chilenos de una universidad privada",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Polis: Revista Latinoamericana 18 (53), 9, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6123271985031313199,5805100610734018759",
            "cites_id": [
                "6123271985031313199",
                "5805100610734018759"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de los ni\u00f1os preescolares con respecto a los dibujos animados",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista investigaciones en educaci\u00f3n 7 (1), 65-88, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7652320049252700321",
            "cites_id": [
                "7652320049252700321"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social defeat: Concept and measurement in a Hispanic population",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Salud mental 44 (1), 11-16, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17589032392156449372",
            "cites_id": [
                "17589032392156449372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trauma psicosocial: naturaleza, dimensiones y medici\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5536643394610020701",
            "cites_id": [
                "5536643394610020701"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cumplimiento de medidas de reparaci\u00f3n y construcci\u00f3n de cultura de paz en Ecuador y Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda (PUCP) 39 (2), 590-624, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2222804621488660712",
            "cites_id": [
                "2222804621488660712"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social sharing of emotions and communal appraisal as mediators between the intensity of trauma and social well-being in people affected by the 27F, 2010 earthquake in the \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in psychology 12, 641793, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2954388244765880845",
            "cites_id": [
                "2954388244765880845"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The mediating role of emotions in offline and online political participation: A post-social outbreak study in Ecuador and Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in Psychology 13, 1111184, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14991155400670633016",
            "cites_id": [
                "14991155400670633016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clase social, bienestar y afectividad general durante la pandemia de COVID-19 en Iberoame\u0301rica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Escritos de Psicolog\u00eda (Internet) 14 (2), 84-95, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1361811596812117958",
            "cites_id": [
                "1361811596812117958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gender Gaps in the Chilean Young Investigator Grant and the Potential Impact of COVID-19 Lockdowns in 2020",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "OSF Preprints, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15065501137727788891",
            "cites_id": [
                "15065501137727788891"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociopolitical consequences of COVID\u201019 in the Americas, Europe, and Asia: A multilevel, multicountry investigation of risk perceptions and support for antidemocratic practices",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Political Psychology 45 (2), 407-433, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7449089295628464359",
            "cites_id": [
                "7449089295628464359"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La adversidad y sus consecuencias psicosociales, comunitarias y exclusi\u00f3n social",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Rumbos TS 18 (29), 117-138, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3678756187549585889",
            "cites_id": [
                "3678756187549585889"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tormenta de fuego en La Palma (Chile): significados compartidos surgidos de una intervenci\u00f3n comunitaria postdesastre",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y Desarrollo 30 (2), 67-95, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9046039184220211644",
            "cites_id": [
                "9046039184220211644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos positivos del afrontamiento comunal del trauma colectivo: el caso del terremoto de Chile en 2010",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "European Journal of Education and Psychology 9 (1), 9-19, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7116675932763905499",
            "cites_id": [
                "7116675932763905499"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coping community, collective posttraumatic growth and social well-being in context february 27 earthquake in Chile, 2010",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Terapia Psicologica, 243-254, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6364151252377910733",
            "cites_id": [
                "6364151252377910733"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo para evaluar la Respuesta Productiva de Vacas H\u00edbridas en un Sistema Intensivo de Producci\u00f3n de Leche.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Serie Documentos de Trabajo (Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10992545018100191660",
            "cites_id": [
                "10992545018100191660"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metabolic nutritional imbalances in smallholders dairy herds in Valdivia, X Region, Chile",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "ARCHIVOS DE MEDICINA VETERINARIA 28 (1), 39-50, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13778504526598682683",
            "cites_id": [
                "13778504526598682683"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exposure to Motivational Messages Promotes Meritocratic Beliefs and an Individualistic Perception of Social Change",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Social Psychological and Personality Science, 19485506231214339, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos psicosociales de un desastre socioambiental: La'marea roja'en Chilo\u00e9, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Estudios Latinoamericanos sobre Reducci\u00f3n del Riesgo de Desastres \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IMPACTO PSICOSOCIAL DE LA PANDEMIA COVID-19: HERRAMIENTAS PARA LA INTERVENCI\u00d3N",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Psicolog\u00eda, Salud mental y Pandemia, 171-188, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociopolitical consequences of COVID-19 in the Americas, Europe, and Asia: A multilevel, multicountry investigation of risk perceptions and support for antidemocratic practices",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Political Psychology, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stormfires in La Palma, Chile: Shared Meanings Emerging from a Post-disaster Community Intervention",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y Desarrollo 30 (2), 67-95, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjective Well-being in contexts of inequality and social defeat in young university students from Chile and Ecuador",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "{PSOCIAL} 7 (2), 41-52, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carlos Reyes-Valenzuela1, Loreto Villagr\u00e1n2*, Carolina Alzugaray3*, F\u00e9lix Cova2 and Jaime M\u00e9ndez2",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Social Belongingness and Well-Being: International Perspectives, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MEASURING PSYCHOSOCIAL TRAUMA: A NEW INSTRUMENT",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "https://doi.org/10.31234/osf.io/p23qs, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bienestar Subjetivo en contextos de desigualdad y derrota social en j\u00f3venes universitarios de Chile y Ecuador",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psocial 7 (2), 5-15, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Directrices de intervenci\u00f3n y autocuidado para voluntarios/as y profesionales de salud mental ras los incendios del centro sur de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Asociaci\u00f3n Chilena Estr\u00e9s Traum\u00e1tico \u2013 ACET, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipificaci\u00f3n colombiana de la EGEP-5.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "EGEP-5: adaptaci\u00f3n al DSM-5 de la Escala de Evaluaci\u00f3n Global del Estr\u00e9s \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Together we have it all!\" Examining benefits of communal coping and participation in collective emotional gatherings",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF PSYCHOLOGY 51, 630-630, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consecuencias psicosociales de violencia pol\u00edtica en v\u00edctimas del desplazamiento, guerra civil y dictadura",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "IX Congreso Internacional de Psicolog\u00eda Jur\u00eddica y Forense: libro de actas \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad, emociones y participaci\u00f3n pol\u00edtica en el movimiento estudiantil Chileno",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Psicolog\u00eda, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "European Journal of Education and Psychology",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de los Ni\u00f1os Preescolares con Respecto a los Dibujos Animados",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Investigaciones en Educaci\u00f3n 7 (1), 81-111, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metabolic nutritional imbalances in smallholders dairy herds in Valdivia, tenth region, Chile.",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Archivos de Medicina Veterinaria, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Received: 15 June 2020 Accepted: 17 June 2020 Social defeat: Concept and measurement in a Hispanic population",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Collective Effervescence, Self-Transcendence, and Gender Differences in Social Well-Being During 8 March Demonstrations",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compliance with measures to repair and build peace culture in Ecuador and Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinantes de la Competitividad de las Exportaciones de Uva de Mesa Chilena, 1984-2004 Determinants of Competitiveness of Exports of Chilean Table Grapes, 1984-2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r9YxpcEAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 9,
        "not_available": 0
    }
}