{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Rg5t7oEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Alejandro D\u00edaz Mujica",
    "affiliation": "Profesor de Psicolog\u00eda, Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "autorregulaci\u00f3n del aprendizaje"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 1132,
    "citedby5y": 605,
    "hindex": 16,
    "hindex5y": 13,
    "i10index": 18,
    "i10index5y": 16,
    "cites_per_year": {
        "2005": 3,
        "2006": 3,
        "2007": 6,
        "2008": 8,
        "2009": 5,
        "2010": 13,
        "2011": 8,
        "2012": 26,
        "2013": 46,
        "2014": 54,
        "2015": 54,
        "2016": 63,
        "2017": 96,
        "2018": 112,
        "2019": 113,
        "2020": 121,
        "2021": 143,
        "2022": 114,
        "2023": 98,
        "2024": 16
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CLIMA SOCIAL ESCOLAR EN EL AULA Y V\u00cdNCULO PROFESOR-ALUMNO: ALCANCES, HERRAMIENTAS DE EVALUACI\u00d3N, Y PROGRAMAS DE INTERVENCI\u00d3N",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Psicolog\u00eda Iztacala 14 (3), 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 167,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16371714730439734998,17065500223107285741",
            "cites_id": [
                "16371714730439734998",
                "17065500223107285741"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de un entrenamiento en aprendizaje autorregulado en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Perfiles educativos 39 (157), 87-104, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 127,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16155261303178279861",
            "cites_id": [
                "16155261303178279861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n como estrategia para mejorar la adherencia de los pacientes en terapia dial\u00edtica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Cubana de Enfermer\u00eda 26 (2), 0-0, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 114,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15015971066923475943,17061561978947237216",
            "cites_id": [
                "15015971066923475943",
                "17061561978947237216"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivencias e implicaci\u00f3n acad\u00e9mica en estudiantes universitarios: adaptaci\u00f3n y validaci\u00f3n de escalas para su evaluaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 38 (2), 7-19, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 95,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6327445136239199528",
            "cites_id": [
                "6327445136239199528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disposici\u00f3n y enfoques de aprendizaje en estudiantes universitarios de primer a\u00f1o",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universitas Psychologica 10 (2), 441, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 85,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15997665257553914913,570987555736907163",
            "cites_id": [
                "15997665257553914913",
                "570987555736907163"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptos de enfermedad y sanaci\u00f3n en la cosmovisi\u00f3n mapuche e impacto de la cultura occidental",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 10 (1), 9-16, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 78,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3589649466667402311",
            "cites_id": [
                "3589649466667402311"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas de adolescentes pertenecientes a comunidades educativas vulnerables",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Psicothema 17 (1), 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 76,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4352366830803582247",
            "cites_id": [
                "4352366830803582247"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n de textos en soporte digital e impreso y autorregulaci\u00f3n del aprendizaje en grupos universitarios de estudiantes de educaci\u00f3n1",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 21 (1), 124-140, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 67,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18329680172649257991",
            "cites_id": [
                "18329680172649257991"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de metas de estudio para estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Interamerican Journal of Psychology 43 (3), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18329007339371538277",
            "cites_id": [
                "18329007339371538277"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Docencia para facilitar el aprendizaje activo y autorregulado",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Di\u00e1logo Educacional 10 (30), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14223941425721901807",
            "cites_id": [
                "14223941425721901807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ensino para facilitar a aprendizagem ativa e autorregulada",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14223941425721901807",
            "cites_id": [
                "14223941425721901807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de riesgo biopsicosocial que influyen en el fracaso escolar en alumnos vulnerables de escuelas municipalizadas de la comuna de San Pedro de la Paz, 2005",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 13 (2), 41-52, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13802531555916497735",
            "cites_id": [
                "13802531555916497735"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FACTORES DE RIESGO BIOPSICOSOCIAL QUE INFLUYEN EN EL FRACASO ESCOLAR EN ALUMNOS VULNERABLES DE ESCUELAS MUNICIPALIZADAS DE LA COMUNA DE SAN PEDRO DE LA PAZ, 2005",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Ciencia y Enfermer\u00eda 13 (2), 41-52, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13802531555916497735,6245343953877124355",
            "cites_id": [
                "13802531555916497735",
                "6245343953877124355"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoeficacia, enfoque de aprendizaje profundo y estrategias de aprendizaje",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "INFAD, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13013888565624994086",
            "cites_id": [
                "13013888565624994086"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n de la influencia de un programa de acompa\u00f1amiento directivo sobre la percepci\u00f3n y satisfacci\u00f3n laboral de docentes y directivos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universitas Psychologica 16 (2), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17497575005863330857",
            "cites_id": [
                "17497575005863330857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expectativas educacionales hacia hijas e hijos en una escuela rural de alto desempe\u00f1o",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Interamerican Journal of Psychology 43 (3), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14581154839162955823",
            "cites_id": [
                "14581154839162955823"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autorregulaci\u00f3n del aprendizaje en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Psicolog\u00eda educacional: Proponiendo rumbos, problem\u00e1ticas y aportaciones. La \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10699618981738207213",
            "cites_id": [
                "10699618981738207213"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intraindividual and interindividual approaches in critical thinking programs",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Psicologia Escolar e Educacional 21 (3), 593-600, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6579685528593739152,7777112502863058767",
            "cites_id": [
                "6579685528593739152",
                "7777112502863058767"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construction and psychometric characteristics of the Self-Concept Scale of Interaction in the Classroom",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psicothema 27 (2), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7394640155202919349",
            "cites_id": [
                "7394640155202919349"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoques intraindividual e interindividual en programas de pensamiento cr\u00edtico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Psicologia Escolar e Educacional 21 (3), 593-600, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6579685528593739152",
            "cites_id": [
                "6579685528593739152"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La confianza como determinante de la actitud de los estudiantes universitarios hacia la encuesta de evaluaci\u00f3n del desempe\u00f1o de sus docentes",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Interamerican Journal of Psychology 39 (3), 375-382, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9528214760445334855,16676374427249873959",
            "cites_id": [
                "9528214760445334855",
                "16676374427249873959"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La confianza como determinante de la actitud de los estudiantes universitarios hacia la encuesta de evaluaci\u00f3n del desempe\u00f1o de sus docentes",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Interamerican Journal of Psychology 39 (3), 375-382, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9528214760445334855,16676374427249873959",
            "cites_id": [
                "9528214760445334855",
                "16676374427249873959"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autorregulaci\u00f3n, metas y atribuciones causales en estudiantes de pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "INFAD, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13624825817220699198",
            "cites_id": [
                "13624825817220699198"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variables cognitivo-motivacionales como predictoras del ajuste a la vida universitaria y de la intenci\u00f3n de abandonar estudios en estudiantes de primer a\u00f1o",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Congresos CLABES, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9148751663380056220",
            "cites_id": [
                "9148751663380056220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sydney Attribution Scale: Estructura factorial y caracter\u00edsticas psicom\u00e9tricas en estudiantes chilenos",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Trabajo presentado en el I Congreso Luso-Espa\u00f1ol de Psicolog\u00eda de la \u2026, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17837404553349512441",
            "cites_id": [
                "17837404553349512441"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revelando el significado de confiar en la jefatura en el contexto de un hospital p\u00fablico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda 36 (1), 135-162, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4932756103462940728",
            "cites_id": [
                "4932756103462940728"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El reconocimiento de profesores del valor del otro en sus alumnos como leg\u00edtimos otros",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REXE-Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n 9 (18), 93-107, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=887745873634865658",
            "cites_id": [
                "887745873634865658"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "First-year university students' disposition and approaches to learning",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universitas Psychologica 10 (2), 441-449, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13748762807307323180",
            "cites_id": [
                "13748762807307323180"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El reconocimiento de profesores del valor del otro en sus alumnos como leg\u00edtimos otros",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "REXE. Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n 9 (18), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=887745873634865658",
            "cites_id": [
                "887745873634865658"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric properties of the Scientific In-quiry Scale",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14196071566134938573",
            "cites_id": [
                "14196071566134938573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variables cognitivo-motivacionales como predictoras del ajuste a la vida universitaria y de la intenci\u00f3n de abandonar estudios en estudiantes de primer a\u00f1o",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Tecnol\u00f3gica de Panam\u00e1, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17700933564451291818",
            "cites_id": [
                "17700933564451291818"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprehension of texts in Digital Format versus Printed Texts and Self-Regulated Learning in University Students2",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 21 (1), 124-140, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17329176115210622747",
            "cites_id": [
                "17329176115210622747"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programas de treino cognitivo: descri\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Universidade da Coru\u00f1a, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8902618811970978926",
            "cites_id": [
                "8902618811970978926"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IDENTIDAD DE APRENDIZ COMO HERRAMIENTA ANAL\u00cdTICA DE EXPERIENCIAS UNIVERSITARIAS EN EL CONTEXTO DE LA PERMANENCIA Y EL ABANDONO: PROPUESTA TE\u00d3RICA",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "PAIDEIA, REVISTA DE EDUCACI\u00d3N, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Res\u00famenes proyectos de investigaci\u00f3n en psicolog\u00eda Financiamiento fondo nacional de desarrollo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico-FONDECYT aprobados a\u00f1o 2011.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Salud & Sociedad 3 (1), 78-101, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA EDUCACI\u00d3N EMOCIONAL Y LOS DERECHOS HUMANOS. FUNDAMENTOS PARA UN PROGRAMA DE DESARROLLO PERSONAL EN LOS OBJETIVOS FUNDAMENTALES TRANSVERSALES DE ENSE\u00d1ANZA MEDIA CIENT\u00cdFICO \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "PAIDEIA, REVISTA DE EDUCACI\u00d3N, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mecanismos de riesgoprotectores de la permanencia escolar en alumnos pehuenches",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Lenguas y Literaturas Indoamericanas, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de autorregulaci\u00f3n del aprendizaje y enfoques de aprendizaje en estudiantes universitarios de primer a\u00f1o",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales acerca del proceso de ense\u00f1anza aprendizaje de docentes de escuelas municipalizadas en contextos de vulnerabilidad social",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resumenes de investigacion en psicolog\u00eda con financiamiento del fondo nacional de desarrollo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico fondecyt, aprobados a\u00f1o 2011",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Salud & Sociedad: investigaciones en psicologia de la salud y psicologia \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disposici\u00f3n y enfoques de aprendizaje en estudiantes universitarios de primer a\u00f1o. Universitas Psychologica. Vol. 10 (2), 2011",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Red Universitas Psychologica, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoconcepto y factores de riesgo de abandono en escolares integrados y de escuelas especiales, un paso para la inclusi\u00f3n.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista investigaciones en educaci\u00f3n 8 (2), 83-99, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychological characteristics of adolescents belonging to vulnerable educational communities",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "PSICOTHEMA 17 (1), 37-42, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Confianza como Determinante de la Actitud de los Estudiantes Universitarios hacia la Encuesta de Evaluaci\u00f3n del Desempe\u00f1o de sus Docentes",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "R. interam. Psicol 39, 3, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos cognitivos motivacionales y calificaciones acad\u00e9micas",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes de psicolog\u00eda educativa",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Facultad de Ciencias Sociales, Departamento de \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n estrat\u00e9gica en ense\u00f1anza",
                "pub_year": "1998",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programas para la mejora de la inteligencia: revisi\u00f3n de los m\u00e9todos de evaluaci\u00f3n",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Revista de orientacion educacional, 96-121, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Multiple hemoglobin in Petenia Kraussii freshwater fish].[Spanish]",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "Acta Cientifica Venezolana, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Rg5t7oEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}