{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "RSERSy8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Alexis Vielma-Aguilera",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=RSERSy8AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "estigma",
        "salud mental",
        "bioetica"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "homepage": "http://www.udec.cl/",
    "citedby": 162,
    "citedby5y": 162,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2019": 8,
        "2020": 8,
        "2021": 12,
        "2022": 48,
        "2023": 64,
        "2024": 16
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A multicentric study on stigma towards people with mental illness in health sciences students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "BMC Medical Education 21, 1-11, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RSERSy8AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15890505822826915599",
            "cites_id": [
                "15890505822826915599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stigma towards people with a diagnosis of severe mental disorder in primary healthcare centers: perspectives of service users and health teams in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International journal of mental health systems 14, 1-11, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RSERSy8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=424494551626538812",
            "cites_id": [
                "424494551626538812"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of the stigma towards people with a diagnosis of schizophrenia using a knowledge scale",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Colombiana De Psiquiatr\u00eda (english Ed.) 47 (2), 72-81, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RSERSy8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4495852268102154338",
            "cites_id": [
                "4495852268102154338"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de las personas en situaci\u00f3n de calle con problemas de salud mental, que se encuentran en la Regi\u00f3n del B\u00edoB\u00edo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 56 (2), 89-99, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RSERSy8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10034538960412420053",
            "cites_id": [
                "10034538960412420053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del estigma hacia personas con diagn\u00f3stico de esquizofrenia mediante una escala de conocimiento",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista colombiana de Psiquiatr\u00eda 47 (2), 72-81, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RSERSy8AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10786443589571376165",
            "cites_id": [
                "10786443589571376165"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mental disorders in the media: A retrospective study of newspaper coverage in the Chilean Press",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Social Psychiatry 68 (7), 1351-1362, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RSERSy8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8243604391962247858",
            "cites_id": [
                "8243604391962247858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interventions to reduce the stigma of mental health at work: a narrative review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Psicologia: Reflex\u00e3o e Cr\u00edtica 36, 14, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RSERSy8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2994662434073531804",
            "cites_id": [
                "2994662434073531804"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric properties of the attitudes scale of health care professionals\u2019 toward people with a diagnosis of mental illness (EAPS-TM)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Current Psychology 42 (7), 5851-5863, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RSERSy8AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15917270448344395726",
            "cites_id": [
                "15917270448344395726"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of an intervention to reduce stigma towards people with a severe mental disorder diagnosis in primary health care personnel: programme igual-mente",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psychiatry Research 305, 114259, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RSERSy8AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10152152589386027776",
            "cites_id": [
                "10152152589386027776"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interventions to Reduce Stigma Toward People with Severe Mental Disorders in Ibero-America: A Systematic Review",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Ciencias de la Salud 19 (1), 5-31, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RSERSy8AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13783386676874809683",
            "cites_id": [
                "13783386676874809683"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Systematic review of explanatory models of internalized stigma in people diagnosed with a mental disorder",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Mental Health and Addiction 20 (6), 3315-3338, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RSERSy8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2029891534129984540",
            "cites_id": [
                "2029891534129984540"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenciones para reducir el estigma hacia personas con trastornos mentales graves en Iberoam\u00e9rica: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Ciencias de la Salud 19 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RSERSy8AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11458711999574759131",
            "cites_id": [
                "11458711999574759131"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of an intervention to reduce stigma towards people with a mental disorder diagnosis in university students of healthcare careers",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Psychiatry Research 328, 115428, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RSERSy8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4383892693761527906",
            "cites_id": [
                "4383892693761527906"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de Variables Individuales y de Dispositivos de Salud que Contribuyen a la Estigmatizaci\u00f3n de las Personas con Trastornos Mentales Graves por parte de los Proveedores \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RSERSy8AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15573394383644363324",
            "cites_id": [
                "15573394383644363324"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development and Psychometric Properties of Associative Stigma in Mental Healthcare Providers Scale (ESA-MHP)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "International Journal of Mental Health and Addiction, 1-17, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RSERSy8AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development and evaluation of psychometric properties of the Humanized Care Behaviors in Health Personnel Scale.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Professional Psychology: Research and Practice, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RSERSy8AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interven\u00e7\u00f5es para reduzir o estigma em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com transtornos mentais graves na Am\u00e9rica Latina: uma revis\u00e3o sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Ciencias de la Salud 19 (1), 5-31, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RSERSy8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de variables individuales y de centros de salud mental que contribuyen a la estigmatizaci\u00f3n de las personas con Trastornos mentales graves por parte de los \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RSERSy8AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenciones para reducir el estigma hacia personas con trastornos mentales graves en Iberoam\u00e9rica: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ciencias de la salud 19 (1), 2, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RSERSy8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de cuidadores informales de pacientes esquizofr\u00e9nicos respecto de la calidad de vida y apoyo social analizado desde una perspectiva de g\u00e9nero.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RSERSy8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}