{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "RV9qOhUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Eduardo Navarrete Espinoza",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=RV9qOhUAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico e investigador Universidad de Concepci\u00f3n, Chile",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Modelamiento estad\u00edstico",
        "evaluaci\u00f3n de recursos forestales",
        "alometr\u00eda",
        "ciencias del trabajo"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 415,
    "citedby5y": 329,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 12,
    "i10index5y": 9,
    "cites_per_year": {
        "2011": 2,
        "2012": 8,
        "2013": 4,
        "2014": 8,
        "2015": 12,
        "2016": 12,
        "2017": 11,
        "2018": 13,
        "2019": 43,
        "2020": 56,
        "2021": 87,
        "2022": 76,
        "2023": 60,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda de investigaci\u00f3n educativa y t\u00e9cnica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Editorial Utmach, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 141,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8564157460805280734",
            "cites_id": [
                "8564157460805280734"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procrastinaci\u00f3n en el estudio: exploraci\u00f3n del fen\u00f3meno en adolescentes escolarizados",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista peruana de epidemiolog\u00eda 15 (3), 1-5, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2386568633447308569",
            "cites_id": [
                "2386568633447308569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda de la Investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Obtenido de Google: https://sites. google. com/site/metodologiainvestacle \u2026, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4670948986877451010",
            "cites_id": [
                "4670948986877451010"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de la Carga Organizacional y Trastornos del Sue\u00f1o en la Accidentabilidad de Conductores de Camiones",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ciencia & trabajo 19 (59), 67-75, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17154743277162997296",
            "cites_id": [
                "17154743277162997296"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explicaci\u00f3n de la accidentabilidad laboral basada en factores de riesgo psicosocial y rasgos de personalidad en el transporte forestal",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ciencia & trabajo 19 (60), 157-165, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15537080297690777723",
            "cites_id": [
                "15537080297690777723"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n del peso de una carga seg\u00fan composici\u00f3n corporal en asistentes de buses interurbanos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ciencia & trabajo 20 (61), 7-13, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3023865695351307245",
            "cites_id": [
                "3023865695351307245"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hypothesis in research",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Mendive. Revista de Educaci\u00f3n 16 (1), 122-139, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3859781686559254051",
            "cites_id": [
                "3859781686559254051"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Surgical excision of duodenal/pancreatic metastatic renal cell carcinoma",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Frontiers in Oncology 4, 218, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2242877226070786084",
            "cites_id": [
                "2242877226070786084"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas cl\u00ednicas de los traumas vasculares perif\u00e9ricos en pacientes atendidos en un hospital general de Lima, Per\u00fa",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Medica Herediana 25 (3), 122-128, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3164108532260750288",
            "cites_id": [
                "3164108532260750288"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Using the non-parametric classifies CART to model wood density",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Journal of Data Science 9 (2), 261-270, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15635741866171505858",
            "cites_id": [
                "15635741866171505858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n cultural de un instrumento para medir el nivel de conocimiento de bioestad\u00edstica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Medica Herediana 27 (3), 152-161, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3000659068056554202",
            "cites_id": [
                "3000659068056554202"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clasificaci\u00f3n del estado nutricional basada en perfiles antropom\u00e9tricos del personal silvoagropecuario femenino de un sector del centro-sur de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ciencia & trabajo 18 (55), 42-47, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4004001481493240014",
            "cites_id": [
                "4004001481493240014"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n nutricional basada en bioimpedancia y variables antropom\u00e9tricas del personal administrativo de una instituci\u00f3n de educaci\u00f3n superior en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ciencia Trab 13 (41), 162-168, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2279647028117662232",
            "cites_id": [
                "2279647028117662232"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Remesas e inflaci\u00f3n: Ecuador (2006-2015)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Valor Agregado 8 (4), 129-160, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15476139747458069064",
            "cites_id": [
                "15476139747458069064"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de vidrio reciclado como componente para la elaboraci\u00f3n de cementos terciarios",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Trabajo de Grado, Instituto Tecnol\u00f3gico de Costa Rica, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18041745465888707228",
            "cites_id": [
                "18041745465888707228"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una propuesta de orientaci\u00f3n metodol\u00f3gica: para la construcci\u00f3n del texto cient\u00edfico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ediciones UTMach, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14383391463783464235",
            "cites_id": [
                "14383391463783464235"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de 16 genotipos seleccionados en dos densidades de siembra de frijol canario cv",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Centenario (Phaseolus vulgaris L.) por su calidad y rendimiento en \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10942749455947744095",
            "cites_id": [
                "10942749455947744095"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos de crecimiento diametral para Austrocedrus chilensis en la Cordillera de Nahuelbuta, Chile: Una interpretaci\u00f3n biol\u00f3gica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ciencia e investigaci\u00f3n agraria 35 (3), 311-320, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9290048475280643985",
            "cites_id": [
                "9290048475280643985"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alternativa para el desarrollo sostenible del turismo en el Canton Milagro (Ecuador): viveros, los nuevos emprendimientos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Espacios 39 (48), 18-30, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10647981357320866750",
            "cites_id": [
                "10647981357320866750"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n actual de los micro negocios familiares en el desarrollo sostenible del sector tur\u00edsitico: caso Milagro y sus sectores aleda\u00f1os en el Ecuador",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ecuador: eumed. net/cursecon/ecolat, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13432729501339863391",
            "cites_id": [
                "13432729501339863391"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto del manejo silv\u00edcola y clase de copa sobre la densidad b\u00e1sica de Eucalyptus nitens",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Floresta 39 (2), 345-354, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9683619990691141711",
            "cites_id": [
                "9683619990691141711"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de la validez interna y concurrente del inventario de depresi\u00f3n de Beck para atenci\u00f3n primaria (BDI-PC) en poblaci\u00f3n gestante de Lima Metropolitana, mayo-junio de 2008",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Peruana de Epidemiolog\u00eda 13 (2), 1-4, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7307438436695493261",
            "cites_id": [
                "7307438436695493261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of silvicultural management and type of crown on basic density of Eucalyptus nitens.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Floresta 39 (2), 345-354, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4778336736016741274",
            "cites_id": [
                "4778336736016741274"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crecimiento de una plantaci\u00f3n de Nothofagus alpina (Poepp. Et Endl.) Oerst bajo diferentes condiciones de luminosidad y competencia de sotobosque en un suelo metam\u00f3rfico de la \u2026",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Publicaci\u00f3n en documento emitido por Simposio Internacional IUFRO. Valdivia \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6676840253533911872",
            "cites_id": [
                "6676840253533911872"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n nutricional basada en bioimpedancia y variables antropom\u00e9tricas del personal administrativo de una instituci\u00f3n de educaci\u00f3n superior en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cienc. Trab, 162-168, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3392922558103963042",
            "cites_id": [
                "3392922558103963042"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Study of the internal and concurrent validity of the Beck Depression Invertory for primary care setting in pregnant population of metropolitan Lima, May-Lune 2008",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Rev Peru Epidemiol 13, 1-4, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14014665716139850038",
            "cites_id": [
                "14014665716139850038"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pruebas extensivas con herbicidas selectivos para el arroz.",
                "pub_year": "1976",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=401789735875259783",
            "cites_id": [
                "401789735875259783"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confianza entre directivos y subordinados en instituciones de educaci\u00f3n media. Caso Ecuador",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Inclusiones, 242-255, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of silvicultural management and type of crown on basic density of Eucalyptus nitens.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diameter growth models for Austrocedrus chilensis in the Nahuelbuta Mountain Range, Chile: A biological interpretation",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "International Journal of Agriculture and Natural Resources 35 (3), 311-320, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelaci\u00f3n del efecto del sitio, manejo silv\u00edcola y caracter\u00edsticas dasom\u00e9tricas sobre la densidad b\u00e1sica de la madera de pinus radiata d. don",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plantacion de Nothofagus alpina (Poepp. et Endl.) Oerst. bajo distintos niveles de cobertura de copa en suelos metam\u00f3rficos de la VIII regi\u00f3n",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Los Angeles, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Statistics on planted area, production, yield and importation of rice [Oryza sativa] in Panama]",
                "pub_year": "1979",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pruebas regionales de nuevas variedades de arroz [Oryza sativa] en siete localidades de Panama.",
                "pub_year": "1978",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Regional trials of new rice varieties [Oryza sativa] in seven localities of Panama]",
                "pub_year": "1978",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Agronomic comparison of 17 commercial rice varieties [Oryza sativa] planted at two times using two crop systems]",
                "pub_year": "1978",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Research on international rice [Oryza sativa] nurseries for Latin America, planted in Panama in 1977].[Spanish]",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "24. Reunion Anual del Programa Cooperativo Centroamericano para el \u2026, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resultados de los viveros internacionales de arroz [Oryza sativa] para America Latina sembrados en Panama en 1977.",
                "pub_year": "1978",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluacion de 15 lineas promisorias de arroz en cuatro localidades de Panama.",
                "pub_year": "1976",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Extensive trials with selective herbicides in rice].[Spanish]",
                "pub_year": "1976",
                "citation": "22. Reunion Anual PCCMCA. San Jose (Costa Rica). 26 Jul 1976., 1976"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ensayos demostrativos para la prevencion y control de piricularia (Pyricularia oryzae) mediante el uso de fungicidas [arroz, Panama].",
                "pub_year": "1976",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Demonstrative essays for rust (Pyricularia oryzae) prevention and control through the use of fungicides [rice, Panama]]",
                "pub_year": "1976",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of 15 promising lines of rice in four localities of Panama",
                "pub_year": "1976",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RV9qOhUAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}