{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "RwHI-88AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ang\u00e9lica Avenda\u00f1o Veloso",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 106,
    "citedby5y": 59,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2010": 1,
        "2011": 1,
        "2012": 7,
        "2013": 5,
        "2014": 4,
        "2015": 6,
        "2016": 5,
        "2017": 6,
        "2018": 7,
        "2019": 10,
        "2020": 9,
        "2021": 8,
        "2022": 16,
        "2023": 13,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Est\u00e1ndares y competencias TIC para la formaci\u00f3n inicial de profesores",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REXE-Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n 6 (12), 93-106, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RwHI-88AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10519864362073110537",
            "cites_id": [
                "10519864362073110537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curr\u00edculum cibern\u00e9tico y gesti\u00f3n del conocimiento: fundamentos y modelos de referencia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "RIL editores, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RwHI-88AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7243971624170903749",
            "cites_id": [
                "7243971624170903749"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de Gesti\u00f3n del Conocimiento basado en la integraci\u00f3n curricular de Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n (TIC) en la docencia universitaria.(GC+ TIC/DU)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "REXE. Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n 5 (10), 55-71, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RwHI-88AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6929075495722224492",
            "cites_id": [
                "6929075495722224492"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observatorio virtual basado en un modelo pedag\u00f3gico de gesti\u00f3n del conocimiento para innovar en educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Innovaci\u00f3n Educativa 9 (47), 73-90, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RwHI-88AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14022409768672566147",
            "cites_id": [
                "14022409768672566147"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Telmed-Udec: Un Nuevo Horizonte de Integraci\u00f3n de las TIC en la Salud Chilena",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "RevistaeSalud. com 1 (3), 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RwHI-88AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo Gesti\u00f3n del Conocimiento para Plataformas de Docencia Universitaria Mixta.(GC+ TIC/DUM)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RwHI-88AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Texto complementario",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RwHI-88AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Telemedicina y la Gesti\u00f3n del Conocimiento basada en Observatorios Virtuales Autora",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RwHI-88AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00edtulo de la publicaci\u00f3n: Est\u00e1ndares y competencias TIC para la formaci\u00f3n inicial de profesores.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RwHI-88AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}