{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "S6elPSQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Alejandra Brito Pe\u00f1a",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Mujeres",
        "G\u00e9nero",
        "Patrimonio Industrial"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 452,
    "citedby5y": 228,
    "hindex": 14,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 14,
    "i10index5y": 8,
    "cites_per_year": {
        "1999": 2,
        "2000": 2,
        "2001": 0,
        "2002": 1,
        "2003": 2,
        "2004": 1,
        "2005": 5,
        "2006": 2,
        "2007": 11,
        "2008": 7,
        "2009": 6,
        "2010": 15,
        "2011": 14,
        "2012": 12,
        "2013": 10,
        "2014": 11,
        "2015": 18,
        "2016": 11,
        "2017": 39,
        "2018": 50,
        "2019": 39,
        "2020": 44,
        "2021": 57,
        "2022": 52,
        "2023": 21,
        "2024": 15
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del rancho al conventillo. Transformaciones de la identidad popular-femenina, Santiago de Chile 1850-1920",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Ediciones SUR CEDEM, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 87,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17275732220751347606,9787766026045880408,8953772041095002861",
            "cites_id": [
                "17275732220751347606",
                "9787766026045880408",
                "8953772041095002861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De mujer independente a madre de pe\u00f3n a padre proveedor: la construcci\u00f3n de identidades de g\u00e9nero en la sociedad popular chilena 1880-1930",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Ediciones Escaparate, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 60,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16383575310243348438",
            "cites_id": [
                "16383575310243348438"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciudad obrera: persistencias y variaciones en las significaciones del espacio. El caso de la sider\u00fargica Huachipato y su influencia en el desarrollo urbano del Gran Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "EURE (Santiago) 40 (121), 29-53, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10869239108835221839",
            "cites_id": [
                "10869239108835221839"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuerpos habitados, espacios modelados: el caso de la sider\u00fargica Huachipato, 1940-1970",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia 396 5 (1), 11-36, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16522679090227907591",
            "cites_id": [
                "16522679090227907591"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autonom\u00eda y subordinaci\u00f3n: Mujeres en Concepci\u00f3n, 1840-1920",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "LOM ediciones, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16815565926052949570",
            "cites_id": [
                "16815565926052949570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De mujer independiente a madre",
                "pub_year": "1880",
                "citation": "De pe\u00f3n a padre proveedor. La construcci\u00f3n de identidades de g\u00e9nero en la \u2026, 1880"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11325709458803954786",
            "cites_id": [
                "11325709458803954786"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ruling the womb: The sexual and reproductive struggle during the Bachelet administration",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Latin American Perspectives 39 (4), 145-162, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11272715982063764988",
            "cites_id": [
                "11272715982063764988"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmigraci\u00f3n y sectores populares en las minas de carb\u00f3n de Lota y Coronel (Chile 1850-1900)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 73-94, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12040761432599028227,14477296337235140404",
            "cites_id": [
                "12040761432599028227",
                "14477296337235140404"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmigraci\u00f3n y sectores populares en las minas de carb\u00f3n de Lota y Coronel (Chile 1850-1900)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 73-94, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12040761432599028227,14477296337235140404",
            "cites_id": [
                "12040761432599028227",
                "14477296337235140404"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmigraci\u00f3n y sectores populares en las minas de carb\u00f3n de Lota y Coronel (Chile 1850-1900)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 73-94, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12040761432599028227",
            "cites_id": [
                "12040761432599028227"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres del mundo popular urbano. La b\u00fasqueda de un espacio",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "S. Montecino (Comp.), Mujeres chilenas. Fragmentos de una historia, 119-128, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10999682563578440132",
            "cites_id": [
                "10999682563578440132"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Industria y habitar colectivo: Conjuntos habitacionales en el sur de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Stoq Editorial, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9492804455612251170",
            "cites_id": [
                "9492804455612251170"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria colectiva y construcci\u00f3n de territorio:auge y despojo de una cultura industrial. Los casos de la f\u00e1brica textil Bellavista-Tom\u00e9 y la carbon\u00edfera Schwager en Coronel \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Izquierdas, 1-29, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7930632279584562955",
            "cites_id": [
                "7930632279584562955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cartograf\u00edas de lo cotidiano: usos, relatos y disposiciones del espacio en el contexto de la industria minera y textil del Gran Concepci\u00f3n (1940-1973)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 37-57, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14822320720585356755",
            "cites_id": [
                "14822320720585356755"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inserci\u00f3n laboral y educaci\u00f3n profesional de mujeres en Concepci\u00f3n: Chile (1895-1940)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universum (Talca) 26 (1), 39-57, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17420406441493647820",
            "cites_id": [
                "17420406441493647820"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Sectores Populares ante el proceso modernizador del Gran Concepci\u00f3n (Chile 1880-1940): Perspectivas de an\u00e1lisis",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de humanidades (Santiago. En l\u00ednea), 51-66, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15194385223352696214",
            "cites_id": [
                "15194385223352696214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Sectores Populares ante el proceso modernizador del Gran Concepci\u00f3n (Chile 1880-1940): Perspectivas de an\u00e1lisis",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de humanidades (Santiago. En l\u00ednea), 51-66, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15194385223352696214",
            "cites_id": [
                "15194385223352696214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hecho en Chile: Reflexiones en torno al patrimonio cultural. Vol\u00famen 2",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ediciones Mis ra\u00edces, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16475216982079989612",
            "cites_id": [
                "16475216982079989612"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Matrimonio, transgresi\u00f3n y conflicto en la regi\u00f3n de Concepci\u00f3n. Chile en el siglo XIX",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=151178009172138507,15878566301841704503",
            "cites_id": [
                "151178009172138507",
                "15878566301841704503"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mujer popular en Santiago (1850-1920)",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Proposiciones 24, 280-286, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15352978954999169861",
            "cites_id": [
                "15352978954999169861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del rancho al conventillo",
                "pub_year": "1850",
                "citation": "Transformaciones en la identidad femenina Santiago de Chile 1920, 25-69, 1850"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15081110509977314334",
            "cites_id": [
                "15081110509977314334"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Configuraci\u00f3n y estructura del espacio urbano del Gran Concepci\u00f3n. Hilario Hern\u00e1ndez Gurruchaga y los estudios regionales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Humanidades, 119-133, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11254121368430577558",
            "cites_id": [
                "11254121368430577558"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Villa Capataces CAP y la construcci\u00f3n de la identidad huachipatina: miradas en torno al pasado y presente de una identidad barrial particular",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de historia (Concepci\u00f3n) 25 (1), 5-32, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3005441974810742989",
            "cites_id": [
                "3005441974810742989"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los desamparados por la democracia en la historiograf\u00eda social chilena",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "La democracia en Am\u00e9rica Latina, un barco a la deriva, 387, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10799593390965022948",
            "cites_id": [
                "10799593390965022948"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n hist\u00f3rica de las mentalidades de g\u00e9nero en la sociedad popular chilena, 1900-1930",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Nomad\u00edas. Monogr\u00e1ficas N 1, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=103256546542939122",
            "cites_id": [
                "103256546542939122"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voces femeninas y construcci\u00f3n de identidad",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Clacso, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7258060983004034403",
            "cites_id": [
                "7258060983004034403"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voces femeninas y construcci\u00f3n de identidad",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Clacso, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7258060983004034403",
            "cites_id": [
                "7258060983004034403"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los sectores populares ante el proceso modernizador del Gran Concepci\u00f3n, Chile (1880-1940)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Humanidades, 51-66, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6132094789029841231",
            "cites_id": [
                "6132094789029841231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de femineidad durante el proceso de industrializaci\u00f3n en Lota: una revisi\u00f3n del peri\u00f3dico \u201cLa Opini\u00f3n\u201d(1924-1962)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de historia (Concepci\u00f3n) 28 (2), 241-270, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16700495262378540733",
            "cites_id": [
                "16700495262378540733"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La inserci\u00f3n de las mujeres en las actividades productivas locales. Concepci\u00f3n 1840-1900.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Espacio Regional. Revista de Estudios Sociales, 19-33, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11514284606650496622",
            "cites_id": [
                "11514284606650496622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del rancho al conventillo. Transformaciones en la identidad popularfemenina (Santiago de Chile 1850-1920)",
                "citation": "Voces femeninas y construcci\u00f3n de identidad, 13-59, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7070234356871771650",
            "cites_id": [
                "7070234356871771650"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formas colectivas de habitar en zonas mineras del sur de Chile. Los casos de Puchoco-Schwager (B\u00edo-B\u00edo) y Puerto Cristal (Ays\u00e9n)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sophia Austral, 403-435, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8775921071420060689",
            "cites_id": [
                "8775921071420060689"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Measuring loss of access to the land and its impact on place attachment: The case of the historical mining community of Puchoco, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Urbano, 102-129, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7568620644055963455",
            "cites_id": [
                "7568620644055963455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Measuring loss of access to the land and its impact on place attachment: the case of the historical mining community of Puchoco, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Urbano 23 (41), 102-129, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5556559640680566245",
            "cites_id": [
                "5556559640680566245"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RODRIGO GANTER",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales 33, 37-57, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16807056066329669024",
            "cites_id": [
                "16807056066329669024"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abPOR EL MUCHO CARI\u00d1O QUE LE PROFESO...\u00bb GESTIONES ECONOMICAS Y RELACIONES AFECTIVAS DE MUJERES EN CONCEPCION A TRAVES DE SUS DECISIONES TESTAMENTARIAS (1840-1860)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Historia Social y de las Mentalidades 1 (6), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17302418301524302553",
            "cites_id": [
                "17302418301524302553"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PATRIMONIO FAMILIAR Y REDES DE SOLIDARI DAD. MUJERES EN CONCEPCI\u00d3N, CHILE (1840-1890).",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Cuadernos de Historia 29, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9473821821202112040",
            "cites_id": [
                "9473821821202112040"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alejandra Brito Pe\u00f1a, De mujer independiente a madre. De pe\u00f3n a padre proveedor. La construcci\u00f3n de identidades de g\u00e9nero en la sociedad popular chilena. 1880-1930",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 203-207, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17003144854031351923",
            "cites_id": [
                "17003144854031351923"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abPor el mucho cari\u00f1o que le profeso...\u00bb gestiones econ\u00f3micas y relaciones afectivas de mujeres en concepci\u00f3n a trav\u00e9s de sus decisiones testamentarias (1840-1860)",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista de Historia Social y de las Mentalidades 6 (1), 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11330681095390554239",
            "cites_id": [
                "11330681095390554239"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuidadoras de Memorias: las mujeres y la defensa del Patrimonio Industrial-Minero en el sur de Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista EURE-Revista de Estudios Urbano Regionales 50 (150), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MUJERES EN LA INDUSTRIA SIDER\u00daRGICA. DE ALTOS HORNOS DE CORRAL A HUACHIPATO (1940-1960)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 11-22, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MUJERES EN LA INDUSTRIA SIDER\u00daRGICA. DE ALTOS HORNOS DE CORRAL A HUACHIPATO (1940-1960)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Di\u00e1logo Andino, 1-12, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de mujeres, G\u00e9nero y Feminismos: Mujeres haciendo historias desde el sur de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de historia (Concepci\u00f3n) 29 (2), 10-16, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tejedoras del fiordo. Hilando historias y trayectorias de mujeres en Puyuhuapi-Ays\u00e9n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de historia (Concepci\u00f3n) 29 (2), 42-69, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MEDICI\u00d3N DE LA P\u00c9RDIDA DE ACCESO A LA TIERRA Y SU IMPACTO EN EL APEGO AL LUGAR. EL CASO DE LA HIST\u00d3RICA COMUNIDAD MINERA DE PUCHOCO, CHILE",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Urbano (Concepci\u00f3n) 23 (41), 102-129, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Collective memory and construction of territory: boom and dispossession of an industrial culture. The cases of the textile factory Bellavista-Tome and the coal company Schwager \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "IZQUIERDAS 42, 1-29, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria colectiva y construcci\u00f3n de territorio: auge y despojo de una cultura industrial. Los casos de la f\u00e1brica textil Bellavista-Tom\u00e9 y la carbon\u00edfera Schwager en Coronel \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Izquierdas, 4, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disputas y desaf\u00edos en torno al patrimonio industrial: El caso de la f\u00e1brica textil de Bellavista Oveja-Tom\u00e9. Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pensar y Actuar sobre el Patrimonio Industrial en el territorio, 7, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Viviendas obreras y paternalismo industrial en el Gran Concepci\u00f3n-Chile: la experiencia de la carbon\u00edfera y la sider\u00fargica Huachipato a partir de 1940",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Vivienda obrera en la ciudad industrial del siglo XX, 161-168, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 hombres y mujeres necesitaban los procesos modernizadores? La educaci\u00f3n de ni\u00f1os y ni\u00f1as en la Sider\u00fargica Huachipato. Concepci\u00f3n-Chile 1949-1971",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "4tas Jornadas de Estudios sobre la Infancia, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuerpos habitados, espacios modelados: El caso de la sider\u00fargica Huachipato, 1940-1970",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Working City: persistence and changes in the meanings of space. The case of iron and steel and Huachipato influence on the urban development of the Greater Concepcion",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "EURE-REVISTA LATINOAMERICANA DE ESTUDIOS URBANO REGIONALES 40 (121), 29-53, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rol de la mujer en el mural historia de la farmacia y la medicina en Chile a mediados del siglo XX",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desastre y posibilidad post-terremoto. Pistas para reorganizar las identidades en el marco del Bicentenario",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Espacio Regional 1 (7), 27-37, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REVISTA DE HUMANIDADES/VOLUMEN 17-18/JUNIO-DICIEMBRE 2008/51-66/ISSN: 07170491",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de humanidades 15, 51, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Goicovic Donoso, Igor, Entre el dolor y la ira. La venganza de Antonio Ram\u00f3n Ram\u00f3n. Chile, 1914. Osorno, Editorial Universidad de los Lagos, 2005, 188 pp.",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Historia Actual Online, 218-221, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" De mujer independiente a madre\"\" de pe\u00f3n a padre proveedor\" construcci\u00f3n de identidades de g\u00e9nero en la sociedad popular chilena (1880-1930)",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las mujeres penquisas a trav\u00e9s de sus decisiones testamentarias:(Concepci\u00f3n 1840-1860)",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista de historia (Concepci\u00f3n, Chile) 9 (1), 281-290, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo II. Debates curriculares e instalaci\u00f3n de estudios y programas de g\u00e9nero en las universidades",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "PIEG, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del rancho al conventillo",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Voces femeninas y construcci\u00f3n de identidad, 13, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 1 Habitar un espacio industrial en el sur de Chile: modelando espacios y sujetos1",
                "citation": "LAS CIUDADES AL SUR DEL MUNDO, 15, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EdicionEs dEl Archivo hist\u00f3rico dE concEpci\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CUERPOS HABITADOS, ESPACIOS MODELADOS: EL CASO DE LA SIDER\u00daRGICA HUACHIPATO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONFIGURACI\u00d3N Y ESTRUCTURA DEL ESPACIO URBANO DEL GRAN CONCEPCI\u00d3N",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S6elPSQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}