{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "SYur3RoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Fernando Venegas Espinoza",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=SYur3RoAAAAJ&citpid=6",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Historia de Chile",
        "Historia Cultural",
        "Historia Social",
        "Historia Ambiental"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "homepage": "http://fernandovenegasacademia.edu/",
    "citedby": 219,
    "citedby5y": 159,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 7,
    "cites_per_year": {
        "2007": 2,
        "2008": 1,
        "2009": 5,
        "2010": 1,
        "2011": 3,
        "2012": 3,
        "2013": 15,
        "2014": 2,
        "2015": 3,
        "2016": 8,
        "2017": 3,
        "2018": 8,
        "2019": 28,
        "2020": 13,
        "2021": 32,
        "2022": 30,
        "2023": 22,
        "2024": 33
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gqFj7SUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andres Moreira-Munoz",
            "affiliation": "Profesor Investigador Instituto de Geograf\u00eda PUCV"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XlcrkMkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Mansilla Qui\u00f1ones",
            "affiliation": "Instituto de Geograf\u00eda. Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parque Nacional La Campana: or\u00edgen de una Reserva de la B\u00edosfera en Chile central",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Taller la Era, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7245929138976315578",
            "cites_id": [
                "7245929138976315578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arqueolog\u00eda e historia del curso medio inferior del r\u00edo Aconcagua: desde los primeros alfareros hasta el arribo de los espa\u00f1oles (1300 aC-1600 dC)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2642164813040774284,8373399824756062243",
            "cites_id": [
                "2642164813040774284",
                "8373399824756062243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado y sociedad: construcci\u00f3n de espacios en contextos locales: Limache, 1860-1960",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10872527488246776905",
            "cites_id": [
                "10872527488246776905"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los herederos de Mariana Osorio: comunidades mestizas de Olmu\u00e9: rep\u00fablicas campesinas en los confines del Aconcagua inferior, ss. XVII-XXI",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Impresi\u00f3n Carlos Ja\u00f1a Mu\u00f1oz, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15738594549426209585",
            "cites_id": [
                "15738594549426209585"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De Tralca-Mawida a Santa Juana. Despliegue hist\u00f3rico de una localidad en la frontera del Biob\u00edo (1550-1980)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Valpara\u00edso, Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15226524509216404192,3631382569764258894",
            "cites_id": [
                "15226524509216404192",
                "3631382569764258894"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las posibilidades para el renacimiento del mutualismo en Chile entre 1930 y 1960. Estudio de un caso, Limache",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia 396 4 (2), 319-349, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13300906423386997425",
            "cites_id": [
                "13300906423386997425"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historiograf\u00eda del mutualismo chileno 1853-1990",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Izquierdas 50, 1-30, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6032298968398761539,10912236529845761542",
            "cites_id": [
                "6032298968398761539",
                "10912236529845761542"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violeta Parra en Concepci\u00f3n y la frontera del Biob\u00edo: 1957-1960",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Concepci\u00f3n: Ediciones Universidad de Concepci\u00f3n, Consejo Nacional de la \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12906822356172615624",
            "cites_id": [
                "12906822356172615624"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Limache y su memoria hist\u00f3rica. Desde la Conquista Espa\u00f1ola hasta la llegada del Ferrocarril (1541-1856)",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Desde la Conquista espa\u00f1ola hasta la llegada del Ferrocarril (1546-1856 \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1079959226105433609",
            "cites_id": [
                "1079959226105433609"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectoria mutualista en el norte de Chile: expansi\u00f3n del socorro mutuo durante el predominio liberal (1862-1922)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios atacame\u00f1os 68, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7862589707097464073",
            "cites_id": [
                "7862589707097464073"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mutualismo en Chile Central: La clase trabajadora y la seguridad social (1848-1922)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de historia (Concepci\u00f3n) 28 (2), 334-391, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8890064784712443756",
            "cites_id": [
                "8890064784712443756"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los pescadores en el litoral central durante los siglos coloniales (siglos XVII-XVIII), memoria e identidad en movimiento",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos de Historia, 189-223, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8273282532860446722",
            "cites_id": [
                "8273282532860446722"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primera parte: Arqueolog\u00eda",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Arqueolog\u00eda e historia del curso medio e inferior del r\u00edo Aconcagua. Desde \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4638588609219256290",
            "cites_id": [
                "4638588609219256290"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre el r\u00edo y el mar: Conc\u00f3n, tierra de astilleros, pescadores y agricultores",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Las Dunas de Conc\u00f3n, el desaf\u00edo de los espacios silvestres urbanos, Vi\u00f1a del \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8824359759558192471",
            "cites_id": [
                "8824359759558192471"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mutualismo y econom\u00eda social solidaria. Chile, 1910-1930",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuadernos de historia (Santiago), 309-353, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1637472538775575237",
            "cites_id": [
                "1637472538775575237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socorro Mutuo en la zona sur de Chile, 1885-1922. Previsi\u00f3n social, patrimonio y ahorro",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sujetos sin voz en el sur de Chile y Argentina: frontera, colonizaci\u00f3n \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2235711392370885516",
            "cites_id": [
                "2235711392370885516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de difusi\u00f3n del patrimonio cultural edificado del centro hist\u00f3rico de Cuenca",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Trabajo de graduaci\u00f3n previo a la obtenci\u00f3n del titulo de Magister en \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1178611058463742915",
            "cites_id": [
                "1178611058463742915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "F.(2000).\" Limache y su memoria hist\u00f3rica. Desde la Conquista Espa\u00f1ola hasta la llegada del ferrocarril (1541-1856)",
                "citation": "La Prensa, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8278033218556856696",
            "cites_id": [
                "8278033218556856696"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acercar la vida a las escuelas y liceos: las comunidades escolares como \u00e1mbitos de convergencia entre la sociedad y la educaci\u00f3n. La experiencia desde las regiones. 1928-1952",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Benjam\u00edn Silva Torrealba (Compilador), Historia social de la educaci\u00f3n \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13890826703688497717",
            "cites_id": [
                "13890826703688497717"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cAl pueblo en primer lugar, le debo esta devoci\u00f3n;  Yo los quiero saludar, con toda mi hermanaci\u00f3n\u201d: Bailes chinos en la vaguada de la Radio Limache, 1966-1969",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Di\u00e1logo Andino, 59-75, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7324803014507886798",
            "cites_id": [
                "7324803014507886798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "V\u00edctor Domingo Silva Endeiza: Una vida sin detenciones (1882 -1960)",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Consejo Nacional del Libro y la Lectura, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4655135759721999035",
            "cites_id": [
                "4655135759721999035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violeta Parra En Concepci\u00f3n y La Frontera Del B\u00edob\u00edo: 1957-1960. Recopilaci\u00f3n, Difusi\u00f3n Del Folkore y Desborde Creativo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Chile: Vicerrector\u00eda de Relaciones Institucionales y Vinculaci\u00f3n con el \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14064006827993928280",
            "cites_id": [
                "14064006827993928280"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violeta Parra en Concepci\u00f3n y la frontera del Biob\u00edo: 1957-1960: recopilacion, difusi\u00f3n del folklore y desborde creativo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Vicerrector\u00eda de Relaciones Institucionales y \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14675837966021849355",
            "cites_id": [
                "14675837966021849355"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del asociacionismo rural a la asociatividad urbana. Protagonismo de la sociedad en la construcci\u00f3n de un espacio local",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Tesis de Doctorado. Santiago, Universidad de Chile, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5454802621406732917",
            "cites_id": [
                "5454802621406732917"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los ecos hist\u00f3ricos de La Campana",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Parque Nacional La Campana. Origen de una reserva de la bi\u00f3sfera en Chile \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12889503584435757997",
            "cites_id": [
                "12889503584435757997"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Huella Humana en la Isla Robinson Crusoe (Archipi\u00e9lago de Juan Fern\u00e1ndez) entre los siglos XVI y los albores del siglo XVII: una impronta para el futuro",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Historia Ambiental Latinoamericana y Caribe\u00f1a (HALAC) revista de la Solcha \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8991190691881411153",
            "cites_id": [
                "8991190691881411153"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El giro multiespecies: Representaci\u00f3n geohist\u00f3rica del puma desde una perspectiva interdisciplinaria (Siglos XVI-XXi)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 326-345, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12187896318517425006",
            "cites_id": [
                "12187896318517425006"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violeta Parra y su conexi\u00f3n con la cultura popular de la frontera del Biob\u00edo (1917-1934)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Historia 1 (21), 105-139, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1071166308411291229",
            "cites_id": [
                "1071166308411291229"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfCu\u00e1l es la pregunta? Los fundamentos de una investigaci\u00f3n hist\u00f3rica",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "MCR & JMT, Los laberintos de Cl\u00edo Experiencias te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas en \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mutualismo en Chile, 1848-1990: seguridad social, movimiento sociopol\u00edtico y espacios de sociabilidad de la clase trabajadora",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Autocton\u00eda (Santiago) 8 (1), 436-492, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mutualism in Chile, 1848\u20131990 1: Social Security, Sociopolitical Movement, and Space of Sociability in the Working Class",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Social Alternatives in Southern Europe and Latin America, 157-189, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrimonio geohist\u00f3rico, arqueol\u00f3gico y arquitect\u00f3nico de Chile central. San Francisco de Limache",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Editorial Universidad de Concepci\u00f3n, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traves\u00eda Patrimonial. Avenida Urmeneta de San Francisco de Limache. Joya Arquitect\u00f3nica de Chile Central.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Editorial Universidad de Concepci\u00f3n, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista a Peter Burke. La polifon\u00eda de la Historia enraizada en los problemas locales de un mundo globalizado",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Historia 1 (29), 495-519, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista a Peter Burke. La polifon\u00eda de la Historia enraizada en los problemas locales de un mundo globalizado",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de historia (Concepci\u00f3n) 29 (1), 495-519, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTRODUCCI\u00d3N: Ambiente y sociedad en la historia de Chile (Siglos XVI-XXI)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 240-241, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las salas de clases como el universo entero. Espacios urbanos y rurales como \u00e1mbitos de aprendizaje en las provincias de Chile, 1920-1950",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Benjam\u00edn Silva T. (Compilador). Historia Social de la Educaci\u00f3n Chilena \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los S\u00faper Tomates de Limache: Frutos de un proyecto infraestructural inacabado en el hinterland de Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CIPES Colecci\u00f3n Ojos de la Memoria, vol. 26, 383-394, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De los t\u00edtulos nobiliarios a los t\u00edtulos profesionales. Transiciones en las estrategias de reproducci\u00f3n social de la oligarqu\u00eda en Chile. El caso de Tom\u00e1s Eastman Quiroga (1841 \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Historia 396 10 (1), 349-378, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La frontera del Biob\u00edo ayer y hoy: la pervivencia de la cultura tradicional",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Mucam: Etnograf\u00eda, arte, cultura. 1, 33-37, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En el aula de la vida: experiencias de aprendizaje en \"did\u00e1ctica naturalista\" en la Carrera de Historia y Geograf\u00eda de la Universidad de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Experiencia e historia en la contemporaneidad. Historia pensada, historia \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n del car\u00e1cter de camino real de la ruta que atraviesa la localidad de La Dormida, regi\u00f3n de Valpara\u00edso: s\u00edntesis del estudio y reflexiones de sus alcances",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "IDENTIDADES Y PATRIMONIOS. ENCRUCIJADAS ENTRE LO MATERIAL Y LO INTANGIBLE \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Viajes de Estudio: sus posibilidades en la formaci\u00f3n de profesores de historia y geograf\u00eda de la UdeC",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Investigaciones, experiencias did\u00e1cticas e innovaciones pedag\u00f3gicas en la \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El aporte de Eduardo Cavieres al estudio del Chile tradicional (Colonial)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Pensar la Historia. Teor\u00eda, An\u00e1lisis y Pr\u00e1cticas. Homenaje a Eduardo \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La beneficencia en el Chile finisecular. El caso de Carmen Quiroga Darrigrande",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Actas del Cuarto Simposio de Historia Religiosa de Valpara\u00edso, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De Tralca-Mawida a Santa Juana: Despliegue Hist\u00f3rico de una Localidad en la Frontera del Biob\u00edo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del asociacionismo rural a la asociatividad urbana. Protagonismo de la sociedad en la construcci\u00f3n de un espacio local, Limache 1860-1960",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de Chile, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las posibilidades para el renacimiento del mutualismo en Chile entre 1930 y 1960. Estudio de un caso, Limache",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Historia 396, 319-349, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bosque de la China, testimonio de un pasado sangriento: batalla de Placilla, 1891",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Valpara\u00edso, Consejo Nacional de la Cultura y de las Artes, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones y miradas sobre el mestizaje",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Concepci\u00f3n ante el Bicentenario, 161-197, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Parroquia de la Santa Cruz de Limache durante el siglo XIX",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Historia de la Iglesia en Chile. Los Nuevos caminos: la Iglesia y el Estado \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presencia Jesuita en el Aconcagua medio-inferior: cultura material e imaginario religioso",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Actas del Tercer Simposio de Historia Religiosa de Valpara\u00edso, 89-118, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los sectores populares en la Guerra Civil de 1891: consecuencias de su desenlace en Placilla",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "\u00c1valos, Hern\u00e1n; Saunier, Andrea, et al. Bosque de la China: testimonio de un \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Santuarios como centros congregantes de Fe. El caso de La Santa Cruz y La Virgen de las Cuarenta Horas de Limache, dos iconos de una tradici\u00f3n religiosa, social y cultural",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Actas del Segundo Simposio de Historia Religiosa de Valpara\u00edso, 233-267, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alberto Wiemers y su sue\u00f1o de una catedral para Limache, 1917-1944",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Actas del Primer Simposio de Historia Religiosa de Valpara\u00edso, 80 a\u00f1os de la \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parque Nacional La Campana. Or\u00edgen de una reserva de la B\u00edosfera en Chile Central",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Limache y su memoria hist\u00f3rica. Desde la Conquista Espa\u00f1ola hasta la llegada del ferrocarril (1541-1856)",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "La Prensa, 249, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Limache y su memoria hist\u00f3rica",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Desde la Conquista espa\u00f1ola hasta la llegada del Ferrocarril (1546-1856 \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Limache, una comarca de Chile central. 1700-1860: tiempo, espacio, cambio y permanencia",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SYur3RoAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}