{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "t7NDH90AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "gaston salamanca",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Lenguas de minor\u00edas",
        "Espa\u00f1ol de Chile"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 843,
    "citedby5y": 461,
    "hindex": 18,
    "hindex5y": 11,
    "i10index": 30,
    "i10index5y": 16,
    "cites_per_year": {
        "2002": 5,
        "2003": 0,
        "2004": 7,
        "2005": 7,
        "2006": 5,
        "2007": 1,
        "2008": 24,
        "2009": 13,
        "2010": 23,
        "2011": 36,
        "2012": 17,
        "2013": 28,
        "2014": 16,
        "2015": 39,
        "2016": 52,
        "2017": 49,
        "2018": 47,
        "2019": 68,
        "2020": 119,
        "2021": 49,
        "2022": 93,
        "2023": 130,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "u4Wn3mgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mauricio A. Figueroa Candia",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lv8cQtMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "JUAN HECTOR PAINEQUEO PAILLAN",
            "affiliation": "Profesor Lengua Mapuche, Universidad de la Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "A1dh8HEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Scott Sadowsky",
            "affiliation": "Universidad de Cartagena"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jo8TqPsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mariela Rebolledo Aravena",
            "affiliation": "Universidad de Valencia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "YQyFujuS_PQC",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nicol\u00e1s Retamal Venegas",
            "affiliation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapudungun",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Journal of the International Phonetic Association 43 (1), 87-96, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 86,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7944450394622525763",
            "cites_id": [
                "7944450394622525763"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El inventario fon\u00e9tico del espa\u00f1ol de Chile: principios orientadores, inventario provisorio de consonantes y sistema de representaci\u00f3n (AFI-CL)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Onom\u00e1zein: Revista de ling\u00fc\u00edstica, filolog\u00eda y traducci\u00f3n de la Pontificia \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 66,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15668219976850047040",
            "cites_id": [
                "15668219976850047040"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fonolog\u00eda del pehuenche hablado en el Alto B\u00edo B\u00edo",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 35, 113-124, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17000989013172826227",
            "cites_id": [
                "17000989013172826227"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El eje oclusi\u00f3n-fricci\u00f3n en el sistema sociof\u00f3nico del castellano chileno",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios de Fon\u00e9tica experimental, 233-274, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11872527350698583271",
            "cites_id": [
                "11872527350698583271"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mapuche hablado en Tir\u00faa: Fonemas segmentales, fonotaxis y comparaci\u00f3n con otras variedades",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 47 (1), 13-35, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10265977448269744437",
            "cites_id": [
                "10265977448269744437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prestigio y estigmatizaci\u00f3n en variantes anteriorizadas y posteriorizadas de las vocales del espa\u00f1ol de Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 125-140, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11398452234687785226",
            "cites_id": [
                "11398452234687785226"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De qu\u00e9 hablamos cuando hablamos de etnoling\u00fc\u00edstica: bases te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas para un trabajo con el mapunzugun",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 54 (2), 137-161, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13421317648735739590",
            "cites_id": [
                "13421317648735739590"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gitanos de Chile: un acercamiento etnolingiiistico",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Atenec. Universidad de Concepci6n, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9533035985857703405",
            "cites_id": [
                "9533035985857703405"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes socioling\u00fc\u00edsticos sobre la presencia de argentinismos en el l\u00e9xico del espa\u00f1ol de Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 125-149, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7549998595029787041",
            "cites_id": [
                "7549998595029787041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n fonol\u00f3gica del roman\u00e9 de Chile",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista de Filolog\u00eda y Ling\u00fc\u00edstica de la Universidad de Costa Rica 27 (2 \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16345618808275844607",
            "cites_id": [
                "16345618808275844607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prestigio y estigmatizaci\u00f3n de 60 nombres propios en 40 sujetos de nivel educacional superior",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universum (Talca) 28 (2), 35-57, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13907111038372615019",
            "cites_id": [
                "13907111038372615019"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vitalidad de la fonolog\u00eda segmental del chedungun hablado por escolares del Alto BioB\u00edo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Alpha (Osorno), 207-231, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15952163304968856176",
            "cites_id": [
                "15952163304968856176"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistematizaci\u00f3n de criterios para la determinaci\u00f3n de fonos, al\u00f3fonos y formas b\u00e1sicas de los fonemas del espa\u00f1ol de Chile: una herramienta para la investigaci\u00f3n y la docencia",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Bolet\u00edn de filolog\u00eda 46 (2), 107-133, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10585410915117623107",
            "cites_id": [
                "10585410915117623107"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vitalidad ling\u00fc\u00edstica y cultural en un mundo globalizado: El caso del rroman\u00e9, frente a las lenguas vern\u00e1culas chilenas",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Sociedad hoy, 107-116, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5886419309754811140",
            "cites_id": [
                "5886419309754811140"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mapuche hablado en Lonquimay: Fonemas segmentales, fonotaxis y comparaci\u00f3n con otras variedades",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 295-334, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3456104636395728510",
            "cites_id": [
                "3456104636395728510"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argentinismos en el l\u00e9xico del espa\u00f1ol de Chile: nuevas evidencias",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 97-121, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15894041534226042674,2661920305625076759",
            "cites_id": [
                "15894041534226042674",
                "2661920305625076759"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapuche hablado en Melipeuco: Fonemas segmentales, fonotaxis y comparaci\u00f3n con otras variedades",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Logos: Revista de Ling\u00fc\u00edstica, Filosof\u00eda y Literatura 19 (2), 74-95, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14015637170683179068",
            "cites_id": [
                "14015637170683179068"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre la morfolog\u00eda verbal del rroman\u00e9, lengua de los gitanos de Chile",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Logos: Revista de Ling\u00fc\u00edstica, Filosof\u00eda y Literatura, 73-96, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12622133832321057262",
            "cites_id": [
                "12622133832321057262"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los gitanos y su lengua",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "RLA: revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 42 (1), 63-86, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10073676724506091302",
            "cites_id": [
                "10073676724506091302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de un grafemario para el rroman\u00e9 jorajan\u00e9, lengua hablada por los gitanos de Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universum (Talca) 23 (1), 226-247, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12272456834021895293",
            "cites_id": [
                "12272456834021895293"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morfolog\u00eda nominal y verbal del roman\u00e9, lengua de los gitanos de Chile",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Tesis para optar al grado de Doctor en Ling\u00fc\u00edstica, Universidad de Concepci\u00f3n, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13945625220027653917",
            "cites_id": [
                "13945625220027653917"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rasgos prominentes de la fonolog\u00eda segmental del chedungun hablado por escolares del Alto B\u00edo-B\u00edo",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Alpha (Osorno), 153-171, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11260495843017573353",
            "cites_id": [
                "11260495843017573353"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rasgos prominentes de la fonolog\u00eda segmental del chedungun hablado por escolares pewenches del Alto B\u00edo-B\u00edo",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Alpha 34, 152-172, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=275865540086539225",
            "cites_id": [
                "275865540086539225"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fonemas segmentales y muestra lexical del mapudungun hablado en Tir\u00faa",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "RLA 47, 13-35, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=889311927160405112,6979681747202441958",
            "cites_id": [
                "889311927160405112",
                "6979681747202441958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mapuche hablado en Curarrehue; fonemas segmentales, fonotaxis y comparaci\u00f3n con otras variedades",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 313-334, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3768010389173720211",
            "cites_id": [
                "3768010389173720211"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autodeterminaci\u00f3n cognitiva y mapun kim\u00fcn",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Mapun Kim\u00fcn. Santiago: Ocho Libros, 25-39, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10435768973532111989",
            "cites_id": [
                "10435768973532111989"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morfolog\u00eda de los adjetivos demostrativos en el rroman\u00e9 jorajan\u00e9 de Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 109-126, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17184250476321367815,4648673524643848959",
            "cites_id": [
                "17184250476321367815",
                "4648673524643848959"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fonemas segmentales del\" ludar\", lengua hablada por un grupo gitano de Argentina",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista de filolog\u00eda y ling\u00fc\u00edstica de la Universidad de Costa Rica, 109-135, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16929975496333674313",
            "cites_id": [
                "16929975496333674313"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transferencias fon\u00e9tico-fonol\u00f3gicas del espa\u00f1ol en el mapudung\u00fan hablado por la poblaci\u00f3n adulta de Alto Biob\u00edo, Octava Regi\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 237-251, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5265868289519757520",
            "cites_id": [
                "5265868289519757520"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapudungun",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Journal of the International Phonetic Association: Illustration of the IPA \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3191665235621047981",
            "cites_id": [
                "3191665235621047981"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo y aplicaci\u00f3n piloto de un instrumento para recoger datos del nivel fon\u00e9tico-fonol\u00f3gico",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 221-248, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11572115686800838543",
            "cites_id": [
                "11572115686800838543"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje del mapunzugun desde metodolog\u00edas propias: perspectivas y avances para la revitalizaci\u00f3n de lenguas originarias",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Historia de la Educaci\u00f3n Latinoamericana 21 (33), 121-143, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10025041212946301057",
            "cites_id": [
                "10025041212946301057"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemolog\u00eda de la lengua mapunzugun:: definici\u00f3n conceptual de K\u00fcpalme, Rakizuam y G\u00fcxam",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Papeles de Trabajo. Centro de Estudios Interdisciplinarios en \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14528099555268254148",
            "cites_id": [
                "14528099555268254148"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n fon\u00e9tico-ac\u00fastica de la sexta vocal en el chedungun hablado en Alto B\u00edo-B\u00edo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 229-241, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3618416810698075966",
            "cites_id": [
                "3618416810698075966"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Los fonemas/v/y/\u00f0/presentan al\u00f3fonos aproximantes en el Chedungun hablado en el Alto B\u00edo-B\u00edo?: Evidencias desde una perspectiva ac\u00fastica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 267-288, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9216193963841698069",
            "cites_id": [
                "9216193963841698069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reana\u0301lisis de aspectos controversiales de la fonolog\u00eda del chedungun hablado en Alto Biob\u00edo: El estatus fon\u00e9tico-fonol\u00f3gico de las interdentales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Alpha (Osorno), 273-289, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1301928044665334004",
            "cites_id": [
                "1301928044665334004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The phonetic inventory of Chilean Spanish: guiding principles, provisional inventory of consonants and system of representation (IPA-CL)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 61-84, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9003066845137668403",
            "cites_id": [
                "9003066845137668403"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vitalidad del rroman\u00e9 medida de acuerdo a par\u00e1metros fonol\u00f3gicos: Dise\u00f1o de un instrumento y resultados de una primera aplicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universum (Talca) 24 (1), 182-205, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9689460183105984480",
            "cites_id": [
                "9689460183105984480"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de un Grafemario para el rroman\u00e9 jorajan\u00e9, lengua hablada por los gitanos de Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universum (Talca) 23 (2), 112-127, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12083343983244992231",
            "cites_id": [
                "12083343983244992231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De\u00edxis espacial en el rroman\u00e9 jorajan\u00e9 hablado en Chile: uso de los demostrativos en espacio de escala menor",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Alpha (Osorno), 274-298, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4529372444685962479",
            "cites_id": [
                "4529372444685962479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evidencia del contraste interdental/alveolar en el mapudungun hablado en la costa: un estudio ac\u00fastico-estad\u00edstico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 191-216, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7108267751941312581",
            "cites_id": [
                "7108267751941312581"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Frecuencia y distribuci\u00f3n de vocales ensordecidas en el habla de 20 escolares pehuenches de 2 comunidades de Alto B\u00edo-B\u00edo (Butalelbun y Cau\u00f1icu).",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Nueva Revista del Pac\u00edfico, 76-109, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3211167653701813258",
            "cites_id": [
                "3211167653701813258"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morfolog\u00eda del rroman\u00e91-lengua de los gitanos-en un cuento tradicional (param\u00edchi)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 243-280, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6363085165109581540",
            "cites_id": [
                "6363085165109581540"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DiapixSp: adaptaci\u00f3n al espa\u00f1ol y aplicaci\u00f3n piloto de una herramienta de elicitaci\u00f3n de habla espont\u00e1nea y colaborativa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Experimental Phonetics 28, 257-288, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1723834531802404248",
            "cites_id": [
                "1723834531802404248"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Re-an\u00e1lisis de aspectos controversiales de la fonolog\u00eda del chedungun hablado en alto Biob\u00edo: el estatus fon\u00e9tico-fonol\u00f3gico del fono fricativo alveopalatal \u00e1fono [\u0283]",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 10-24, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17710433270642922404",
            "cites_id": [
                "17710433270642922404"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rean\u00e1lisis de aspectos controversiales de la fonolog\u00eda segmentales del Chedungun hablado en Alto B\u00edo-B\u00edo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Nueva revista del Pac\u00edfico 65, 137-159, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1872826910631924216",
            "cites_id": [
                "1872826910631924216"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morfolog\u00eda del pronombre personal en el Rroman\u00e9 de Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 247-271, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14827097039942463773",
            "cites_id": [
                "14827097039942463773"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gitanos de Chile: Algunos antecedentes etnogr\u00e1ficos",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Sociedad Hoy 2, 27-35, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15481725394073505149",
            "cites_id": [
                "15481725394073505149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rasgos prominentes de la fonolog\u00eda segmental del lavkenche hablado en la comuna de Los \u00c1lamos, variante septentrional del mapudungun hablado en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Logos (La Serena) 30 (1), 97-110, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9654484586059961883",
            "cites_id": [
                "9654484586059961883"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio fon\u00e9tico-ac\u00fastico de los segmentos que realizan las secuencias graf\u00e9micas< hi> y< hu> seguidas de vocal en el castellano hablado en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 309-330, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13305229721479013771",
            "cites_id": [
                "13305229721479013771"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estatus fonol\u00f3gico de Los fonos interdentales/en el mapudungun hablado en el sector Costa, Budi, regi\u00f3n de la araucan\u00eda, chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Alpha (Osorno), 111-128, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17484949753466283621",
            "cites_id": [
                "17484949753466283621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fonemas segm\u00e9ntales del rroman\u00e9s hablado por los gitanos grecos de Neuqu\u00e9n (Argentina)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 272-293, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=181128141337634621",
            "cites_id": [
                "181128141337634621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argentinismos en el l\u00e9xico del espa\u00f1ol de Chile: resultados de un trabajo de campo realizado con 23 sujetos de Concepci\u00f3n y 23 sujetos de Buenos Aires",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ling\u00fc\u00edstica y literatura, 235-253, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11443234007811386278",
            "cites_id": [
                "11443234007811386278"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fonos que realizan la secuencia graf\u00e9mica'Hu+ vocal'en 17 sujetos de concepci\u00f3n e hip\u00f3tesis inicial sobre su organizaci\u00f3n fonol\u00f3gica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 193-213, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14911423193944938110",
            "cites_id": [
                "14911423193944938110"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morfolog\u00eda de los adjetivos posesivos en el rroman\u00e9 jorajan\u00e9 de Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 135-146, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7337379415188195049",
            "cites_id": [
                "7337379415188195049"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fonemas segmentales del mapudungun hablado en Icalma y configuraci\u00f3n de un perfil fon\u00e9tico-fonol\u00f3gico del cord\u00f3n cordillerano de habla mapuche-pewenche",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Logos (La Serena) 31 (2), 220-236, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=54227192614553868",
            "cites_id": [
                "54227192614553868"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Losing one allophone at a time: an acoustic and statistical study on mapudungun\u2019s sixth vowel",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Actas del XIX Congreso Internacional de Ciencias Fon\u00e9ticas (ICPhS \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16084599761320344765",
            "cites_id": [
                "16084599761320344765"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cognici\u00f3n y sem\u00e1ntica espacial:: bases te\u00f3ricas para una investigaci\u00f3n sobre la localizaci\u00f3n est\u00e1tica en el rroman\u00e9 hablado en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Papeles de trabajo. Centro de Estudios Interdisciplinarios en \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4938534760843797897",
            "cites_id": [
                "4938534760843797897"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fonos y estructuras sil\u00e1bicas m\u00e1s frecuentes en el habla glosol\u00e1lica (hablar en lenguas) de tres hispanohablantes",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Alpha (Osorno), 123-142, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10925070669546601543",
            "cites_id": [
                "10925070669546601543"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cT\u00edo, deje una mone\u00edta\u201d: Consideraciones ling\u00fc\u00edsticas sobre un uso no literal de los t\u00e9rminos de parentesco en el espa\u00f1ol de Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Alpha (Osorno), 167-180, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7765887631456590645",
            "cites_id": [
                "7765887631456590645"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos fonol\u00f3gicos prominentes en el chedungun hablado en el Alto B\u00edo-B\u00edo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ling\u00fc\u00edstica y Literatura, 13-31, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13964106702402270601",
            "cites_id": [
                "13964106702402270601"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis ac\u00fastico-estad\u00edstico de las consonantes fricativas labiodentales e interdentales sonoras y \u00e1fonas del mapudungun hablado en Alto Biob\u00edo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Logos (La Serena) 30 (2), 206-223, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5652086152886366786",
            "cites_id": [
                "5652086152886366786"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REALIZACIONES VERN\u00c1CULAS1 Y NO VERN\u00c1CULAS DE 10 FONEMAS DEL MAPUDUNGUN EN 40 SUJETOS HABLANTES NATIVOS DEL ESPA\u00d1OL DE CHILE",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Nueva revista del Pac\u00edfico, 125-149, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11207423826153554782",
            "cites_id": [
                "11207423826153554782"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distribuci\u00f3n del acento l\u00e9xico en palabras monomorf\u00e9micas elicitadas en dos comunidades de habla Lafkenche de la comuna de Los \u00c1lamos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Logos (La Serena) 33 (2), 321-338, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los fonemas retroflejos en el mapudungun hablado en Alto Biob\u00edo: caracterizaci\u00f3n espectrogr\u00e1fica, frecuencia y distribuci\u00f3n de sus realizaciones alof\u00f3nicas, y comparaci\u00f3n con \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 345-358, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis fon\u00e9tico-fonol\u00f3gico segmental y realizaciones alof\u00f3nicas del criollo hablado por inmigrantes haitianos en la Provincia de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Logos (La Serena) 32 (2), 326-343, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROMINENT PHONOLOGICAL PROCESSES IN THE CHEDUNGUN SPOKEN IN ALTO B\u00cdO-B\u00cdO",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ling\u00fc\u00edstica y Literatura, 13-31, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOBRE YUTAS, AGUANTES, Z(S)ARPADOS Y OTROS (POSIBLES) ARGENTINISMOS EN EL L\u00c9XICO NO EST\u00c1NDAR DEL ESPA\u00d1OL DE CHILE",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Nueva Revista del Pac\u00edfico 76, 247-273, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos de la negaci\u00f3n en el roman\u00e9 hablado en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Contextos: Estudios de Humanidades y Ciencias Sociales, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kimgeken kew\u00fch mapun az kim\u00fcn mew: Fij amulgen ka g\u00fcneltun mew \u00f1i newenyegetuael fijke az mapun kew\u00fch",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Historia de la Educaci\u00f3n Latinoamericana 21 (33), 121-143, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapunzungun learning from Mapunche methodologies: perspectives and advances for the revitalization of native languages",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Historia de la Educaci\u00f3n Latinoamericana 21 (33), 121-143, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evidence for the interdental/alveolar contrast in the Mapudungun spoken on the coast: an acoustic and statistical study",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ONOMAZEIN, 191-216, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spatial deixis in rromane jorajane spoken in Chile: use of demonstratives in small-scale space",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bifurcaci\u00f3n l\u00e9xica en los proto-dobletes doctor/dostor, fuerte/juerte, buena/g\u00fcena, \u00faltimo/\u00fartimo y humilde/humirde: evidencias a partir de la distribuci\u00f3n morfosint\u00e1ctica y la \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 188-212, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reanalysis of controversial aspects of chedungun spoken in Alto Biobio phonology: phonetic and phonological status of the interdental consonants [t],[n] y [l]",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ALPHA-REVISTA DE ARTES LETRAS Y FILOSOFIA, 273-289, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n de proto-dobletes l\u00e9xicos: Contribuciones a partir del an\u00e1lisis de las formas dostor, g\u00fcena, juerte, \u00fartimo y humirde del espa\u00f1ol de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 221-243, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REAN\u00c1LISIS DE ASPECTOS CONTROVERSIALES DE LA FONOLOG\u00cdA SEGMENTAL DEL CHEDUNGUN HABLADO EN ALTO BIOB\u00cdO: EL ESTATUS FON\u00c9MICO DEL FONO [y]",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Nueva revista del Pac\u00edfico, 137-159, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Frecuencia y distribuci\u00f3n de vocales ensordecidas en el habla de 20 escolares pehuenches de 2 comunidades de Alto B\u00edo-B\u00edo (Butalelbun y Cau\u00f1icu)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Playa Ancha, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estereotipos sociales asociados a seis nombres propios en una muestra de cuarenta sujetos de nivel educacional superior (2)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Foro educacional, 77-99, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estereotipos sociales asociados a seis nombres propios en una muestra de cuarenta sujetos de nivel educacional superior",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Foro educacional, 27-51, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ADSCRIPCION DIALECTAL Y RE-ANALISIS DE ASPECTOS CONTROVERSIALES DE LA FONOLOGIA SEGMENTAL DEL CHEDUNGUN HABLADO EN EL ALTO BIO-BIO",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sintaxis del roman\u00e9 de Chile en tres textos orales tradicionales",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expresi\u00f3n de la causalidad en la lengua mapuche",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rasgos prominentes de la fonolog\u00eda segmental del chedungun hablado por escolares del Alto B\u00edo-B\u00edo",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Los Lagos, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos de la sintaxis del Rroman\u00e9* de Chile en textos orales tradicionales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 237-260, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos de la Sintaxis del Rroman\u00e9 de Chile en Textos Orales Tradicionales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 225-240, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de un grafemario para el rroman\u00e9 jorajan\u00e9, lengua hablada por los gitanos de Chile (y III)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Tchatchipen, I= La verdad: publicaci\u00f3n trimestral de investigaci\u00f3n gitana, 29-39, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de un grafemario para el rroman\u00e9 jorajan\u00e9, lengua hablada por los gitanos de Chile (y II)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Tchatchipen, I= La verdad: publicaci\u00f3n trimestral de investigaci\u00f3n gitana, 17-27, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de un grafemario para el rroman\u00e9 jorajan\u00e9, lengua hablada por los gitanos de Chile (I)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Tchatchipen, I= La verdad: publicaci\u00f3n trimestral de investigaci\u00f3n gitana, 44-52, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROPUESTA DE UN GRAFEMARIO PARA EL RROMAN\u00c9 JORAJAN\u00c9, LENGUA HABLADA POR LOS GITANOS DE CHILE (2)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universum. Revista de Humanidades y Ciencias Sociales 2 (23), 112-127, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los gitanos de Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Tchatchipen, I= La verdad: publicaci\u00f3n trimestral de investigaci\u00f3n gitana, 9-22, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Roman\u00e9 de Chile: fonemas segmentales y un cuento tradicional",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 531-542, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOCIOLING\u00dcISTICA PARA HISPANOAMERICANOS. UNA INTRODUCCION. YOLANDA LASTRA",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "RLA. 34, 195, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chery P\u00e9rez",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evidence for phonological/w/and/j/in Chilean Spanish: the case of \u201chi\u201d and \u201chu\u201d plus vowel",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DiapixCL: Adaptaci\u00f3n al espa\u00f1ol de una herramienta de elicitaci\u00f3n de habla espont\u00e1nea",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "t7NDH90AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}