{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "TxQSn-8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Manuel Antonio Baeza",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=TxQSn-8AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "profesor de Sociolog\u00eda, Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "imaginarios sociales",
        "violencia simb\u00f3lica"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "homepage": "http://www.manuelantoniobaeza.cl/",
    "citedby": 2161,
    "citedby5y": 1020,
    "hindex": 17,
    "hindex5y": 14,
    "i10index": 26,
    "i10index5y": 17,
    "cites_per_year": {
        "2004": 6,
        "2005": 13,
        "2006": 23,
        "2007": 27,
        "2008": 38,
        "2009": 34,
        "2010": 31,
        "2011": 74,
        "2012": 76,
        "2013": 79,
        "2014": 79,
        "2015": 95,
        "2016": 149,
        "2017": 194,
        "2018": 167,
        "2019": 195,
        "2020": 179,
        "2021": 211,
        "2022": 213,
        "2023": 191,
        "2024": 30
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los caminos invisibles de la realidad social: ensayo de sociolog\u00eda profunda sobre los imaginarios sociales",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Ril editores, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 515,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=992422214098066976",
            "cites_id": [
                "992422214098066976"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mundo real, mundo imaginario social. Teor\u00eda y pr\u00e1ctica de sociolog\u00eda profunda",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ril editores, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 253,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5070721497431392424,2565788843262256297",
            "cites_id": [
                "5070721497431392424",
                "2565788843262256297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginarios sociales: apuntes para la discusi\u00f3n te\u00f3rica y metodol\u00f3gica",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Editorial Universidad de Concepci\u00f3n, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 253,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17826324948367419487",
            "cites_id": [
                "17826324948367419487"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De las metodolog\u00edas cualitativas en investigaci\u00f3n cient\u00edfico-social: dise\u00f1o y uso de instrumentos en la producci\u00f3n de sentido",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Facultad de Ciencias Sociales, Departamento de \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 222,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9095197596112702154",
            "cites_id": [
                "9095197596112702154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De las metodolog\u00edas cualitativas en investigaci\u00f3n cient\u00edfico social",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Dise\u00f1o y uso de instrumentos en la producci\u00f3n de sentido 54, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 178,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10072794295642855625",
            "cites_id": [
                "10072794295642855625"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos b\u00e1sicos de una teor\u00eda fenomenol\u00f3gica de los imaginarios sociales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Nuevas posibilidades de los imaginarios sociales, 31-42, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 118,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6238590965872402640",
            "cites_id": [
                "6238590965872402640"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacer mundo: significaciones imaginario-sociales para construir sociedad",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "RIL editores, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 94,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1199318330450045825",
            "cites_id": [
                "1199318330450045825"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria e imaginarios sociales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Imagonautas 1 (1), 76-95, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 65,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2982576853101164794",
            "cites_id": [
                "2982576853101164794"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacer mundo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "RIL editores, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15588690964702503806",
            "cites_id": [
                "15588690964702503806"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginarios sociales y construcci\u00f3n intersubjetiva de alteridad. La prensa escrita y la cuesti\u00f3n mapuche en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cultura y representaciones sociales 12 (23), 7-29, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4755806129424138318",
            "cites_id": [
                "4755806129424138318"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "J\u00f3venes chilenos y construcci\u00f3n socioimaginaria del ser-otro mujer",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "\u00daltima d\u00e9cada 18 (32), 159-171, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17611688698512616884",
            "cites_id": [
                "17611688698512616884"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00edas cualitativas en la investigaci\u00f3n social y tratamiento anal\u00edtico de entrevistas",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista Sociedad Hoy 1 (2-3), 49-69, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14728156860467896554",
            "cites_id": [
                "14728156860467896554"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n socio-imaginaria de relaciones sociales: la desconfianza y el descontento en el Chile post-dictadura",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cinta de moebio, 147-157, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2287750229078542923",
            "cites_id": [
                "2287750229078542923"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginarios sociales del Otro: el personaje del forastero en Chile (de 1845 a nuestros d\u00edas)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Sociedad hoy, 29-38, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11799098742902492234",
            "cites_id": [
                "11799098742902492234"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n y homogeneizaci\u00f3n cultural",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Sociedad hoy, 9-24, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12601685240428108510",
            "cites_id": [
                "12601685240428108510"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ocho argumentos b\u00e1sicos para la construcci\u00f3n de una teor\u00eda fenomenol\u00f3gica de los imaginarios sociales",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Grupo Compostela de Estudio sobre Imaginarios Sociales (GCEIS). Seminario \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2332135646830913554",
            "cites_id": [
                "2332135646830913554"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VIOLENCIA SIMB\u00d3LICA EN EL CHILE CONTEMPOR\u00c1NEO Estrategias de respuesta en relaciones de alteridad",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Internacional de Sociolog\u00eda (RIS) 71 (3), 543-565, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14827424736808832813",
            "cites_id": [
                "14827424736808832813"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda fenomenol\u00f3gica de los Imaginarios Sociales",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Concepci\u00f3n, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2759650199586040833",
            "cites_id": [
                "2759650199586040833"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia y sacrificio. La contribuci\u00f3n antropol\u00f3gica de Ren\u00e9 Girard y reflexiones para la investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Sociedad hoy, 45-54, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13609198285624503911",
            "cites_id": [
                "13609198285624503911"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginarios sociales dominantes de un otro inferiorizado: el caso del ind\u00edgena en Chile.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "XXVI Congreso de la Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Sociolog\u00eda, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1375197039949245569",
            "cites_id": [
                "1375197039949245569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carnaval perverso: terremoto+ tsunami y saqueos en el Chile de 2010",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Sociedad Hoy, 53-69, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15911584703359054360",
            "cites_id": [
                "15911584703359054360"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La memoria colectiva",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Aproximaci\u00f3n sociol\u00f3gica a la construcci\u00f3n de la emoria social pret\u00e9rita \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15501943176924486133",
            "cites_id": [
                "15501943176924486133"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "J\u00f3venes universitarios chilenos actuales y transformaciones culturales. Estudio sobre nuevas percepciones y pr\u00e1cticas",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Sociedad hoy, 9-33, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=512938512984312304",
            "cites_id": [
                "512938512984312304"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ocho argumentos b\u00e1sicos para la construcci\u00f3n de una teor\u00eda fenomenol\u00f3gica de los imaginarios sociales.[Documento en l\u00ednea]",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15158746432582662736",
            "cites_id": [
                "15158746432582662736"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginarios sociales religiosos: intramundanidad y extramundanidad en la cultura religiosa popular urbana en Chile",
                "pub_year": "1999",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17435872322667348852",
            "cites_id": [
                "17435872322667348852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A prop\u00f3sito de la problem\u00e1tica del ser en el pensamiento de Cornelius Castoriadis",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Imagonautas: revista Interdisciplinaria sobre imaginarios sociales 1 (2), 4-22, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6886581841753174209",
            "cites_id": [
                "6886581841753174209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hermen\u00e9utica e imaginarios sociales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Investigaci\u00f3n sensible. Metodolog\u00edas para el estudio de imaginarios y \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12526369675388228149",
            "cites_id": [
                "12526369675388228149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enigmas del presente. Entre el neo-salvajismo y el pseudo populismo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6655458125926492050",
            "cites_id": [
                "6655458125926492050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginarios Sociales. Apuntes para la discusi\u00f3n te\u00f3rica y metodol\u00f3gica. Concepci\u00f3n: Editorial Universidad de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "serie Monograf\u00edas, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12266916754002811850",
            "cites_id": [
                "12266916754002811850"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjetividades juveniles en tiempos de pandemia. La extra\u00f1a condici\u00f3n de ser \u00abmech\u00f3n\u00bb no presencial",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ultima d\u00e9cada 29 (57), 93-124, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2232713811946100722",
            "cites_id": [
                "2232713811946100722"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginarios sociales latinoamericanos. Construcci\u00f3n hist\u00f3rica y cultural",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Ciencias y Artes de Chiapas, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7152977714348835733",
            "cites_id": [
                "7152977714348835733"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Familia y sociedad",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Revista chilena de temas sociol\u00f3gicos 2 (3), 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3219197240368897578",
            "cites_id": [
                "3219197240368897578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actores sociales y desarrollo de la regionalidad",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Ultima decada, 1-7, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17175363418112508702",
            "cites_id": [
                "17175363418112508702"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas subjetividades e imaginarios sociales en estudiantes de primer a\u00f1o de educaci\u00f3n terciaria en Concepci\u00f3n, Chile: Experiencias de estudios remotos en contexto de pandemia \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Foro educacional, 101-131, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9517968418893291264",
            "cites_id": [
                "9517968418893291264"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos b\u00e1sicos de una teor\u00eda fenomenol\u00f3gica de los imaginarios sociales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Barcelona: Tusquets Editores, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13007083238178579837",
            "cites_id": [
                "13007083238178579837"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de Manuel Antonio Baeza, Imaginarios Sociales. Apuntes para la discusi\u00f3n Te\u00f3rica y Metodol\u00f3gica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Iztapalapa: Revista de Ciencias Sociales y Humanidades, 311-315, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2936984615312572985",
            "cites_id": [
                "2936984615312572985"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tradici\u00f3n y ruptura en Tzo\u2019Ontahal, un pueblo en los Altos de Chiapas",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Eduardo Sandoval y Manuel Baeza (coords.), Cuesti\u00f3n \u00e9tnica, culturas \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1822631357765532388",
            "cites_id": [
                "1822631357765532388"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los caminos invisibles de la realidad social",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Ediciones Sociedad Hoy. RiL editores. Chile, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10477753466137507355",
            "cites_id": [
                "10477753466137507355"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En la proximidad del cambio de milenio: discurso apocal\u00edptico religioso y discurso finalista no religioso",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista Chilena de Temas Sociol\u00f3gicos, 108-147, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1633637931346874475",
            "cites_id": [
                "1633637931346874475"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socio-imaginary construction of social relations: distrust and discontent in the post-dictatorship Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2309063268281325792",
            "cites_id": [
                "2309063268281325792"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acerca de la violencia simb\u00f3lica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Art\u00edculo in\u00e9dito, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10112623415636245018",
            "cites_id": [
                "10112623415636245018"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginarios sociales latinoamericanos construcci\u00f3n hist\u00f3rica y cultural",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "M\u00e9xico Universidad de Ciencias y Artes de Chiapas Instituto Polit\u00e9cnico Nacional, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2118399472255808585",
            "cites_id": [
                "2118399472255808585"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La empresa contratista forestal. Transformaciones actuales en la actividad productiva y en el trabajo en Chile",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista de Econom\u00eda y Trabajo 11, 71-85, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8716715427490362962",
            "cites_id": [
                "8716715427490362962"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de Los caminos invisibles de la realidad social. Ensayo de sociolog\u00eda profunda sobre los imaginarios sociales de Manuel Antonio Baeza",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Sociedad Hoy, 163-164, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13654820437466943801",
            "cites_id": [
                "13654820437466943801"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos b\u00e1sicos de una teor\u00eda fenomenol\u00f3gica de los imaginarios sociales,(p. 39)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Nuevas Posibilidades de los Imaginarios Sociales (31-42). Espa\u00f1a: TREMN-CEASGA, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1775003155885642838",
            "cites_id": [
                "1775003155885642838"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambio Hist\u00f3rico versus mentalidades: el fen\u00f3meno de hist\u00e9resis a tarv\u00e9s de la llamada\" revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica\".",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "RIPS. Revista de Investigaciones Pol\u00edticas y Sociol\u00f3gicas 1 (2), 81-92, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3803941484832766975",
            "cites_id": [
                "3803941484832766975"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social Imaginaries and Intersubjective Construction of Otherness. The Written Press and the Mapuche Question in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Aegaeum 16 (1), 61-74, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REVISTA CHILENA",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Santiago, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Sello del Esp\u00edritu Derramado Sobre la Carne. Ret\u00f3rica de la presencia, mediaciones rituales y enacci\u00f3n del Esp\u00edritu Santo en el culto pentecostal*(Rodrigo Moulian Tesmer)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 267-271, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjetividad social y relaciones sociales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Anthropos: cuadernos de cultura cr\u00edtica y conocimiento, 27-36, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social imaginary and intersubjective construction of otherness: the press and the Mapuche issue in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cultura y representaciones sociales 12 (23), 7-29, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SYMBOLIC VIOLENCE IN CONTEMPORARY CHILE Response strategies in otherness relations",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "REVISTA INTERNACIONAL DE SOCIOLOGIA 71 (3), 543-565, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Controversies in the association between radiation toxicity and TGF-BETA1 polymorphisms",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Reports of Practical Oncology & Radiotherapy 18, S387, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mundo real, mundo imaginario social. Teor\u00eda y pr\u00e1ctica de sociolog\u00eda profunda (Santiago de Chile, Ril Editores, 2008), Manuel Antonio Baeza",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "RIPS: Revista de Investigaciones Pol\u00edticas y Sociol\u00f3gicas 11 (2), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PATAGONIA EN DEBATE",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Sociedad Hoy, 5-8, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IMAGINARIOS SOCIALES DEL OTRO: EL INMIGRANTE",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "LOM EDICIONES, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maurice Halbwachs",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Para comprender la teor\u00eda sociol\u00f3gica, 856-860, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El factor familiar en la reproducci\u00f3n cultural",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Paideia Revista de Educaci\u00f3n, 23-35, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "J\u00f3venes universitarios chilenos actuales y transformaciones culturales: estudio sobre nuevas percepciones y pr\u00e1cticas. En: Sociedad Hoy, n\u00fam. 11, segundo semestre, 2006, pp. 9-33",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Red Universidad de Concepci\u00f3n, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n y homogeneizaci\u00f3n cultural. En",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Red Universidad de Concepci\u00f3n, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Cuesti\u00f3n \u00e9tnica, culturas, construcci\u00f3n de identidades\" de Eduardo A. Sandoval Forero y Manuel Antonio Baeza (coords.)",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Convergencia. Revista de Ciencias Sociales 11 (36), 307-313, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Occidentalizaci\u00f3n cultural en Am\u00e9rica Latina y teor\u00eda de los imaginarios sociales. La institucionalizaci\u00f3n del consumo en Chile",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Eduardo Andr\u00e9s Sandoval Forero y Manuel Antonio Baeza (coordinadores \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuesti\u00f3n \u00e9tnica, culturas, construcci\u00f3n de identidades",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma Ind\u00edgena de M\u00e9xico, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ortega y Gasset: indagaciones pendientes sobre aspectos sociol\u00f3gicos de su obra",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Atenea (Chile), 95-110, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRABAJO TEMPORERO, FLEXIBILIDAD LABORAL Y PRODUCTIVIDAD EN LA EMPRESA SUBCONTRATISTA DE LA VIII REGION. UN ESTUDIO SOBRE LOS REZAGOS EN LA MORDERNIZACION SOCIO-ECONOMICA DE LA \u2026",
                "pub_year": "1999",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Les mentalit\u00e9s, les croyances religieuses, les pratiques sociales, sociologie de la culture populaire urbaine: Valpara\u00edso, Chili (1973-1988).",
                "pub_year": "1993",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Les mentalites, les croyances religieuses, les pratiques sociales: sociologie de la culture populaire urbaine, Valparaiso-Chili (1973-1988)",
                "pub_year": "1993",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Les mentalit\u00e9s, les croyances religieuses, les pratiques sociales: sociologie de la culture populaire urbaine Valparaiso-Chili (1973-1988)",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Paris 3, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivencias femeninas de violencia simbolica.\u00bf yo quiero o debo ser?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La sociabilidad como proceso constructor de relaciones sociales La expericiencia vivida por los inmigrantes ecuatorianos en la Comuna de Concepci\u00f3n",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n. Facultad de Ciencias Sociales. Departamento de \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1998 El conflicto de las interpretaciones. Ensayos de hermen\u00e9utica, 3 vol\u00famenes: I. Hermen\u00e9utica y psicoan\u00e1lisis, II. Hermen\u00e9utica y estructuralismo, III. Introducci\u00f3n a la \u2026",
                "citation": "UNIVERSIDAD POLIT\u00c9CNICA SALESIANA DEL ECUADOR, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n socio-imaginaria de relaciones sociales: la desconfianza y el descontento en el Chile post-dictadura Socio-imaginary construction of social relations: distrust and \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TxQSn-8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}