{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "u4Wn3mgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mauricio A. Figueroa Candia",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=u4Wn3mgAAAAJ&citpid=10",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Phonetics",
        "Experimental Phonetics",
        "Sociophonetics",
        "Ethnolinguistics"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "homepage": "http://www.mauriciofigueroa.cl/index_eng.html",
    "citedby": 241,
    "citedby5y": 176,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 9,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2009": 1,
        "2010": 1,
        "2011": 0,
        "2012": 5,
        "2013": 7,
        "2014": 3,
        "2015": 13,
        "2016": 10,
        "2017": 9,
        "2018": 13,
        "2019": 26,
        "2020": 33,
        "2021": 26,
        "2022": 39,
        "2023": 45,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "t7NDH90AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "gaston salamanca",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RWBPMAoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Bronwen G. Evans",
            "affiliation": "Associate Professor, University College London"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "s7lKejgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Brandon M. A. Rogers",
            "affiliation": "Assistant Professor of Hispanic Linguistics, Texas Tech University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1ZKiJCMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Magaly Silvia Ruiz Mella",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "UpFCIeQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Hern\u00e1n Emilio P\u00e9rez",
            "affiliation": "Profesor de fon\u00e9tica (UdeC)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "AXbFOjsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco A. Nocetti",
            "affiliation": "NabbuBlog"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lv8cQtMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "JUAN HECTOR PAINEQUEO PAILLAN",
            "affiliation": "Profesor Lengua Mapuche, Universidad de la Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lzGJ-_0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daniel Ignacio Pereira",
            "affiliation": "Profesor de Ling\u00fc\u00edstica (UDEC)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "_EXwDyIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Bernardo Riffo",
            "affiliation": "Profesor de Ling\u00fc\u00edstica, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6yfFHLsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Renato Mart\u00ednez Cifuentes",
            "affiliation": "Universidad San Sebasti\u00e1n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KbYbajAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Diana Mu\u00f1oz-Builes",
            "affiliation": "Profesora - Investigadora postdoctoral, Universidad de Concepci\u00f3n"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El eje de oclusi\u00f3n-fricci\u00f3n en el sistema sociof\u00f3nico del castellano chileno",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios de Fon\u00e9tica Experimental, 233-273, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11872527350698583271,8260943274636829052",
            "cites_id": [
                "11872527350698583271",
                "8260943274636829052"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The speech-to-song illusion is reduced in speakers of tonal (vs. non-tonal) languages",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Frontiers in Psychology 7, 662, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1047118425804468016",
            "cites_id": [
                "1047118425804468016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los al\u00f3fonos del grupo conson\u00e1ntico /tr/ en el castellano de Chile (The allophones of the /tr/ consonant cluster in Chilean Spanish)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Onom\u00e1zein: Revista de Ling\u00fc\u00edstica, Filolog\u00eda y Traducci\u00f3n 22, 32, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7214334310918899814,13370683951215432790",
            "cites_id": [
                "7214334310918899814",
                "13370683951215432790"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impact of bridging strategy and feeling of knowing judgments on reading comprehension using COMPRENDE: An educational technology",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "TechTrends 63, 570-582, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14921505353925939719",
            "cites_id": [
                "14921505353925939719"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistematizaci\u00f3n de criterios para la determinaci\u00f3n de fonos, al\u00f3fonos y formas b\u00e1sicas de los fonemas del espa\u00f1ol de Chile: una herramienta para la investigaci\u00f3n y la docencia",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Bolet\u00edn de Filolog\u00eda 46 (2), 27, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10585410915117623107",
            "cites_id": [
                "10585410915117623107"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prestigio de las variantes de [tr] en la comuna de Concepci\u00f3n. Estudio socioling\u00fc\u00edstico",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Actas del XVII Congreso de Investigaci\u00f3n y Ense\u00f1anza de la Ling\u00fc\u00edstica, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4615724405161926848",
            "cites_id": [
                "4615724405161926848"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lenition in the production and perception of Chilean Spanish approximant consonants: Implications for lexical access models",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "UCL (University College London), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4336565598579841191,2533043303780506252,9278767477821281957",
            "cites_id": [
                "4336565598579841191",
                "2533043303780506252",
                "9278767477821281957"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El eje oclusi\u00f3n/fricci\u00f3n en el sistema sociof\u00f3nico del castellano de Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1621650660686590261",
            "cites_id": [
                "1621650660686590261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of segmentation approaches and constriction degree correlates for spirant approximant consonants",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "18th International Congress of Phonetic Sciences (ICPhS), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4873387107187622908,10046615852594375544",
            "cites_id": [
                "4873387107187622908",
                "10046615852594375544"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prestigio de las variantes de/tr/en la comuna de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Estudio socioling\u00fc\u00edstico, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7121572695678448978",
            "cites_id": [
                "7121572695678448978"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cue weighting of acoustic variables in the perception of Chilean Spanish approximant consonants",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "2014 Meeting of the British Association of Academic Phoneticians, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1741723480589228270",
            "cites_id": [
                "1741723480589228270"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio descriptivo y comparativo del comportamiento r\u00edtmico del habla en lectura en el espa\u00f1ol de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Logos (La Serena) 29 (1), 60-77, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=431135764884024379",
            "cites_id": [
                "431135764884024379"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de las palabras interrogativas en la inflexi\u00f3n final de enunciados en un corpus oral del mapudungun: estudio exploratorio",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Onom\u00e1zein: Revista de ling\u00fc\u00edstica, filolog\u00eda y traducci\u00f3n de la Pontificia \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10220031522950264479,10310838133489439924,578924044332345234",
            "cites_id": [
                "10220031522950264479",
                "10310838133489439924",
                "578924044332345234"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evidencia del contraste interdental/alveolar en el mapudungun hablado en la costa: un estudio ac\u00fastico-estad\u00edstico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Onom\u00e1zein: Revista de ling\u00fc\u00edstica, filolog\u00eda y traducci\u00f3n de la Pontificia \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7108267751941312581,13660364485831535504",
            "cites_id": [
                "7108267751941312581",
                "13660364485831535504"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DiapixSp: adaptaci\u00f3n al espa\u00f1ol y aplicaci\u00f3n piloto de una herramienta de elicitaci\u00f3n de habla espont\u00e1nea y colaborativa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios de fon\u00e9tica experimental 28, 257-288, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1723834531802404248",
            "cites_id": [
                "1723834531802404248"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos te\u00f3ricos de la hip\u00f3tesis Sapir-Whorf Aplicados a la oposici\u00f3n letrado/iletrado: escritura, oralidad y visi\u00f3n del mundo",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "C\u00e1tedra UNESCO para la lectura y la escritura, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13528704752881150998,7156986249529036528",
            "cites_id": [
                "13528704752881150998",
                "7156986249529036528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio fon\u00e9tico-ac\u00fastico de los segmentos que realizan las secuencias graf\u00e9micas <hi> y <hu> seguidas de vocal en el castellano hablado en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 309-330, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13305229721479013771",
            "cites_id": [
                "13305229721479013771"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n alof\u00f3nica del grupo fon\u00e9mico /t\u027e/ en el habla no-est\u00e1ndar de Chile en situaci\u00f3n de lectura en voz alta y de entrevista semiespont\u00e1nea",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bolet\u00edn de Filolog\u00eda 54 (2), 291-318, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11307360594549322792",
            "cites_id": [
                "11307360594549322792"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evidence of dialectal divergence in the vowel system of Chilean Spanish",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Chilean Spanish Linguistics: Studies on variation, innovation, contact, and \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17249095248589605549",
            "cites_id": [
                "17249095248589605549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Losing one allophone at a time: an acoustic and statistical study on mapudungun\u2019s sixth vowel",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Actas del XIX Congreso Internacional de Ciencias Fon\u00e9ticas (ICPhS \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16084599761320344765",
            "cites_id": [
                "16084599761320344765"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis ac\u00fastico-estad\u00edstico de las consonantes fricativas labiodentales e interdentales sonoras y \u00e1fonas del mapudungun hablado en Alto Biob\u00edo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Logos: Revista de Ling\u00fc\u00edstica, Filosof\u00eda y Literatura 30 (2), 206-223, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5652086152886366786",
            "cites_id": [
                "5652086152886366786"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los fonemas retroflejos en el mapudungun hablado en Alto Biob\u00edo: caracterizaci\u00f3n espectrogr\u00e1fica, frecuencia y distribuci\u00f3n de sus realizaciones alof\u00f3nicas, y comparaci\u00f3n con \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 345-358, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prosodia migrante: un acercamiento a las mujeres colombianas en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Book of Abstracts: CIFE 2023, 141-142, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impact of elocution task on the measurements of rhythmic patterns in Chilean Spanish",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Spanish in Context 19 (3), 405-431, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de la manipulaci\u00f3n de la duraci\u00f3n de la s\u00edlaba en el reconocimiento auditivo de palabras en pacientes con enfermedad de Parkinson",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista signos 55 (110), 1001-1028, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ling\u00fc\u00edstica del castellano chileno/Chilean Spanish Linguistics: Estudios sobre variaci\u00f3n, innovaci\u00f3n, contacto e identidad/Studies on variation, innovation, contact, and identity",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Vernon Press, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Now you hear me, now you don\u2019t: perception of highly lenited Chilean Spanish approximants and its implications for lexical access models",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Vernon Press, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evidencia ac\u00fastica y estad\u00edstica de una clase natural de eyectivas en kaw\u00e9sqar",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Propuestas en fon\u00e9tica experimental: enfoques metodol\u00f3gicos y nuevas \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desempe\u00f1o fon\u00e9tico-ac\u00fastico de oclusivas \u00e1fonas en hablantes adultos mayores del espa\u00f1ol chileno, de la ciudad de Chill\u00e1n, Chile.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Propuestas en fon\u00e9tica experimental: enfoques metodol\u00f3gicos y nuevas \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n del Contraste Bilabial-Labiodental en Las Consonantes Aproximantes del Castellano de Chile [Perception of the bilabial-labiodental contrast in the approximant \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Loquens 7 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recovery and lexical effects in the perception of lenited (and missing) Spanish approximants",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Speech Sciences Forum (UCL), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of lenited Chilean Spanish approximants: implications for lexical access models",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "University College London, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta para la evaluaci\u00f3n de m\u00e9todos de segmentaci\u00f3n y medici\u00f3n de par\u00e1metros ac\u00fasticos de las consonantes aproximantes espirantes del castellano",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "VI Congreso Internacional de Fon\u00e9tica Experimental (CIFE), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Are acoustic cues sufficient for the identification and discrimination of Spanish approximants? Evidence from a production study.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "LabPhon 14 - The 14th Conference on Laboratory Phonology, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n ac\u00fastica de los al\u00f3fonos aproximantes de /b/, /d\u032a/, /g/, /\u029d\u031e/ y /r/ en el castellano hablado en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descriptive and Comparative Study of Rhythm in Chilean Spanish Read-Aloud Speech",
                "citation": "Univ. La Serena Departamento de Artes y Letras Facultad de Humanidades, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "u4Wn3mgAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}