{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Uod6MMsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Varinia Alejandra Rodriguez Campo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Uod6MMsAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Enfermeria"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 500,
    "citedby5y": 368,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 8,
    "cites_per_year": {
        "2014": 8,
        "2015": 22,
        "2016": 20,
        "2017": 29,
        "2018": 45,
        "2019": 55,
        "2020": 65,
        "2021": 81,
        "2022": 77,
        "2023": 73,
        "2024": 16
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1M-F65IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sandra Valenzuela Suazo",
            "affiliation": "Profesor Titular, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "O4-UVBMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Valencia-Contrera MA",
            "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, Santiago-Chile."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "siAQvxoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Patricia Jara Concha",
            "affiliation": "Professor of Nursing (UdeC)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3oPaIBMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eneida Patr\u00edcia Teixeira",
            "affiliation": "Professora Curso de Enfermagem, UNIVALI"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "drBAzN8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sayonara Barbosa, RN, PhD",
            "affiliation": "Assistant Professor University of Cincinnati College of Nursing"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda de los cuidados de Swanson y sus fundamentos, una teor\u00eda de mediano rango para la enfermer\u00eda profesional en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Enfermer\u00eda global 11 (28), 316-322, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 142,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3117880305868886868",
            "cites_id": [
                "3117880305868886868"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermer\u00eda basada en la evidencia y gesti\u00f3n del cuidado",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Enfermer\u00eda global 10 (24), 0-0, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 90,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13304977714360774163",
            "cites_id": [
                "13304977714360774163"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Verbal abuse and mobbing in pre-hospital care services in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Latino-Americana de Enfermagem 25, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 86,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4903879707683749866",
            "cites_id": [
                "4903879707683749866"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un modelo para investigar violencia laboral en el sector salud",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Ga\u00facha de Enfermagem 34, 196-200, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15380304591642627256",
            "cites_id": [
                "15380304591642627256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones laborales, salud y calidad de vida en conductores",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista cuidarte 11 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2930634487878359586",
            "cites_id": [
                "2930634487878359586"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abuso verbal y acoso laboral en servicios de atenci\u00f3n prehospitalaria en el Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Latino-Americana de Enfermagem 25, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8131736701490689532",
            "cites_id": [
                "8131736701490689532"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda de los cuidados de Swanson y sus fundamentos, una teor\u00eda de mediano rango para la enfermer\u00eda profesional en Chile. Enferm glob [Internet]. 2012 Oct [cited 2016 Dec 13 \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10590721523097217200",
            "cites_id": [
                "10590721523097217200"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de violencia f\u00edsica y factores asociados en profesionales y t\u00e9cnicos param\u00e9dicos en la atenci\u00f3n prehospitalaria",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 24 (1-2), 10-14, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6691687277769376999",
            "cites_id": [
                "6691687277769376999"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda de los cuidados de Swanson y sus fundamentos, una teor\u00eda de mediano rango para la enfermer\u00eda profesional en Chile. Enferm. glob [Internet]. 2012; 11 (28)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7017814985264936953",
            "cites_id": [
                "7017814985264936953"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migrantes y sus condiciones de trabajo y salud: revisi\u00f3n integrativa desde la mirada de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Escola Anna Nery 24, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7551270090042914076",
            "cites_id": [
                "7551270090042914076"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgos psicosociales y calidad de vida en trabajadores de atenci\u00f3n primaria: revisi\u00f3n integrativa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sanus 7, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18417113200626960805",
            "cites_id": [
                "18417113200626960805"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abuso verbal e ass\u00e9dio moral em servi\u00e7os de atendimento pr\u00e9-hospitalar no Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Latino-Americana de Enfermagem 25, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10743889348808761782",
            "cites_id": [
                "10743889348808761782"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of the Chilean version of the\" Workplace Violence in the Health Sector\" questionnaire in the prehospital care setting",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de la Facultad de Medicina 69 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16162344472698431902",
            "cites_id": [
                "16162344472698431902"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Working Conditions, Health and Quality of Life among Drivers/Condiciones laborales, salud y calidad de vida en conductores/Condicoes de trabalho, saude e qualidade de vida em \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Cuidarte 11 (2), NA-NA, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11609270275638530820",
            "cites_id": [
                "11609270275638530820"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychosocial risks and quality of life in primary care workers: integrative review",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sanus 7, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=328270070449250138",
            "cites_id": [
                "328270070449250138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n de enfermer\u00eda en la promoci\u00f3n de salud de las personas en hemodi\u00e1lisis, una mirada desde la disciplina: Revisi\u00f3n integrativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 9 (1), 54-64, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2758656077924792357",
            "cites_id": [
                "2758656077924792357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermer\u00eda en salud ocupacional: una mirada a los instrumentos utilizados en investigaci\u00f3n a nivel internacional",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Enfermer\u00eda Actual de Costa Rica, 188-205, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17453337579702419648",
            "cites_id": [
                "17453337579702419648"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica de estudios sobre intervenciones que promueven la salud en conductores profesionales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 11 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13815243607222171521",
            "cites_id": [
                "13815243607222171521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de la versi\u00f3n chilena del cuestionario \u201cWorkplace Violence in the Health Sector\u201d en la atenci\u00f3n prehospitalaria",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de la Facultad de Medicina 69 (2), e82279, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14560004503763631326",
            "cites_id": [
                "14560004503763631326"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nursing intervention in health promotion for people on hemodialysis, disciplinary perspective: Integrative review",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 9 (1), 54-64, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17904838524742196858",
            "cites_id": [
                "17904838524742196858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Systematic Review of Studies on Health-Promoting Interventions in Professional Drivers",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 11 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riscos psicossociais e qualidade de vida em trabalhadores da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria: revis\u00e3o integrativa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sanus 7, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nursing technologies for patient safety in intensive care: a systematic review",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Research, Society and Development 11 (4), e10711427159-e10711427159, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condi\u00e7\u00f5es de trabalho, sa\u00fade e qualidade de vida em motoristas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Cuidarte 11 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migrantes e suas condi\u00e7\u00f5es de trabalho e sa\u00fade: revis\u00e3o integrativa a partir do olhar de enfermagem",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Escola Anna Nery 24, e20190299, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migrants and their working and health conditions: integrative review from the nursing look",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Escola Anna Nery 24, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas sociodemogr\u00e1ficas, condiciones de trabajo y de salud de los conductores de autobuses chilenos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Metas de enfermer\u00eda 23 (9), 24-31, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nursing in occupational health: a look at the instruments used in research at the international level",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Enfermer\u00eda Actual de Costa Rica, 188-205, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermagem em sa\u00fade do trabalho: um olhar para os instrumentos mais utilizados em investiga\u00e7\u00e3o em \u00e2mbito internacional",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Enfermer\u00eda Actual de Costa Rica, 188-205, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of paramedical technicians and professionals about physical violence and its related factors in pre-hospital care",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda (Granada) 24 (1-2), 10-14, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conductas sexuales de los adolescentes de la comuna de Concepci\u00f3n en relaci\u00f3n a autoestima, prevenci\u00f3n de embarazo e infecciones de transmisi\u00f3n sexual.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INFORME FINAL \u201cINTERVENCI\u00d3N EN PROMOCI\u00d3N DE LA SALUD Y CONDUCTAS SALUDABLES EN CONDUCTORES DE LOCOMOCI\u00d3N COLECTIVA DEL GRAN CONCEPCI\u00d3N\u201d",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nascimento; Jesus, Stefhanie Concei\u00e7\u00e3o de; Suazo, Sandra Valenzuela; Campo, Varinia Alejandra Rodr\u00edguez and Lynn, Fiona, 2021.\u201cCovid-19: emerging themes from the systematic \u2026",
                "citation": "International Journal of Development Research 11 (07), 48503-48506, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Foro de Investigaci\u00f3n en Enfermer\u00eda",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgos psicosociales y calidad de vida en trabajadores de atenci\u00f3n primaria: revisi\u00f3n integrativa Psychosocial risks and quality of life in primary care workers: integrative \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metaparadigma De Madeleine Leininger Bibliography",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Uod6MMsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}