{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "UpFCIeQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Hern\u00e1n Emilio P\u00e9rez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=UpFCIeQAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Profesor de fon\u00e9tica (UdeC)",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "fon\u00e9tica",
        "fonolog\u00eda",
        "prosodia"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 137,
    "citedby5y": 73,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2009": 3,
        "2010": 2,
        "2011": 5,
        "2012": 5,
        "2013": 5,
        "2014": 5,
        "2015": 10,
        "2016": 13,
        "2017": 6,
        "2018": 8,
        "2019": 14,
        "2020": 14,
        "2021": 17,
        "2022": 14,
        "2023": 14
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1ZKiJCMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Magaly Silvia Ruiz Mella",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "u4Wn3mgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mauricio A. Figueroa Candia",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "AXbFOjsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco A. Nocetti",
            "affiliation": "NabbuBlog"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lzGJ-_0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daniel Ignacio Pereira",
            "affiliation": "Profesor de Ling\u00fc\u00edstica (UDEC)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "s1JK37IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jaime Crisosto-Alarc\u00f3n",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico Universidad del Bio-Bio"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de la variaci\u00f3n estil\u00edstica de la serie/bdg/en posici\u00f3n intervoc\u00e1lica en el habla de los noticieros de la televisi\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Estudios de fon\u00e9tica experimental, 228-259, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UpFCIeQAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13995514396846830319",
            "cites_id": [
                "13995514396846830319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de la variaci\u00f3n estil\u00edstica del fonema/s/en posici\u00f3n implosiva en el habla de los noticieros de la televisi\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 45 (1), 101-115, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UpFCIeQAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5255013054634294996",
            "cites_id": [
                "5255013054634294996"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de la incidencia de la representaci\u00f3n gr\u00e1fica (escritura) en la producci\u00f3n del al\u00f3fono labiodental [v] del fonema/b: The role of orthographic representation in the \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Bolet\u00edn de filolog\u00eda 48 (2), 119-128, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UpFCIeQAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10046347164193343368",
            "cites_id": [
                "10046347164193343368"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apreciaci\u00f3n subjetiva acerca de la variaci\u00f3n diat\u00f3pica en el habla de los profesionales chilenos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 53 (1), 131-147, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UpFCIeQAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1821301112769332262",
            "cites_id": [
                "1821301112769332262"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La noci\u00f3n de rasgo. El caso de las consonantes oclusivas del espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Onom\u00e1zein 6, 327-336, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UpFCIeQAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11358221431822334874",
            "cites_id": [
                "11358221431822334874"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio descriptivo y comparativo del comportamiento r\u00edtmico del habla en lectura en el espa\u00f1ol de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Logos 29 (1), 60-77, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UpFCIeQAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=431135764884024379,8101396388844271747",
            "cites_id": [
                "431135764884024379",
                "8101396388844271747"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incidencia del valor pragm\u00e1tico en la duraci\u00f3n de la vocal acentuada del sufijo diminutivo -ito en el espa\u00f1ol de Chile /  Influence Of The Pragmatic Value In The Absolute \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Bolet\u00edn de Filolog\u00eda 52 (2), 223-244, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UpFCIeQAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7837314227398641826",
            "cites_id": [
                "7837314227398641826"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valores normativos para el programa de an\u00e1lisis ac\u00fastico del habla Motor Speech Profile en hablantes de espa\u00f1ol de Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Chilena de Fonoaudiolog\u00eda 14, 4-14, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UpFCIeQAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11004234754458432453",
            "cites_id": [
                "11004234754458432453"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incidencia de dos rasgos ac\u00fasticos en la percepci\u00f3n de la correlaci\u00f3n/ptk/vs./bdg",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 36, 113-125, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UpFCIeQAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4754283635665123341,17467074828198658080",
            "cites_id": [
                "4754283635665123341",
                "17467074828198658080"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura informativa y fisonom\u00eda ac\u00fastica en oraciones copulativas ecuacionales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Onomazein 28, 105-127, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UpFCIeQAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7146227157527770137,10868915081257374797,3642557809252812542",
            "cites_id": [
                "7146227157527770137",
                "10868915081257374797",
                "3642557809252812542"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La influencia de la orientaci\u00f3n sexual de hombres y mujeres en las caracter\u00edsticas ac\u00fasticas de las vocales del espa\u00f1ol. Un estudio voc\u00e1lico comparativo.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Chilena de Fonoaudiolog\u00eda 14, 56-67, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UpFCIeQAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13779518426582490456",
            "cites_id": [
                "13779518426582490456"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o, implementaci\u00f3n y validaci\u00f3n de un script de Praat para medir el rendimiento diadococin\u00e9tico",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Logopedia, Foniatr\u00eda y Audiolog\u00eda 43 (2), 100288, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UpFCIeQAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impact of elocution task on the measurements of rhythmic patterns in Chilean Spanish",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Spanish in Context 19 (3), 405-431, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UpFCIeQAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fisonom\u00eda ac\u00fastica en cl\u00e1usulas ecuacionales producidas por hablantes nativos del espa\u00f1ol de Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Interpretextos, 179-186, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UpFCIeQAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Frecuencia de fonemas",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "e-rthabla 1, 1-7, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UpFCIeQAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o e implementaci\u00f3n de un transcriptor fon\u00e9tico autom\u00e1tico de textos generales del espa\u00f1ol",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Onomazein 3, 315-324, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UpFCIeQAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}