{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "USAJtDUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Herman Duran Urra",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=USAJtDUAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Territorios inteligentes. pol\u00edticas p\u00fablicas. Medio ambiente"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "homepage": "https://www.linkedin.com/in/herman-duran-urra/",
    "citedby": 3,
    "citedby5y": 3,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2021": 1,
        "2022": 0,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepci\u00f3n y el proyecto de ciudad inteligente. Brechas, oportunidades y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Territorios y Regionalismos 3 (3), 19-35, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "USAJtDUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14147965722081598945",
            "cites_id": [
                "14147965722081598945"
            ]
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}