{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "wgMW-MUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Camila Neves Guzm\u00e1n",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=wgMW-MUAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "University of Concepcion",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Historia social de la salud"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 6,
    "citedby5y": 6,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2021": 2,
        "2022": 2,
        "2023": 1,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Colectividades y madres a la vanguardia: La campa\u00f1a del medio litro de leche como una representaci\u00f3n del imaginario de cambio social durante el gobierno de la Unidad Popular",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Izquierdas, 1-18, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wgMW-MUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14343384841532620823",
            "cites_id": [
                "14343384841532620823"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista a Gabriel Salazar. El quehacer de la Historia en el autoconocimiento y la autoeducaci\u00f3n popular",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Historia, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wgMW-MUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16610150996497912557,16724905858211524610",
            "cites_id": [
                "16610150996497912557",
                "16724905858211524610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista a Mar\u00eda Ang\u00e9lica Illanes: la Historia Social como forma de hacer justicia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de historia (Concepci\u00f3n) 29 (2), 692-711, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wgMW-MUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7427553067683041322",
            "cites_id": [
                "7427553067683041322"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los espacios de reflexi\u00f3n en el exilio como dinamizadores y \"agentes\" de la renovaci\u00f3n socialista (1973-1990): Chile-Am\u00e9rica y el Instituto para el Nuevo Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Izquierdas, 1-23, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wgMW-MUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15591062907536479016",
            "cites_id": [
                "15591062907536479016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del telescopio hacia la autocomprensi\u00f3n: el libre juego de escalas de Paul Ricoeur y sus implicaciones en el compromiso social del historiador",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Historiograf\u00edas: revista de historia y teor\u00eda, 5-17, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wgMW-MUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12579533885457918845",
            "cites_id": [
                "12579533885457918845"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La maternidad cient\u00edfica a partir de la labor de las Gotas de Leche de Valpara\u00edso: Gota Central y Gota de Leche del Hospital de Ni\u00f1os (1918-1944)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Historia 396 13 (2), 437-462, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wgMW-MUAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de la modernidad en las \u201cfronteras de la civilizaci\u00f3n\u201d: Acercamiento hist\u00f3rico y antropol\u00f3gico al rezago socioecon\u00f3mico a partir del desarrollo de la industria \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Historia Regional, 1-17, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wgMW-MUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indigenous Knowledge in Post-Pandemic Cultural Tourism: Discussion from Arauco Territories, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Heritage 7 (2), 829-843, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wgMW-MUAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La supervigilancia de la crianza de los hijos por la ciencia m\u00e9dica en la Gota de Leche del Patronato Nacional de la Infancia. Santiago de Chile (1908-1959)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Historia, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wgMW-MUAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa de Alimentaci\u00f3n Escolar en Chile, 1964-1969. La expansi\u00f3n del desarrollo/subdesarrollo en Am\u00e9rica Latina a trav\u00e9s de la estandarizaci\u00f3n del comer",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Notas Hist\u00f3ricas y Geogr\u00e1ficas 31, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wgMW-MUAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alimentaci\u00f3n en la primera infancia. Conflictos entre el consumo de leche de vaca fluida y leche materna en la Gota de Leche del Patronato Nacional de la Infancia. Chile, 1908-1936",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "IV Congreso Latinoamericano de Teor\u00eda Social, 1-13, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wgMW-MUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La prensa feminista ante el problema de la mortalidad infantil y la labor de las instituciones de beneficencia: Acci\u00f3n Femenina y La Mujer Nueva",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sur y Tiempo, 111-138, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wgMW-MUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La imagen de Salvador Allende en la prensa montonera en torno al golpe de Estado chileno, 1973-1977: El Descamisado, El Peronista Lucha por la Liberaci\u00f3n, La Causa Peronista y \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "REVUELTAS. Revista Chilena de Historia Social Popular, 27-52, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wgMW-MUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista a Peter Burke. La polifon\u00eda de la Historia enraizada en los problemas locales de un mundo globalizado",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Historia 1 (29), 495-519, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wgMW-MUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica entre revoluciones: construcci\u00f3n de sujetos e identidades en el ideario popular revolucionario latinoamericano",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "REVUELTAS. Revista Chilena de Historia Social Popular, 1-4, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wgMW-MUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \u201cfusi\u00f3n de horizontes\u201d de Gadamer para la historia de las mujeres y de g\u00e9nero con base en la noci\u00f3n de la historia de John Gaddis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "rth| 24 (1), 156-173, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wgMW-MUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado intervencionista y el control social a trav\u00e9s de la participaci\u00f3n popular en el Programa Nacional de Leche durante el gobierno de la Unidad Popular, 1970-1973",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tiempo Hist\u00f3rico, 77-101, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wgMW-MUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1ando historia  a  trav\u00e9s  del  afiche  pol\u00edtico:  experiencia  docente  desde  la  ense\u00f1anza  de  la  transici\u00f3n  a  la  democracia  en  Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Experiencias did\u00e1cticas para la innovaci\u00f3n en el aprendizaje hist\u00f3rico escolar 1, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wgMW-MUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}