{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "xGG0cMYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ra\u00fal Ram\u00edrez-Vielma",
    "affiliation": "Associate Professor, Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 667,
    "citedby5y": 613,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 12,
    "i10index": 13,
    "i10index5y": 13,
    "cites_per_year": {
        "2013": 3,
        "2014": 2,
        "2015": 2,
        "2016": 5,
        "2017": 14,
        "2018": 23,
        "2019": 44,
        "2020": 52,
        "2021": 120,
        "2022": 160,
        "2023": 188,
        "2024": 45
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores motivacionales de dise\u00f1o del trabajo y su relaci\u00f3n con desempe\u00f1o laboral",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Psicologia Organiza\u00e7\u00f5es e Trabalho 19 (4), 791-799, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 120,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1337269840053683788",
            "cites_id": [
                "1337269840053683788"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Professional self-efficacy and job satisfaction: The mediator role of work design",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda del Trabajo y de las Organizaciones 35 (3), 157-163, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 118,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17866035352490117378",
            "cites_id": [
                "17866035352490117378"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o del trabajo y desempe\u00f1o laboral individual",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 66,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14323214494724618020",
            "cites_id": [
                "14323214494724618020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spanish-language adaptation of morgeson and Humphrey\u2019s Work Design Questionnaire (WDQ)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "The Spanish journal of psychology 20, E28, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8724400532434132524",
            "cites_id": [
                "8724400532434132524"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Job insecurity, financial threat and mental health in the COVID-19 context: The buffer role of perceived social support",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "MedRxiv, 2020.07. 31.20165910, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17386409864422529362",
            "cites_id": [
                "17386409864422529362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La discriminaci\u00f3n percibida, la empleabilidad y el bienestar psicol\u00f3gico en los inmigrantes latinoamericanos en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda del Trabajo y de las Organizaciones 35 (3), 227-236, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14916743096026756241",
            "cites_id": [
                "14916743096026756241"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stigma towards people with a diagnosis of severe mental disorder in primary healthcare centers: perspectives of service users and health teams in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Mental Health Systems 14, 1-11, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=424494551626538812",
            "cites_id": [
                "424494551626538812"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capital psicol\u00f3gico, desempe\u00f1o contextual y apoyo social del trabajo en salud primaria",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda del Trabajo y de las Organizaciones 34 (3), 123-133, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5877426119763926600",
            "cites_id": [
                "5877426119763926600"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o del trabajo y satisfacci\u00f3n con la vida",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia 17 (59), 466-481, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18138752646898372799",
            "cites_id": [
                "18138752646898372799"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An integrative program to reduce stigma in primary healthcare workers toward people with diagnosis of severe mental disorders: a protocol for a randomized controlled trial",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Frontiers in psychiatry 10, 110, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15749684299517159388",
            "cites_id": [
                "15749684299517159388"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding the perceived productivity of office occupants in relation to workspace thermal environment",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Building Research & Information 50 (1-2), 152-170, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7592646098244644231",
            "cites_id": [
                "7592646098244644231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La elaboraci\u00f3n de modelos de competencias t\u00e9cnicas y su aplicaci\u00f3n en la detecci\u00f3n de necesidades formativas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Gesti\u00f3n y An\u00e1lisis de Pol\u00edticas P\u00fablicas, 111-129, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9129234081328904187",
            "cites_id": [
                "9129234081328904187"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationships between work design, engagement, and life satisfaction",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psicolog\u00eda desde el Caribe, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18315854235025115544",
            "cites_id": [
                "18315854235025115544"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Authentic leadership and its relationship with job satisfaction: The mediator role of organizational dehumanization",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Europe's Journal of Psychology 18 (4), 450, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1369764507890997034",
            "cites_id": [
                "1369764507890997034"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Job Insecurity, Financial Threat, and Mental Health in the COVID-19 Context: The Moderating Role of the Support Network",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sage Open 12 (3), 21582440221121048, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8352209160089512103",
            "cites_id": [
                "8352209160089512103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of the Organizational Dehumanization Scale in Spanish-Speaking Contexts",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 19 (8), 4805, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7748977166308649388",
            "cites_id": [
                "7748977166308649388"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoeficacia profesional y satisfacci\u00f3n laboral: el rol mediador del dise\u00f1o del trabajo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda del Trabajo y de las Organizaciones 35 (3), 157-163, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8035314409230260172",
            "cites_id": [
                "8035314409230260172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o del trabajo y desempe\u00f1o laboral individual",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17526405365590407535",
            "cites_id": [
                "17526405365590407535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interventions to reduce the stigma of mental health at work: a narrative review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Psicologia: Reflex\u00e3o e Cr\u00edtica 36 (1), 14, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2994662434073531804",
            "cites_id": [
                "2994662434073531804"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of an intervention to reduce stigma towards people with a severe mental disorder diagnosis in primary health care personnel: Programme Igual-Mente",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psychiatry Research 305, 114259, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10152152589386027776",
            "cites_id": [
                "10152152589386027776"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The moderating role of organizational dehumanization in the relationship between authentic leadership and organizational citizenship behaviors",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UCJC Business and Society Review, 90-127, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10607676844258107470",
            "cites_id": [
                "10607676844258107470"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influence of the type of method on the results of job evaluation",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "UCJC Business and Society Review, 114-146, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16935845937627046851",
            "cites_id": [
                "16935845937627046851"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transcultural validation of the Nordic Age Discrimination Scale for the Spanish-speaking working populations",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Spanish Journal of Psychology 25, e15, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16634140069287090063",
            "cites_id": [
                "16634140069287090063"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol moderador de la deshumanizaci\u00f3n organizacional en la relaci\u00f3n entre el liderazgo aut\u00e9ntico y los comportamientos ciudadanos organizacionales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UCJC Business and Society Review (formerly known as Universia Business \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=219275580228980896",
            "cites_id": [
                "219275580228980896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivational work design factors and their relationship with work performance",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Psicologia Organiza\u00e7\u00f5es e Trabalho 19 (4), 791-799, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7083903105944050495",
            "cites_id": [
                "7083903105944050495"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Necesidades Emergentes en Chile: Avances en investigaci\u00f3n y propuestas de intervenci\u00f3n para la promoci\u00f3n del envejecimiento activo desde la psicolog\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10906184256690244789",
            "cites_id": [
                "10906184256690244789"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Detecci\u00f3n temprana de Deterioro Cognitivo Leve en personas mayores durante la pandemia: protocolo cribado online.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 60 (4), 403-412, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17029278159786281891",
            "cites_id": [
                "17029278159786281891"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationships between Individual and Social Resources, Anxiety and Depression in the Early Lockdown Stage by the COVID-19 in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Behavioral Sciences 12 (10), 357, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17800023892623593422",
            "cites_id": [
                "17800023892623593422"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de autoeficacia y rendimiento en tareas de memoria operativa: Comparaci\u00f3n entre adultos mayores y j\u00f3venes",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 57 (2), 129-138, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8628892610780282886",
            "cites_id": [
                "8628892610780282886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Envejecimiento activo en personas mayores con Trastorno por Consumo de Alcohol y Sustancias",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Studia Zamorensia, 83-90, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2953469548274562022",
            "cites_id": [
                "2953469548274562022"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de autoeficacia y rendimiento en tareas de memoria operativa: Comparaci\u00f3n entre adultos mayores y j\u00f3venes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 56 (4), 241-250, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4885816960254138436",
            "cites_id": [
                "4885816960254138436"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development and evaluation of psychometric properties of the Humanized Care Behaviors in Health Personnel Scale.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Professional Psychology: Research and Practice, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Occupant Satisfaction with Certified Green Office Buildings in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Removing Barriers to Environmental Comfort in the Global South, 87-98, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desenho e redesenho do trabalho: Modelos e ferramentas de apoio \u00e0 gest\u00e3o",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Vetor Editora, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio Exploratorio de unProtocolo de Cribado Online para Detectar Tempranamente Deterioro Cognitivo Leve en Personas Mayores",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psykhe 30 (3), 3, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elaboraci\u00f3n de un modelo de competencias t\u00e9cnicas en la Administraci\u00f3n P\u00fablica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "CIVINEDU 2020, 731, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discussion: This study will evaluate an intervention program especially designed to reduce stigma in healthcare workers toward people with SMD, a topic on which there",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Systematic Approaches to Mental Health Care and Promotion, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Journal of Work and Organizational Psychology",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Work and Organizational Psychology 35 (3), 227-236, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es necesario valorar los puestos de trabajo en la actualidad?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "UCJC Business and Society Review (formerly known as Universia Business Review), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia del tipo de m\u00e9todo en los resultados de la valoraci\u00f3n de puestos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "UCJC Business & Society Review, 114-146, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de la capacidad de memoria y rendimiento en tareas de memoria en adultos mayores que asisten a centros de salud familiar",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Necesidades emergentes en Chile: Avances en investigaci\u00f3n y propuestas de \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The productivity of office occupants in relation to the indoor thermal environment",
                "citation": "Building Health and Wellbeing, 31-59, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Well-being in office spaces from the occupants\u2019 perspective",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xGG0cMYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}