{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "XIbKiXoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Edson Fa\u00fandez V.",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=XIbKiXoAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor de Literatura, Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Literatura Latinoamericana"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 79,
    "citedby5y": 35,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2007": 1,
        "2008": 4,
        "2009": 1,
        "2010": 2,
        "2011": 1,
        "2012": 5,
        "2013": 4,
        "2014": 2,
        "2015": 3,
        "2016": 10,
        "2017": 2,
        "2018": 5,
        "2019": 6,
        "2020": 5,
        "2021": 12,
        "2022": 6,
        "2023": 6
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Una preferencia bien puede ser una superstici\u00f3n\": Sobre el concepto de lo cl\u00e1sico",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 11-29, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7270482737189665474",
            "cites_id": [
                "7270482737189665474"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La condena perpetua: El mito del h\u00e9roe en tres relatos de la literatura latinoamericana",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Acta literaria, 23-42, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4422836217607031611",
            "cites_id": [
                "4422836217607031611"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Realismo e indeterminaci\u00f3n (Aproximaci\u00f3n te\u00f3rico-cr\u00edtica): El caso de La Regenta de Leopoldo Alas,\" Clar\u00edn\"",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 103-120, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2390876866568006981",
            "cites_id": [
                "2390876866568006981"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espantap\u00e1jaros (Al alcance de todos) de Oliverio Girondo: La relaci\u00f3n de uno consigo mismo como respuesta al hast\u00edo de vivir",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Acta literaria, 87-108, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8531109650831612963",
            "cites_id": [
                "8531109650831612963"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La condena perpetua: el mito del heroe en tres relatos de la literatura latinoamericana.(El sue\u00f1o de los h\u00e9roes; El ultimo rostro; El general en su laberinto)",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Acta Literaria, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7642006878985982475",
            "cites_id": [
                "7642006878985982475"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La c\u00e1rcel del deseo mim\u00e9tico en Los trasplantados de Alberto Blest Gana",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 133-157, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1947730819901258169",
            "cites_id": [
                "1947730819901258169"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mimesis y deseo en la novela realista decimon\u00f3nica: La Regenta de Leopoldo Alas,\" Clar\u00edn\"(Primera parte)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Acta literaria, 109-132, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3266916327658917706",
            "cites_id": [
                "3266916327658917706"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mart\u00edn Rivas: violencia mim\u00e9tica y pensamiento ut\u00f3pico",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 49-67, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4646876456108309783",
            "cites_id": [
                "4646876456108309783"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habremos de re\u00edr, nos alegraremos, habr\u00e1 deleite",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Reflexiones sobre la risa (Primera parte), 14, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13863000032962976210",
            "cites_id": [
                "13863000032962976210"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cHABREMOS DE RE\u00cdR, NOS ALEGRAREMOS, HABR\u00c1 DELEITE\": REFLEXIONES SOBRE LA RISA (PRIMERA PARTE)",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 11-40, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11644903939241423030",
            "cites_id": [
                "11644903939241423030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cinco representaciones del sujeto homosexual en la narrativa hispanoamericana (1895-1938)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universum (Talca) 34 (1), 95-118, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10348803625981469453",
            "cites_id": [
                "10348803625981469453"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vida es un raudo vuelo a ninguna parte: el yo y sus rostros en Llegaron de Fernando Vallejo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Taller de Letras, 111-129, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=296524662486936080",
            "cites_id": [
                "296524662486936080"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201c\u00bf C\u00d3MO DECIRLE NO?\u201d LA MUERTE EN LA POES\u00cdA DE FLORIDOR P\u00c9REZ",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Acta literaria, 109-128, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7314107996962024200",
            "cites_id": [
                "7314107996962024200"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mimesis y deseo en la novela realista decimon\u00f3nica: La Regenta de Leopoldo Alas,\" Clar\u00edn\"(Segunda parte)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Acta literaria, 101-116, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13049699871531158138",
            "cites_id": [
                "13049699871531158138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HABREMOS DE RE\u00cdR, NOS ALEGRAREMOS, HABR\u00c1 DELEITE\": REFLEXIONES SOBRE LA RISA (SEGUNDA PARTE)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 77-107, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13895069114855518654",
            "cites_id": [
                "13895069114855518654"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Los heraldos negros\": un\" verso gris\" seducido por la din\u00e1mica de los trayectos",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Am\u00e9rica sin nombre, 125-134, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12019532561372234280",
            "cites_id": [
                "12019532561372234280"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espa\u00f1a, aparta de m\u00ed este c\u00e1liz: el cuerpo diagram\u00e1tico y el poder del libro-cuerpo",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Cuadernos del CILHA 6, 1-17, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7555840245413696210",
            "cites_id": [
                "7555840245413696210"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Martin Rivas: mimetic violence and utopian thought",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "ESTUDIOS FILOLOGICOS, 49-67, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3202252267848310023",
            "cites_id": [
                "3202252267848310023"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geograf\u00eda de la nada. La poes\u00eda de Mal\u00fa Urriola",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Taller de Letras, 39-56, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10196632636367081737",
            "cites_id": [
                "10196632636367081737"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria acongojada de la muerte: Omar Lara y Floridor P\u00e9rez",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Concepci\u00f3n: Trilce (36), 19-22, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12102024387471043439",
            "cites_id": [
                "12102024387471043439"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Laberinto y el hilo: homenaje a Gilberto Trivi\u00f1os",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8216967035045627712",
            "cites_id": [
                "8216967035045627712"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guardo el signo y agradezco: aproximaciones cr\u00edticas a la obra de Gabriela Mistral",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Editorial Universidad de Concepci\u00f3n, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6129128656937025094",
            "cites_id": [
                "6129128656937025094"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coir\u00f3n: Dureza y fragilidad",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Am\u00e9rica sin nombre 16, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=564285656877578177",
            "cites_id": [
                "564285656877578177"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monstruos y \u00e1ngeles en la narrativa de Pablo de Olavide",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 111-124, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14200984531311395825",
            "cites_id": [
                "14200984531311395825"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La oscura casa encantada: La poes\u00eda de C\u00e9sar Vallejo y Oliverio Girondo",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Editorial Universidad de Concepci\u00f3n, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15433738356325551310",
            "cites_id": [
                "15433738356325551310"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Miramontes, Armas Ant\u00e1rticas, Firbas",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista chilena de literatura, 169-195, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11755583562449703434",
            "cites_id": [
                "11755583562449703434"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No s\u00f3lo por las noches navegan los fantasmas: Nada queda atr\u00e1s y la poes\u00eda de Carlos Alberto Trujillo",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Acta literaria, 125-139, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12390347790882468078",
            "cites_id": [
                "12390347790882468078"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Familia, prisi\u00f3n y novela. Tres dispositivos en\" Alberto el jugador\" de Rosario Orrego",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Anales de Literatura Chilena, 127-147, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FAMILY, PRISON AND THE NOVEL. THREE DISCIPLINARY APPARATUS IN ALBERTO EL JUGADOR BY ROSARIO ORREGO",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "ANALES DE LITERATURA CHILENA 24 (40), 127-147, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Follet\u00edn con desapariciones",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201c\u00a1 \u00c1ndate, p\u00e1jaro, antes que viva y te mate!\u201d. La muerte en la escritura de Gonzalo Mill\u00e1n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anales de Lit. Hispanoam 50, 225-235, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gladys Fairfield de Alberto Blest Gana: La maldici\u00f3n del amor",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 41-54, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bajo la piel de tu capa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bajo la piel de tu capa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No hallar\u00e1s timbre en la hospitalaria casa de Arturo Corcuera",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Letras (Lima) 89 (130), 4-23, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HOW TO SAY NO? DEATH IN THE POETRY OF FLORIDOR PEREZ",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ACTA LITERARIA, 109-128, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n de la edici\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Atenea, 6-10, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n de la edici\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Atenea, 6-11, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geography of Nothing. The Poetry of Malu Urriola",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "TALLER DE LETRAS, 39-56, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Este relato incomprensible es lo que queda de nosotros La poes\u00eda de Antonio Gamoneda",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Fuentes Human\u00edsticas 25 (47), 107-120, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mimesis and desire in the 19th century realist novel: La Regenta by Leopoldo Alas,\" Clarin\"(Part two)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "ACTA LITERARIA, 101-116, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Canto as\u00ed, vuelta tan solo a lo venidero Sobre la humanitas mistraliana",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Guardo el signo y agradezco. Aproximaciones cr\u00edticas a la obra de Gabriela \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mimesis and desire in the 19th century realist novel: La Regenta by Leopoldo Alas,\" Clarin\"(Part one)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "ACTA LITERARIA, 109-132, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Not only at night do ghosts navigate. Nada queda atras and the poetry of Carlos Alberto Trujillo",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "ACTA LITERARIA, 125-139, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" WE ARE TO LAUGH, WE ARE TO BE HAPPY, THERE WILL BE DELIGHT\". REFLECTIONS ON LAUGHTER (SECOND PART)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "ATENEA, 77-107, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TURA Y RACISMO EN DESENGA\u00d1O Y",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Atenea: revista de ciencia, arte y literatura de la Universidad de \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mimesis y deseo en la novela realista decimon\u00f3nica: La Regenta de Leopoldo Alas,\u201cClar\u00edn\u201d(Segunda parte)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habremos de re\u00edr, nos alegraremos, habr\u00e1 deleite",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CARLOS AGUIRRE AGUIRRE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poemas para fecundar el abismo. La poes\u00eda de Tulio Mendoza Belio",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Este relato incomprensible es lo que queda de nosotros",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antolog\u00edas en el \u201cV\u00e9rtigo de quietud\u201d. La escritura po\u00e9tica de Ricardo Espinaza1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los hombres sin rostro.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIbKiXoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}