{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "XzzV46QAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Victoria Andrea Mu\u00f1oz Serra",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=XzzV46QAAAAJ&citpid=16",
    "affiliation": "Profesora Universidad de Concepci\u00f3n.",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Marketing",
        "Coaching Integral",
        "Arte",
        "Arquitectura y Urbanismo"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "homepage": "http://www.victoria-andrea-munoz-serra.com/",
    "citedby": 31,
    "citedby5y": 19,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2014": 2,
        "2015": 0,
        "2016": 4,
        "2017": 5,
        "2018": 1,
        "2019": 4,
        "2020": 2,
        "2021": 5,
        "2022": 6,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El espacio arquitect\u00f3nico",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XzzV46QAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17663969504998093678",
            "cites_id": [
                "17663969504998093678"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marketing ecol\u00f3gico",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XzzV46QAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12009406489215267953",
            "cites_id": [
                "12009406489215267953"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de mercadotecnia del producto y los servicios",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Recuperado de: http://www. victoria-andrea-munozserra. com/MARKETING \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XzzV46QAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9234247395892153437",
            "cites_id": [
                "9234247395892153437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda pr\u00e1ctica para realizar una tesis",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Recuperado de http://victoria-andrea-munoz-serra. com \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XzzV46QAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1506064089609857097",
            "cites_id": [
                "1506064089609857097"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda pr\u00e1ctica para realizar una tesis",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XzzV46QAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16398866646292691366",
            "cites_id": [
                "16398866646292691366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resiliencia y su Instrumentalizaci\u00f3n en la Organizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "http://www.victoria-andrea-munoz-serra.com/MARKETING \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XzzV46QAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creatividad y Marketing",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "http://www.victoria-andrea-munoz-serra.com/MARKETING/CREATIVIDAD_Y_MARKETING.pdf, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XzzV46QAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coaching Transformacional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "http://www.victoria-andrea-munoz-serra.com/COACHING_INTEGRAL \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XzzV46QAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resiliencia y su instrumentalizaci\u00f3n en la organizaci\u00f3n; a nivel interpersonal; como herramienta de optimizaci\u00f3n de la producci\u00f3n y atenci\u00f3n al cliente.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XzzV46QAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marketing a Escala Humana",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "http://www.victoria-andrea-munoz-serra.com/MARKETING/MARKETING_ESCALA_HUMANA.pdf, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XzzV46QAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programaci\u00f3n Neurolingu\u00edstica (PNL)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://www.victoria-andrea-munoz-serra.com/COACHING_INTEGRAL \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XzzV46QAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Personas T\u00f3xicas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "http://www.victoria-andrea-munoz-serra.com/COACHING_INTEGRAL \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XzzV46QAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XzzV46QAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9tica, Marketing y Publicidad",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XzzV46QAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contaminaci\u00f3n Ac\u00fastica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XzzV46QAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Aspecto Femenino de la Generaci\u00f3n de 1940 en la Pintura Chilena",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XzzV46QAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bicicletas y Ciclov\u00edas una Soluci\u00f3n Urbanamente Sustentable",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n. Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas y Sociales, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XzzV46QAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflejos de un cuerpo de aguas quietas; una situaci\u00f3n irrepetible; como fuente de su alrededor.",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XzzV46QAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de marketing corporativo",
                "pub_year": "1999",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XzzV46QAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antropocentrismo organizacional (management, resursos humanos, y marketing)",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XzzV46QAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Frontal poes\u00eda",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XzzV46QAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}