{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ZohJBn0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Camilo Ulloa Ortega",
    "affiliation": "Colaborador Acad\u00e9mico, Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "epidemiolog\u00eda",
        "odontolog\u00eda",
        "periodoncia"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 19,
    "citedby5y": 12,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2014": 1,
        "2015": 0,
        "2016": 0,
        "2017": 3,
        "2018": 3,
        "2019": 6,
        "2020": 2,
        "2021": 3,
        "2022": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad del servicio odontol\u00f3gico p\u00fablico basado en percepciones intangibles en paciente sin discapacidad y discapacitados. Talcahuano, Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Odontoestomatol 16 (23), 4-12, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZohJBn0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15454241727245914664",
            "cites_id": [
                "15454241727245914664"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia del consumo de alcohol, tabaco y drogas en adolescentes de la comuna de San Carlos, a\u00f1o 2008",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, Facultad de Odontolog\u00eda, Departamento de \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZohJBn0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}