{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ZqqnOXYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Julieta Sanchez Bizama",
    "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "citedby": 56,
    "citedby5y": 50,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2013": 1,
        "2014": 1,
        "2015": 1,
        "2016": 0,
        "2017": 2,
        "2018": 1,
        "2019": 0,
        "2020": 1,
        "2021": 13,
        "2022": 14,
        "2023": 14,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias alimentarias en estudiantes universitarios mexicanos: Una aproximaci\u00f3n cualitativa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 46 (6), 727-734, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZqqnOXYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12486529501707756586",
            "cites_id": [
                "12486529501707756586"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilos de ingesta de estudiantes universitarios chilenos:\u00bf qu\u00e9 hay de nuevo?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 37 (4), 807-813, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZqqnOXYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7071489707606423943",
            "cites_id": [
                "7071489707606423943"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil val\u00f3rico de los egresados de la carrera de Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Cubana de Educaci\u00f3n M\u00e9dica Superior 26 (3), 385-396, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZqqnOXYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17796365339306037070",
            "cites_id": [
                "17796365339306037070"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estr\u00e9s Laboral y Calidad del Cuidado de la enfermera (o) del Hospital del Minsa",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Tesis de licenciatura en Enfermer\u00eda, Universidad Los \u00c1ngeles de Chimbote, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZqqnOXYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4474081271630449121",
            "cites_id": [
                "4474081271630449121"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eating styles of Chilean university students: What\u00b4 s new?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Nutricion hospitalaria 37 (4), 807-813, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZqqnOXYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15327926862611370156",
            "cites_id": [
                "15327926862611370156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre las caracter\u00edsticas del acad\u00e9mico y los programas de perfeccionamiento con la satisfacci\u00f3n en capacitaciones docentes.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZqqnOXYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil val\u00f3rico de los egresados de la carrera de Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica Profile of values of the graduates from Nutrition and Dietetic career",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Editorial Ciencias M\u00e9dicas, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZqqnOXYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil val\u00c3\u00b3rico de los egresados de la carrera de Nutrici\u00c3\u00b3n y Diet\u00c3\u00a9 tica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Educaci\u00c3\u00b3n M\u00c3\u00a9 dica Superior 26 (3), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZqqnOXYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profile of values of the graduates from Nutrition and Dietetic career",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Cubana de Educaci\u00f3n M\u00e9dica Superior 26 (3), 385-396, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZqqnOXYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil val\u00f3rico de los egresados entre 2007 y 2010 de las carreras de nutrici\u00f3n y diet\u00e9tica de la Cuidad de Concepci\u00f3n.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZqqnOXYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validez de contenido de instrumento para evaluar percepci\u00f3n de estudiantes sobre intervenciones pedag\u00f3gicas en aulas universitarias",
                "citation": "P\u00e1gina Legal, 45, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZqqnOXYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}