{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ZUgmbNQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Valentina Albornoz Toloza",
    "affiliation": "Estudiante de Doctorado en Literatura Latinoamericana, Universidad de Concepci\u00f3n",
    "organization": 4555896482842878823,
    "interests": [
        "Literatura"
    ],
    "email_domain": "@udec.cl",
    "homepage": "https://www.udec.cl/pexterno/",
    "citedby": 3,
    "citedby5y": 2,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2018": 1,
        "2019": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1fybGTAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan D. Cid Hidalgo",
            "affiliation": "Departamento de Espa\u00f1ol, Universidad de Concepci\u00f3n"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Balance patri\u00f3tico. A prop\u00f3sito de la balanza huidobriana",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Letras 89, 129, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZUgmbNQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9907962294168502266",
            "cites_id": [
                "9907962294168502266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Balance patri\u00f3tico: A prop\u00f3sito de la balanza huidobriana",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Letras (Lima) 89 (129), 74-97, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZUgmbNQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8198821960000077533,11552060420975832584",
            "cites_id": [
                "8198821960000077533",
                "11552060420975832584"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El palacio de la risa (1995): Residuos constelados de naci\u00f3n y significaciones desde el cuerpo individual",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cuadernos del CILHA, 1-22, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZUgmbNQAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Decrepitud nost\u00e1lgica en el realismo de Adolfo Couve (1940-1998):\u00abEl picadero\u00bb,\u00abEl parque\u00bb y \u00abBalneario\u00bb",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ling\u00fc\u00edstica y Literatura, 406-425, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZUgmbNQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Din\u00e1micas del espacio: reflexiones desde Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Universidad Cat\u00f3lica Argentina, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZUgmbNQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El tr\u00e1nsito de los cuerpos m\u00f3rbidos. Los s\u00edntomas de la naci\u00f3n chilena.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZUgmbNQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sujetos nacionales en El roto de Joaqu\u00edn Edwards Bello",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Valenciana 11 (21), 43-72, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZUgmbNQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "National subjects in El roto by Joaqu\u00edn Edwards Bello",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Valenciana 11 (21), 43-72, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZUgmbNQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sujetos nacionales en El roto de Joaqu\u00edn Edwards Bello. Valenciana [online]. 2018, vol. 11, n. 21",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ISSN 2538, 43-72, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZUgmbNQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Balance nacional de un imaginario roto memoria y retrato de los olvidados",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n. Facultad de Educaci\u00f3n, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZUgmbNQAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Balance nacional de un imaginario roto memoria y retrato de los olvidados",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZUgmbNQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sujetos nacionales en El roto de Joaqu\u00edn Edwards Bello1 National subjects in El roto by Joaqu\u00edn Edwards Bello",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZUgmbNQAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}